<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Zum Hinspringen klicken</ClickToJumpToProblem>

  <NeedSawmill>Sägemühle benötigt</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Du benötigst eine Sägemühle, um Stämme in nützlichere Planken zu zersägen.\n\nBaue eine HANDSÄGE oder eine ELEKTRISCHE SÄGE.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Schlechte Laune</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Diese Kolonisten sind schlecht gelaunt und können jederzeit einen leichten Nervenzusammenbruch erleiden:\n\n{0}</PoorMoodDesc>
  <TerribleMood>Furchtbare Laune</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Diese Kolonisten sind sehr stark gestresst und können jeden Moment einen starken - und potentiell gewalttätigen - Nervenzusammenbruch erleiden:\n\n{0}</TerribleMoodDesc>
  <LowMoodDescEnding>Überprüfe ihre Wünsche, um herauszufinden, was sie stört.</LowMoodDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Bewusstloser Kolonist</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Bewusstlose Kolonisten</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Diese Kolonisten liegen bewusstlos am Boden:\n\n{0}\nSchicke einen anderen Kolonisten zu ihnen, damit er sie ins Bett tragen kann.\n\n(Zum Retten mit der rechten Maustaste auf den verwundeten Kolonisten klicken).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Baue einen Raum</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Ein einfacher Raum besteht aus Wänden und einer Tür.\n\nBenutze das ARCHITEKT-Menü unten links im Bildschirm, um zu bestimmen, wo und was gebaut werden soll. Deine Kolonisten werden sich sobald wie möglich darum kümmern.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Verteidigung benötigt</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du bist schon eine ganze Weile hier und wurdest wahrscheinlich auch schon entdeckt. Bald werden die Piratenüberfälle beginnen.\n\nDu solltest die Verteidigung der Kolonie vorbereiten.\n\nBaue ein paar Selbstschussanlagen.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Arzt benötigt</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Diese Patienten benötigen medizinische Behandlung. Sie müssen versorgt werden, allerdings gibt es keinen Arzt:\n\n{0}\nWeise einem gesunden Kolonisten den Arbeitstyp 'Arzt' zu. Wenn Wunden nicht behandelt werden, können sie bleibende Schäden verursachen.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Bergarbeiter benötigt</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Es soll etwas abgebaut werden, aber es ist kein Kolonist hierfür eingeteilt.\n\nWeise einem Kolonisten den Arbeitstyp 'Bergarbeiter' zu.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Aufseher benötigt</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du hast Gefangene, aber niemanden, der sich um sie kümmert.\n\nWeise einem Kolonisten den Arbeitstyp 'Aufseher' zu.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Wenig Nahrung</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du hast nur noch Lebensmittel für {0} komplette Balken im Lager. Das ist gefährlich wenig.\n\nKaufe, finde, jage oder baue Nahrung an.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Wenig Medizin</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Du hast nur noch {0}x Medizin im Lager.\n\nKaufe Medizin von Händlern.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Du hast keine Medizin mehr im Lager.\n\nKaufe Medizin von Händlern.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>Betten benötigt</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du hast mehr Kolonisten als Betten. Einige haben keinen Schlafplatz.\n\nBaue mehr Betten oder ändere Gefängnisbetten in Betten für Kolonisten um.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Jäger ohne Waffe</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Ein Kolonist ist als 'Jäger' eingeteilt, hat aber keine Waffe. Er wird nicht jagen, bis er eine Waffe bekommt.\n\nUm Verletzungen durch Tiere zu vermeiden, empfiehlt sich eine Fernkampfwaffe.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Hunger</Starvation>
  <StarvationDesc>Diese Kolonisten sind am Verhungern:\n\n{0}\nBeschaffe etwas Nahrung. Du brauchst eine Nahrungsquelle wie z.B. den Nährstoffpastenspender oder eine Kochstelle. Stelle außerdem sicher, dass die Kolonisten nicht im Militärdienst sind.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Erschöpfung</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Diese Kolonisten sind erschöpft und brauchen eine Pause:\n\n{0}\nLass sie sich ein bisschen ausruhen. Hierzu benötigen sie ein Kolonistenbett. Stelle außerdem sicher, dass sie nicht im Militärdienst sind.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trichter benötigt</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du hast einen Nährstoffpastenspender, aber keinen angebauten Trichter.\n\nDamit er funktioniert, braucht er einen Trichter mit rohen Lebensmitteln.\n\nBaue einen Trichter direkt neben dem Spender.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Gebäude ohne Strom</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Gebäude ohne Strom</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Diese Gebäude brauchen Strom, sind aber komplett vom Stromnetz abgeschnitten:\n\n{0}\nVerbinde sie mit Hilfe von Kabeln mit einem Stromgenerator oder einer Batterie.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>und weitere</AndMore>

  <NeedMealSource>Nahrung benötigt</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du hast keinen Weg, um vernünftige Mahlzeiten aus rohen Zutaten herzustellen.\n\nBaue einen Nährstoffpastenspender oder eine Kochstelle\n\n(Der Spender darf nicht in einer Gefängniszelle stehen. Dort können die Kolonisten ihn nicht verwenden.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeArea>Heimatzone benötigt</NeedHomeArea>
  <NeedHomeAreaDesc>Du musst ein HEIMATGEBIET definieren. Nur hier werden deine Kolonisten reinigen, Feuer löschen und Strukturen reparieren.\n\nDefiniere ein 'Heimatgebiet'. Diese Funktion befindet sich im Abschnitt GEBIETE des ARCHITEKT Menüs.</NeedHomeAreaDesc>
  
  <NeedBatteries>Batterien benötigt</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du hast Solarzellen, aber keine Batterien. Das bedeutet, dass du nachts keinen Strom hast.\n\nBaue ein oder zwei Batterien, die dich auch nachts mit Strom versorgen.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Keine Funkausrüstung</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Du kannst nicht mit Schiffen im Orbit handeln.\n\nBaue eine Kommunikationskonsole.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Schläger trägt Fernkampfwaffe</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Einer deiner Kolonisten hat die 'Schläger' Eigenschaft, aber trägt eine Fernkampfwaffe. Das wird ihn unzufrieden stimmen.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Schildträger hat Fernkampfwaffe</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Einer deiner Kolonisten hat einen persönlichen Schild und trägt eine Fernkampfwaffe. Der Schild verhindert, dass er die Waffe gegen Gegner einsetzen kann (außer gegen Ziele, die den Schild berühren).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>
  
  <NeedResearchProject>Keine Forschung</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du hast die Ausrüstung zum Forschen, aber kein Forschungsprojekt.\n\nÖffne das Forschungsmenü und wähle eines aus.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Keine Abfallzone</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Du hast Steinbrocken, die deine Kolonisten wegräumen wollen. Allerdings gibt es keinen Ort, wo sie sie hinbringen können.\n\nBaue eine 'Abfall'-Zone.</NeedDumpDesc>

  <ColonistsIdle>{0} Kolonisten untätig</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Diese Kolonisten laufen untätig herum:\n\n{0}\nDu solltest ihnen eine Arbeit zuweisen.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Behandlung benötigt</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Die folgenden Kolonisten benötigen medizinische Behandlung. Ohne diese können sie an ihren Verletzungen sterben oder bekommen bleibende Schäden.\n\n{0}\nBehandle sie, indem Du sie in ein Krankenbett schickst.\n\n(Definiere zuerst ein Krankenbett, indem du es anwählst und es in ein Krankenbett umwandelst. Danach wähle den verwundeten Kolonisten aus und rechtsklicke auf das Krankenbett, um ihn zum Patienten zu machen.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypothermie</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Diese Kolonisten leiden an Unterkühlung.\n\n{0}\nStelle sicher, dass sie entsprechend der Jahreszeit gekleidet und Innenräume gut geheizt sind.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} Patient(en) warten auf ihre Operation</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Diese Patienten warten auf einen chirurgischen Eingriff:\n\n{0}\nStelle sicher, dass du das benötigte medizinische Material sowie einen Arzt zur Verfügung stehen hast.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Feuer!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Im Heimatgebiet ist ein Feuer ausgebrochen.</FireInHomeAreaDesc>
  
  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Schwere Krankheit</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Personen stehen kurz davor, an ihrer schweren Krankheit zu sterben:\n\n{0}\nSorge dafür, dass sie die bestmögliche ärztliche Versorgung erhalten.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Personen stehen kurz davor, an ihrer schweren Krankheit zu sterben:\n\n{0}\nZiehe in Betracht, die infizierten Körperteile, soweit möglich, zu ersetzen oder zumindest zu amputieren.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>
  
  <BilliardsNeedsSpace>Billiard braucht Platz</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Einer deiner Billardtische steht an einer Blockade. Das verhindert, dass deine Kolonisten ihn benutzen können.\n\nEin Billardtisch braucht rund herum freien Platz, um benutzt werden zu können.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jäger hat Schild und Fernwaffe</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Einer deiner Jäger benutzt eine Fernwaffe und trägt ein Energieschild, das Schüsse verhindert.\n\nSolange das Energieschild nicht entfernt wird, kann er nicht jagen.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
  
</LanguageData>
