<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Zum Hinspringen klicken</ClickToJumpToProblem>

	<BreakRiskMinor>Risiko Zusammenbruch (leicht)</BreakRiskMinor>
	<BreakRiskMajor>Risiko Zusammenbruch (schwer)</BreakRiskMajor>
	<BreakRiskExtreme>Risiko Zusammenbruch (extrem)</BreakRiskExtreme>

	<BreakRiskMinorDesc>Diese Kolonisten haben schlechte Laune und können jeder Zeit einen leichten Nervenzusammenbruch erleiden:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
	<BreakRiskMajorDesc>Diese Kolonisten sind sehr schlecht gelaunt und können jeder Zeit einen schweren Nervenzusammenbruch erleiden:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
	<BreakRiskExtremeDesc>Diese Kolonisten sind sehr stark gestresst und können jeden Moment einen extremen (und potentiell gewalttätigen) Nervenzusammenbruch erleiden:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
	<BreakRiskDescEnding>Überprüfe ihre Wünsche, um herauszufinden, was sie stört.</BreakRiskDescEnding>

	<ColonistNeedsRescue>Bewusstloser Kolonist</ColonistNeedsRescue>
	<ColonistsNeedRescue>Bewusstlose Kolonisten</ColonistsNeedRescue>
	<ColonistsNeedRescueDesc>Diese Kolonisten liegen bewusstlos am Boden:\n\n{0}\nSchicke einen anderen Kolonisten zu ihnen, damit er sie ins Bett tragen kann.\n\n(Zum Retten mit der rechten Maustaste auf den verwundeten Kolonisten klicken).</ColonistsNeedRescueDesc>

	<NeedDefenses>Verteidigung benötigt</NeedDefenses>
	<NeedDefensesDesc>Piraten und feindliche Fraktionen haben es auf dich abgesehen. Bereit deine Verteidigung vor, sei es mit Fallen, Sandsäcken oder auch Selbstschussanlagen.</NeedDefensesDesc>

	<NeedDoctor>Arzt benötigt</NeedDoctor>
	<NeedDoctorDesc>Diese Patienten benötigen medizinische Behandlung. Sie müssen versorgt werden, allerdings gibt es keinen Arzt:\n\n{0}\nWeise einem gesunden Kolonisten den Arbeitstyp 'Arzt' zu. Wenn Wunden nicht behandelt werden, können sie bleibende Schäden verursachen.</NeedDoctorDesc>

	<NeedMiner>Bergarbeiter benötigt</NeedMiner>
	<NeedMinerDesc>Es soll etwas abgebaut werden, aber es ist kein Kolonist hierfür eingeteilt.\n\nWeise einem Kolonisten den Arbeitstyp 'Bergarbeiter' zu.</NeedMinerDesc>

	<NeedWarden>Aufseher benötigt</NeedWarden>
	<NeedWardenDesc>Du hast Gefangene, aber niemanden, der sich um sie kümmert.\n\nWeise einem Kolonisten den Arbeitstyp 'Aufseher' zu.</NeedWardenDesc>

	<LowFood>Wenig Nahrung</LowFood>
	<LowFoodDesc>Du hast gefährlich wenig Lebensmittel im Lager!\n\n    Anzahl Nahrung für komplette Balken im Lager: {0}\n    Nahrung für Kolonisten und Gefangene: {1}\n    Anzahl der Tage bis die Reserven aufgebraucht sind: {2}\n\nZüchte, kaufe, such oder töte etwas Nahrhaftes!</LowFoodDesc>

	<LowMedicine>Wenig Medizin</LowMedicine>
	<LowMedicineDesc>Du hast nur noch {0}x Medizin im Lager.\n\nKaufe Medizin von Händlern.</LowMedicineDesc>
	<NoMedicineDesc>Du hast keine Medizin mehr im Lager.\n\nKaufe Medizin von Händlern.</NoMedicineDesc>

	<NeedColonistBeds>Betten benötigt</NeedColonistBeds>
	<NeedColonistBedsDesc>Du hast mehr Kolonisten als Betten. Einige haben keinen Schlafplatz.\n\nBaue mehr Betten oder ändere Gefängnisbetten in Betten für Kolonisten um.</NeedColonistBedsDesc>

	<HunterLacksWeapon>Jäger ohne Fernkampfwaffe</HunterLacksWeapon>
	<HunterLacksWeaponDesc>Ein Kolonist ist als 'Jäger' eingeteilt, hat aber keine Fernkampfwaffe.\n\nEr wird nicht jagen, bis er eine Fernkampfwaffe bekommt.</HunterLacksWeaponDesc>

	<AlertTatteredApparel>Zerrissene Kleidung</AlertTatteredApparel>
	<AlertTatteredApparelDesc>Diese Kolonisten tragen zerrissene Kleidung, was sie unzufrieden macht:\n\n{0}\nGib ihnen Kleidung, die nicht ganz so stark beschädigt ist.\n\nDu kannst Kleidung am Schneidertisch herstellen, oder auch von Händlern kaufen.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Nacktheit</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Diese Kolonisten sind nackt und unzufrieden:\n\n{0}\nGib ihnen etwas Kleidung.\n\nDu kannst Kleidung am Schneidertisch schneidern oder neue Kleidung von Händlern kaufen.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Hunger</Starvation>
	<StarvationDesc>Diese Kolonisten sind am Verhungern:\n\n{0}\nBeschaffe etwas Nahrung.</StarvationDesc>

	<StarvationAnimals>Hungerndes Tier</StarvationAnimals>
	<StarvationAnimalsDesc>Diese Tiere der Kolonie sind am Verhungern:\n\n{0}\nBeschaffe etwas Nahrung.</StarvationAnimalsDesc>

	<Exhaustion>Erschöpfung</Exhaustion>
	<ExhaustionDesc>Diese Kolonisten sind erschöpft und brauchen eine Pause:\n\n{0}\nLass sie sich ein bisschen ausruhen. Hierzu benötigen sie ein Kolonistenbett. Stelle außerdem sicher, dass sie nicht im Militärdienst sind.</ExhaustionDesc>

	<NeedFoodHopper>Trichter benötigt</NeedFoodHopper>
	<NeedFoodHopperDesc>Du hast einen Nährstoffpastenspender, aber keinen angebauten Trichter.\n\nDamit er funktioniert, braucht er einen Trichter mit rohen Lebensmitteln.\n\nBaue einen Trichter direkt neben dem Spender.</NeedFoodHopperDesc>

	<NeedMealSource>Nahrung benötigt</NeedMealSource>
	<NeedMealSourceDesc>Du hast keinen Weg, um vernünftige Mahlzeiten aus rohen Zutaten herzustellen.\n\nBaue ein Lagerfeuer, eine Kochstelle oder einen Nährstoffpastenspender\n\n(Der Spender darf nicht in einer Gefängniszelle stehen. Dort können die Kolonisten ihn nicht verwenden.)</NeedMealSourceDesc>

	<NeedJoySource>Entspannungsmöglichkeit benötigt</NeedJoySource>
	<NeedJoySourceDesc>Deine Kolonisten brauchen etwas, um ab und zu abzuschalten, aber es gibt keine Möglichkeiten dazu.\n\nHilf ihnen, indem du einen Hufeisenstab, einen Schachtisch oder andere Spaß-Objekte baust.</NeedJoySourceDesc>

	<NeedBatteries>Batterien benötigt</NeedBatteries>
	<NeedBatteriesDesc>Du hast Solar- oder Windenergie, aber keine Batterien. Das bedeutet, dass du nach Sonnenuntergang oder bei Windstille keinen mehr Strom hast.\n\nBaue ein oder zwei Batterien mit denen du eine konstante Stromversorgung sichern kannst.</NeedBatteriesDesc>

	<BrawlerHasRangedWeapon>Schläger trägt Fernkampfwaffe</BrawlerHasRangedWeapon>
	<BrawlerHasRangedWeaponDesc>Einer deiner Kolonisten hat die 'Schläger' Eigenschaft, aber trägt eine Fernkampfwaffe. Das wird ihn unzufrieden stimmen.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

	<ShieldUserHasRangedWeapon>Schildgürtelträger hat Fernkampfwaffe</ShieldUserHasRangedWeapon>
	<ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Einer deiner Kolonisten hat einen Schildgürtel und trägt eine Fernkampfwaffe. Der Energieschild verhindert, dass er die Waffe gegen Gegner einsetzen kann (außer gegen Ziele, die den Energieschild berühren).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

	<NeedResearchProject>Keine Forschung</NeedResearchProject>
	<NeedResearchProjectDesc>Du hast die Ausrüstung zum Forschen, aber kein Forschungsprojekt.\n\nÖffne das Forschungsmenü und wähle eines aus.</NeedResearchProjectDesc>

	<ColonistsIdle>{0} Kolonisten untätig</ColonistsIdle>
	<ColonistsIdleDesc>Diese Kolonisten laufen untätig herum:\n\n{0}\nDu solltest ihnen eine Arbeit zuweisen.</ColonistsIdleDesc>

	<ColonistNeedsTreatment>Behandlung benötigt</ColonistNeedsTreatment>
	<ColonistNeedsTreatmentDesc>Die folgenden Kolonisten benötigen medizinische Behandlung. Ohne diese können sie an ihren Verletzungen sterben oder bekommen bleibende Schäden.\n\n{0}\nBehandle sie, indem Du sie in ein Krankenbett schickst.\n\n(Definiere zuerst ein Krankenbett, indem du es anwählst und es in ein Krankenbett umwandelst. Danach wähle den verwundeten Kolonisten aus und rechtsklicke auf das Krankenbett, um ihn zum Patienten zu machen.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

	<AlertHypothermia>Hypothermie</AlertHypothermia>
	<AlertHypothermiaDesc>Diese Kolonisten leiden an Unterkühlung.\n\n{0}\nStelle sicher, dass sie entsprechend der Jahreszeit gekleidet und Innenräume gut geheizt sind.</AlertHypothermiaDesc>

	<PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} Patient(en) warten auf ihre Operation</PatientsAwaitingMedicalOperation>
	<PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Diese Patienten warten auf einen chirurgischen Eingriff:\n\n{0}\nStelle sicher, dass du das benötigte medizinische Material sowie einen Arzt zur Verfügung stehen hast.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

	<FireInHomeArea>Feuer!</FireInHomeArea>
	<FireInHomeAreaDesc>Im Heimatgebiet ist ein Feuer ausgebrochen.</FireInHomeAreaDesc>

	<PawnsWithLifeThreateningDisease>Schwere Krankheit</PawnsWithLifeThreateningDisease>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Personen stehen kurz davor, an ihrer schweren Krankheit zu sterben:\n\n{0}\nSorge dafür, dass sie die bestmögliche ärztliche Versorgung erhalten.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Personen stehen kurz davor, an ihrer schweren Krankheit zu sterben:\n\n{0}\nZiehe in Betracht, die infizierten Körperteile, soweit möglich, zu ersetzen oder zumindest zu amputieren.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

	<BilliardsNeedsSpace>Billiard braucht Platz</BilliardsNeedsSpace>
	<BilliardsNeedsSpaceDesc>Einer deiner Billardtische steht an einer Blockade. Das verhindert, dass deine Kolonisten ihn benutzen können.\n\nEin Billardtisch braucht rund herum freien Platz, um benutzt werden zu können.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

	<HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jäger hat Schild und Fernwaffe</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
	<HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Einer deiner Jäger benutzt eine Fernwaffe und trägt einen Schildgürtel, der Schüsse verhindert.\n\nSolange der Schildgürtel getragen wird, kann er nicht jagen.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

	<NeedWarmClothes>Warme Kleidung benötigt</NeedWarmClothes>
	<NeedWarmClothesDesc1>Mindestens {0} deiner Kolonisten werden in der kalten Jahreszeit keine warme Kleidung haben.</NeedWarmClothesDesc1>
	<NeedWarmClothesDesc1All>Alle deiner Kolonisten werden in der kalten Jahreszeit keine warme Kleidung haben.</NeedWarmClothesDesc1All>
	<NeedWarmClothesDesc2>Die Außentemperatur wird {0} erreichen.\n\nDu kannst warme Kleidung am Schneidertisch herstellen oder von Händlern kaufen.</NeedWarmClothesDesc2>

	<ImmobileCaravan>Unbewegliche Karawane</ImmobileCaravan>
	<ImmobileCaravanDesc>Eine deiner Karawanen kann sich nicht bewegen, da sie zu viel transportieren.\n\nDu kannst sie wieder mobil machen, indem du einige Gegenstände über das GEGENSTÄNDE Tab entfernst.</ImmobileCaravanDesc>




</LanguageData>
