<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: defoliator -->
  <Defoliator.label>Entlauber</Defoliator.label>
  <!-- EN: An area-denial device which annihilates nearby plants without affecting animals.\n\nIn planetary wars, these weapons are scattered across farmlands or jungles to deny the enemy food or cover. They're usually associated with orbital-drop mechanoid swarms. -->
  <Defoliator.description>Ein Gerät, das dafür gedacht ist, ganze Gebiete unbewohnbar zu machen. Es vernichtet Pflanzen jeglicher Art in der Nähe, aber verschont fleischliche Lebewesen.\n\nIn planetaren Kriegen werden solche Waffen über Ackerflächen oder Wälder abgeworfen, um die Nahrungsversorgung des Feindes zu unterbinden und seine Verstecke zu beseitigen. Normalerweise werden sie mit im Orbit befindlichen Mechanoidenschwärmen in Verbindung gebracht.</Defoliator.description>
  
  <!-- EN: gloomlight -->
  <Gloomlight.label>Dämmerlicht</Gloomlight.label>
  <!-- EN: A self-powered mechanoid light. Gloomlights can be deconstructed to yield valuable resources, or used as lights - but only if they are captured intact. The internal micro power cell will flame out and ruin the materials if the unit takes too much damage. -->
  <Gloomlight.description>Eine mechanoide Beleuchtung, die sich selbst mit Strom versorgt. Dämmerlichter können entweder abgerissen werden, um an wertvolle Ressourcen zu gelangen, oder als Beleuchtung verwendet werden - aber nur, wenn sie intakt erbeutet werden. Die interne Mikroenergiezelle verbrennt und ruiniert die Materialien, wenn die Einheit zu viel Schaden nimmt.</Gloomlight.description>
  
  <!-- EN: unstable power cell -->
  <UnstablePowerCell.label>instabile Energiezelle</UnstablePowerCell.label>
  <!-- EN: A mechanoid power generation unit. The vanometric power core will run forever, extracting energy from quantum foam fluctuations.\n\nAn internal amplifier system makes it unstable. If damaged, the unit will generate a massive explosion.\n\nSome brave humans steal these from mechanoids for their own use as power plants or defensive bombs. However, an unintentional detonation can be devastating. -->
  <UnstablePowerCell.description>Eine mechanoide Energieerzeugungseinheit. Der vanometrische Energiekern ist eine unerschöpfliche Energiequelle durch das Extrahieren von Energie aus Quantenschaumfluktuationen.\n\nEin internes Verstärkersystem macht ihn instabil. Bei Beschädigung wird die Einheit eine massive Explosion erzeugen.\n\nEinige mutige Menschen stehlen diese von Mechanoiden für den Eigenbedarf, um sie zum Beispiel als Energiequelle oder defensive Waffe zu verwenden. Eine unbeabsichtigte Detonation kann jedoch verheerend sein.</UnstablePowerCell.description>
  
</LanguageData>