<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>Animusstein</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Ein antiker Jadestein, der mit heiligen Stammesschnitzereien verziert ist. Die Psywirker eines Stammes können sich beim Meditieren auf diese Steine konzentrieren, um ihren Psyfokusgewinn zu steigern, was wesentlich mehr bringt als ein gewöhnlicher Naturschrein.\n\nJede Stammeskultur erzählt eine andere Geschichte über diesen Stein, aber die meisten sind davon überzeugt, dass er von einem uralten Weltgeist während einer Ära großer Macht gefertigt wurde. Aufgrund seines natürlichen Aussehens wird er von Raidern grundsätzlich ignoriert.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>Meditationsplatz</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Kennzeichnet einen Ort zum Meditieren. Psywirker können hier meditieren, um Psyfokus zu gewinnen. Befindet sich ein Fokusobjekt wie z.B. eine Skulptur in der Nähe, kann sich der Psywirker auf dieses Objekt konzentrieren, um sein Psyfokusgewinn zu steigern. Allerdings kann jeder Psywirker unterschiedliche Fokusobjekte verwenden.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>großer Naturschrein</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Ein großer Schrein, um die Geister zu verehren. Indigene Psywirker können sich beim Meditieren auf diesen Schrein konzentrieren, um ihren Psyfokusgewinn zu steigern. Naturschreine verlieren ihre Kraft, wenn sie in der Nähe von künstlichen Strukturen sind, deshalb müssen sie immer in der Natur gebaut werden. Aufgrund ihres natürlichen Aussehens werden sie von Raidern grundsätzlich ignoriert.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>kleiner Naturschrein</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Ein kleiner Schrein, um die Geister zu verehren. Indigene Psywirker können sich beim Meditieren auf diesen Schrein konzentrieren, um ihren Psyfokusgewinn zu steigern. Naturschreine verlieren ihre Kraft, wenn sie in der Nähe von künstlichen Strukturen sind, deshalb müssen sie immer in der Natur gebaut werden. Aufgrund ihres natürlichen Aussehens werden sie von Raidern grundsätzlich ignoriert.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>Schiffslandebake</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Markiert die Ecke eines Landeplatzes. Platziere vier Baken in den Ecken einer freien rechteckigen Fläche (mindestens 9x9), um einen Landeplatz zu schaffen. Raumschiffe landen bevorzugt auf Landeplätzen.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>