<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: defoliator -->
  <Defoliator.label>Entlauber</Defoliator.label>
  <!-- EN: An area-denial device which annihilates nearby plants without affecting animals.\n\nIn planetary wars, these weapons are scattered across farmlands or jungles to deny the enemy food or cover. They're usually associated with orbital-drop mechanoid swarms. -->
  <Defoliator.description>Ein Gerät, das dafür gedacht ist, ganze Gebiete unbewohnbar zu machen. Es vernichtet Pflanzen jeglicher Art in der Nähe, aber verschont fleischliche Lebewesen.\n\nIn planetaren Kriegen werden solche Waffen über Ackerflächen oder Wäldern abgeworfen, um die Nahrungsversorgung des Feindes zu sabotieren und seine Verstecke zu beseitigen. Normalerweise stehen sie mit orbitalen Mechanoidenschwärmen in Verbindung.</Defoliator.description>
  
  <!-- EN: mech node -->
  <Gloomlight.label>Mech-Knoten</Gloomlight.label>
  <!-- EN: A self-powered mechanoid node of unknown function. Mech nodes can be deconstructed to yield valuable resources - but only if they are captured intact. The internal micro power cell will flame out and ruin the materials if the unit takes too much damage. -->
  <Gloomlight.description>Ein energieautarker mechanoider Knoten mit unbekannter Funktion. Mech-Knoten können abgerissen werden, um an wertvolle Ressourcen zu gelangen - allerdings nur, wenn sie intakt erbeutet werden. Die interne Mikroenergiezelle verbrennt und ruiniert die Materialien, wenn die Einheit zu viel Schaden nimmt.</Gloomlight.description>
  
  <!-- EN: unstable power cell -->
  <UnstablePowerCell.label>instabile Energiezelle</UnstablePowerCell.label>
  <!-- EN: A mechanoid power generation unit. The vanometric power core will run forever, extracting energy from quantum foam fluctuations.\n\nAn internal amplifier system makes it unstable. If damaged, the unit will generate a massive explosion.\n\nSome brave humans steal these from mechanoids for their own use as power plants or defensive bombs. However, an unintentional detonation can be devastating. -->
  <UnstablePowerCell.description>Eine mechanoide Einheit zur Stromerzeugung. Der vanometrische Energiekern ist dauerhaft aktiv und extrahiert Energie aus Quantenschaumfluktuationen.\n\nEin internes Verstärkersystem macht ihn instabil. Bei Beschädigung wird die Einheit eine massive Explosion erzeugen.\n\nEinige mutige Menschen stehlen diese von Mechanoiden für den Eigenbedarf, um sie zum Beispiel als Energiequelle oder defensive Waffe zu verwenden. Eine unbeabsichtigte Detonation kann jedoch verheerende Folgen haben.</UnstablePowerCell.description>
  
</LanguageData>