<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: drill arm -->
  <DrillArm.label>Bohrarm</DrillArm.label>
  <!-- EN: A mechanical arm replacement for speeding up mining. It has a built-in snake drill, which allows the miner to rapidly find and exploit weak lines in the rock. It also has a general-purpose manipulator. It is somewhat ungainly, which slows down movement slightly. -->
  <DrillArm.description>Dieser mechanischer Armersatz wurde entwickelt, um den Abbau von Gesteinen zu beschleunigen. Der Bohrarm hat einen eingebauten Schlangenbohrer, den der Bergarbeiter nutzen kann, um schnell schwache Stellen im Gestein ausfindig zu machen. Der Bohrarm hat außerdem einen integrierten Allzweckmanipulator. Er ist relativ unhandlich, was die Bewegung etwas beeinträchtigt.</DrillArm.description>
  
  <!-- EN: elbow blade -->
  <ElbowBlade.label>Ellenbogenklinge</ElbowBlade.label>
  <!-- EN: A razor-sharp blade that extends at will from a hidden opening at the end of the ulna. Appearing without warning, it can be used for devastating slice attacks. -->
  <ElbowBlade.description>Eine rasiermesserscharfe Klinge, die bei Bedarf blitzschnell aus einer versteckten Öffnung am Ende der Elle ausgefahren werden kann. Kann für verheerende Schnittangriffe eingesetzt werden.</ElbowBlade.description>
  
  <!-- EN: field hand -->
  <FieldHand.label>Feldhand</FieldHand.label>
  <!-- EN: This mechanical hand replacement is made to speed up the sowing and harvesting tasks of a farmer. Multiple telescoping finger-like protrusions can simultaneously harvest from several points on the same plant, or precisely sow several holes at once. It also has a general-purpose manipulator. It is somewhat ungainly, which slows down movement slightly. -->
  <FieldHand.description>Dieser mechanische Handersatz wurde entwickelt, um Feldarbeiten wie Anbauen und Ernten zu beschleunigen. Ausfahrbare fingerähnliche Fortsätze sind in der Lage, mehrere Erzeugnisse einer Pflanze simultan zu ernten oder mehrere Löcher auf einmal zu besäen. Die Feldhand hat außerdem einen integrierten Allzweckmanipulator. Sie ist relativ unhandlich, was die Bewegung etwas beeinträchtigt.</FieldHand.description>
  
  <!-- EN: hand talon -->
  <HandTalon.label>Handklinge</HandTalon.label>
  <!-- EN: A razor-sharp talon which extends from a hidden opening between the middle and ring fingers. The talon is longer than the palm, but it becomes flexible upon retracting, allowing the user to curl it up and conceal it inside the hand. It can perform rapid slashing attacks, but is poor at penetrating armor. -->
  <HandTalon.description>Eine rasiermesserscharfe Klinge, die aus einer versteckten Öffnung zwischen Mittel- und Ringfinger ausgefahren werden kann. Die Klinge ist länger als die Hand selbst, wird aber beim Einfahren elastisch, sodass der Benutzer sie zusammenrollen und in der Hand verstecken kann. Kann schnelle Hiebangriffe ausführen, hat aber eine schlechte Rüstungsdurchdringung.</HandTalon.description>
  
  <!-- EN: knee spike -->
  <KneeSpike.label>Kniestachel</KneeSpike.label>
  <!-- EN: A spike that extends at will from a hidden opening on the front of the knee. Appearing without warning, it can be used for devastating stabbing attacks which penetrate even thick armor. -->
  <KneeSpike.description>Ein Stachel, der bei Bedarf blitzschnell aus einer versteckten Öffnung am Knie ausgefahren werden kann. Kann für verheerende Stichangriffe eingesetzt werden, um selbst die dickste Rüstung zu durchdringen.</KneeSpike.description>
  
  <!-- EN: mindscrew -->
  <Mindscrew.label>Nervennagel</Mindscrew.label>
  <!-- EN: Inflicts continuous pain on the user. Mindscrews are used by some authorities as a long-term punishment. Some even install them voluntarily as a demonstration of ideological or religious devotion. -->
  <Mindscrew.description>Fügt dem Benutzer dauerhafte Schmerzen zu. Nervennägel werden von einigen Behörden als Langzeitstrafe verhängt. Manche lassen sich diese Nägel auch freiwillig implantieren, um ihre ideologische oder religiöse Hingabe zu untermauern.</Mindscrew.description>
  
  <!-- EN: venom fangs -->
  <VenomFangs.label>Giftzähne</VenomFangs.label>
  <!-- EN: A pair of injectors implanted through the canine teeth, connected to a venom pump. The user can bite an enemy, extend the injectors, and pump venom into the target. -->
  <VenomFangs.description>Zwei Injektoren, die in die Eckzähne des Benutzers implantiert und mit einer Giftpumpe verbunden sind. Dies befähigt den Benutzer, einen Gegner zu beißen, die Injektoren auszufahren und Gift in das Ziel zu pumpen.</VenomFangs.description>
  
  <!-- EN: venom talon -->
  <VenomTalon.label>Giftkralle</VenomTalon.label>
  <!-- EN: A retractable finger talon connected to a venom pump in the lower arm. The user can scratch an enemy while squirting venom into the wound. The talon is designed to be installed in the middle finger. It's fast, but poor at penetrating armor. -->
  <VenomTalon.description>Eine einziehbare Fingerkralle, die mit einer Giftpumpe im Unterarm verbunden ist. Der Benutzer kann einen Gegner kratzen und dabei Gift in die Wunde spritzen. Die Kralle wird in den Mittelfinger implantiert. Schnell, aber hat eine schlechte Rüstungsdurchdringung.</VenomTalon.description>
  
</LanguageData>