<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: aesthetic nose -->
  <AestheticNose.label>ästhetische Nase</AestheticNose.label>
  <!-- EN: The nose is shaped to the user's desired form, matching prevalent beauty standards and enhancing physical impressions. -->
  <AestheticNose.description>Eine Nase in der vom Träger gewünschten Form, die dem vorherrschenden Schönheitsideal entspricht und den optischen Eindruck verbessert.</AestheticNose.description>
  
  <!-- EN: aesthetic shaper -->
  <AestheticShaper.label>ästhetischer Formgeber</AestheticShaper.label>
  <!-- EN: A sophisticated package of hormonal and mechanite influences shapes the muscles and fat on the body, adding non-functional aesthetic tissue where needed to achieve a desired appearance. This implant can be configured to form various body shapes according to the user's taste - or that of their partner. -->
  <AestheticShaper.description>Ein ausgeklügeltes System, das mit Hilfe von Hormonen und Mechaniten Muskel- und Fettgewebe am Körper in die richtige Form bringt, um das gewünschte Aussehen zu erzielen. Dieses Implantat kann so konfiguriert werden, dass es verschiedene Körperformen gemäß dem Geschmack des Benutzers - oder des Partners - formt.</AestheticShaper.description>
  
  <!-- EN: armorskin gland -->
  <ArmorskinGland.label>Dermalpanzerungsdrüse</ArmorskinGland.label>
  <!-- EN: This bionic gland releases chemicals and nanomachines that toughen the skin and add flexible subdermal keratin plates at strategic points. This makes the user more resistant to damage across their whole body. Unfortunately, these changes make the skin appear leathery, with wrinkles across the whole body and face, which is generally considered ugly. -->
  <ArmorskinGland.description>Diese bionische Drüse setzt Chemikalien und Nanomaschinen frei, um die Haut zu härten und flexible subdermale Keratinplatten an kritischen Stellen hinzuzufügen. Dies macht den gesamten Körper des Benutzers widerstandsfähiger gegen Schäden. Unglücklicherweise bewirken diese Veränderungen, dass die Haut lederartig erscheint und Falten am ganzen Körper und im Gesicht hinterlässt, was grundsätzlich als hässlich empfunden wird.</ArmorskinGland.description>
  
  <!-- EN: circadian assistant -->
  <CircadianAssistant.label>circadianer Assistent</CircadianAssistant.label>
  <!-- EN: An artificial gland. Produces chemicals and nanomachines that clear toxin buildup from the brain. -->
  <CircadianAssistant.description>Eine künstliche Drüse. Sie produziert Chemikalien und Nanomaschinen, die giftige Ansammlungen aus dem Gehirn spülen.</CircadianAssistant.description>
  
  <!-- EN: circadian half-cycler -->
  <CircadianHalfCycler.label>circadianischer Halb-Zykler</CircadianHalfCycler.label>
  <!-- EN: A signal redirector which isolates half of the brain, allowing the other half to sleep while the user remains outwardly awake. By alternating brain halves, the user never needs to sleep. Unfortunately, two hemispheres are better than one - working with half a brain causes a reduction in consciousness. -->
  <CircadianHalfCycler.description>Ein Signalwandler, der die eine Hälfte des Gehirns isoliert und die andere Hälfte schlafen lässt, während der Benutzer äußerlich wach bleibt. Durch den Wechsel der Gehirnhälften braucht der Benutzer nie zu schlafen. Leider sind zwei Gehirnhälften besser als eine - die Arbeit mit einer Gehirnhälfte führt zu einer Verringerung des Bewusstseins.</CircadianHalfCycler.description>
  
  <!-- EN: coagulator -->
  <Coagulator.label>Gerinnungsmittel</Coagulator.label>
  <!-- EN: Releases coagulating factors in response to blood loss, reducing bleeding rates significantly. -->
  <Coagulator.description>Verschüttet bei Blutverlust gerinnende Stoffe und verringert deutlich die Blutungsrate.</Coagulator.description>
  
  <!-- EN: detoxifier stomach -->
  <DetoxifierStomach.label>Entgiftungsmagen</DetoxifierStomach.label>
  <!-- EN: An artificial stomach replacement with a broad-spectrum toxin filter and neutralization system. It allows the user to eat almost anything without ever worrying about food poisoning. -->
  <DetoxifierStomach.description>Ein künstlicher Ersatzmagen mit einem hocheffektivem Giftfilter und Neutralisierungssystem. Es erlaubt dem Benutzer nahezu alles essen zu können, ohne Angst vor einer Nahrungsmittelvergiftung haben zu müssen.</DetoxifierStomach.description>
  
  <!-- EN: gastro-analyzer -->
  <GastroAnalyzer.label>Gastro-Analysator</GastroAnalyzer.label>
  <!-- EN: This bionic nose implant enhances the sense of smell, with a focus towards food-related smells. A multi-layered ultrafine absorption mesh detects compounds in the air. A microprocessor formats the readings into an olfactory nerve signal to send to the brain through a nerve-link interface. The result is that the user can smell foods with a depth, richness, and precision unknown among unenhanced humans, allowing them to cook more effectively. The whole unit is small enough to be installed in the nose without affecting the user's appearance. -->
  <GastroAnalyzer.description>Dieses bionische Nasenimplantat verbessert den Geruchssinn, wobei der Schwerpunkt auf lebensmittelbezogene Gerüche liegt. Ein mehrschichtiges, ultrafeines Absorptionsnetz erkennt chemische Verbindungen in der Luft. Ein Mikroprozessor wandelt die Messwerte in ein olfaktorisches Nervensignal um, das über eine Nervenverbindungsschnittstelle an das Gehirn gesendet wird. Dies hat zur Folge, dass der Benutzer Lebensmittel mit einer für normale Menschen unbekannten Tiefe, Reichhaltigkeit und Präzision riechen kann, was es ihm ermöglicht, effektiver zu kochen. Das gesamte Gerät ist relativ klein und passt in die Nase des Benutzers, ohne dass dadurch sein Aussehen beeinträchtigt wird.</GastroAnalyzer.description>
  
  <!-- EN: healing enhancer -->
  <HealingEnhancer.label>Heilungsverstärker</HealingEnhancer.label>
  <!-- EN: Releases nanomachines and healing factors that speed up wound healing. This implant only helps with physical wounds, and does nothing to combat disease or other health problems. -->
  <HealingEnhancer.description>Setzt Nanomaschinen ein, um den Heilungsprozess von Wunden zu beschleunigen. Dieses Implantat hilft nur bei physischen Wunden, kann aber nichts gegen Krankheiten oder andere Gesundheitsprobleme ausrichten.</HealingEnhancer.description>
  
  <!-- EN: immunoenhancer -->
  <Immunoenhancer.label>Immunisierungsverstärker</Immunoenhancer.label>
  <!-- EN: An analysis computer inspects the bloodstream, classifies pathogens, and rapidly prompts the body's natural immune system to respond to them faster than it could alone. This speeds immunity gain significantly. -->
  <Immunoenhancer.description>Ein Analysecomputer beobachtet den Blutstrom, klassifiziert Krankheitserreger und sorgt dafür, dass das natürliche Immunsystem so schnell wie möglich darauf reagiert. Das beschleunigt die Immunisierungsrate deutlich.</Immunoenhancer.description>
  
  <!-- EN: learning assistant -->
  <LearningAssistant.label>Lernassistent</LearningAssistant.label>
  <!-- EN: A sensory recording system that replays important experiences during sleep, strengthening the formation of new memories. -->
  <LearningAssistant.description>Ein sensorisches Aufnahmesystem, das wichtige Erfahrungen im Schlaf wiederholt und damit die Generierung von Erinnerungen verstärkt.</LearningAssistant.description>
  
  <!-- EN: love enhancer -->
  <LoveEnhancer.label>Sexverstärker</LoveEnhancer.label>
  <!-- EN: Humans have always tried to use every new technology to enhance sexual satisfaction. Bionics were no exception. This implant makes physical and chemical changes to the body which enhance the experience of lovin' for both partners - both physically and psychologically. The implant unit can adapt to enhance both men and women upon being implanted. -->
  <LoveEnhancer.description>Die Menschen versuchen seit jeher, neue Technologien zur Verbesserung der sexuellen Befriedigung zu nutzen. Die bionische Technologie bildet da keine Ausnahme. Dieses Implantat führt physische und chemische Veränderungen am Körper durch, um die Liebeserfahrung für beide Partner - sowohl körperlich als auch geistig - zu verbessern. Das Implantat passt sich sowohl Männern als auch Frauen an.</LoveEnhancer.description>
  
  <!-- EN: neurocalculator -->
  <Neurocalculator.label>Neurorechner</Neurocalculator.label>
  <!-- EN: A non-intelligent microcomputer controlled by a visual/tactile neural interface. It assists with memory and calculation, like a calculator and notepad embedded in the brain. -->
  <Neurocalculator.description>Ein nicht-intelligenter Mikrocomputer, der über eine visuelle/physische Neuralschnittstelle verfügt. Er unterstützt den Benutzer beim Erinnern und Berechnen. Im Prinzip wie ein Taschenrechner und Notizbuch, der im Gehirn eingepflanzt wurde.</Neurocalculator.description>
  
  <!-- EN: nuclear stomach -->
  <NuclearStomach.label>Nuklearmagen</NuclearStomach.label>
  <!-- EN: A micro-nuclear reactor combined with complex chemical synthesis replaces the body's need for food energy. Food is required only to replace matter lost from the body, reducing the user's intake needs significantly. This artifical stomach cannot get food poisoning. However, there is little room to shield the reactor, so the radiation increases the risk of cancer. -->
  <NuclearStomach.description>Ein Mikronuklearreaktor, kombiniert mit komplexer chemischer Synthese, der den Nahrungsenergiebedarf des Körpers ersetzt. Nahrung wird nur noch benötigt, um die aus dem Körper ausgeschiedene Materie zu ersetzen, was die Nahrungsaufnahme des Benutzers deutlich reduziert. Dieser künstliche Magen verhindert eine Lebensmittelvergiftung. Da aber zum Abschirmen des Reaktors nur wenig Platz zur Verfügung steht, steigt das Krebsrisiko durch radioaktive Strahlung.</NuclearStomach.description>
  
  <!-- EN: reprocessor stomach -->
  <ReprocessorStomach.label>Wiederaufbereitungsmagen</ReprocessorStomach.label>
  <!-- EN: An advanced chemical processing system breaks down nutrients the body could normally never use, leading to increased efficiency. -->
  <ReprocessorStomach.description>Ein fortschrittliches chemisches Verarbeitungssystem, das Nährstoffe verarbeitet, die der Körper normalerweise nicht verwenden kann und verbessert damit die Effizienz der Nahrungsaufnahme.</ReprocessorStomach.description>
  
  <!-- EN: stoneskin gland -->
  <StoneskinGland.label>Steinhautdrüse</StoneskinGland.label>
  <!-- EN: This bionic gland releases chemical and nanomachines that transform the user's skin into a built-in suit of armor. The whole epidermis thickens and hardens to resist burns, while jointed exterior keratin plates form everywhere they can - including the head and face. While it's very difficult to physically hurt someone using this implant, the plates and hard skin significantly reduces the user's physical attractiveness. -->
  <StoneskinGland.description>Diese bionische Drüse setzt Chemikalien und Nanomaschinen frei, um die Haut des Benutzers in einen natürlichen Schutzanzug zu verwandeln. Die gesamte Epidermis verdickt und verhärtet sich, um Verbrennungen zu widerstehen, während sich außen an allen möglichen Stellen gelenkige Keratinplatten bilden - auch am Kopf und im Gesicht. Es ist relativ schwierig, jemanden mit diesem Implantat körperlich zu verletzen, allerdings wird die körperliche Attraktivität des Benutzers durch die Platten und die harte Haut deutlich verringert.</StoneskinGland.description>
  
  <!-- EN: toughskin gland -->
  <ToughskinGland.label>Dickhautdrüse</ToughskinGland.label>
  <!-- EN: This bionic gland releases chemicals and nanomachines that toughen the skin, making it somewhat more resistant to damage. While it doesn't add as much protection as some other skin-hardening glands, the toughskin gland has the advantage of not noticeably altering the user's appearance. -->
  <ToughskinGland.description>Diese bionische Drüse setzt Chemikalien und Nanomaschinen frei, um die Haut zu härten und sie etwas widerstandsfähiger gegen Schäden zu machen. Obwohl sie nicht so viel Schutz bietet wie einige andere hauthärtende Drüsen, hat die Dickhautdrüse den Vorteil, dass sie das Aussehen des Benutzers kaum verändert.</ToughskinGland.description>
  
</LanguageData>