<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: anima grass -->
  <Plant_GrassAnima.label>Anima-Gras</Plant_GrassAnima.label>
  <!-- EN: A grass infused with luminous microorganisms. Tribal peoples find that anima grass grows around the base of an anima tree as they meditate. It seems to reflect some kind of strengthening of the tree's psychic power.\n\nOffworld scientists have tried to study the phenomenon, but the grass degenerates into normal plant matter when observed too closely.\n\nAnimals refuse eat anima grass. Tribal stories say this is done out of respect and fear. -->
  <Plant_GrassAnima.description>Ein Gras, das mit leuchtenden Mikroorganismen durchsetzt ist. Ureinwohner entdeckten dieses Gras zum ersten Mal, als sie in der Nähe von Anima-Bäumen meditierten. Das Gras scheint die psychische Energie des Baumes irgendwie zu stärken.\n\nAußerweltliche Wissenschaftler haben versucht, das Phänomen zu erforschen, aber das Gras degeneriert zu normaler Pflanzenmasse, sobald man es genauer unter die Lupe nimmt.\n\nTiere weigern sich, Anima-Gras zu fressen. Stammesgeschichten zufolge geschieht dies aus Respekt und Furcht.</Plant_GrassAnima.description>
  
  <!-- EN: anima tree -->
  <Plant_TreeAnima.label>Anima-Baum</Plant_TreeAnima.label>
  <!-- EN: A rare tree with warm, skin-smooth bark and long iridescent leaves. Infused with bioluminescent micro-organisms, anima trees develop a unique form of psychic symbiosis with surrounding lifeforms, allowing them to grow in a wide variety of biomes.\n\nIf a person (psycaster or not) meditates near an anima tree, it will grow anima grass around its base. Once enough grass is grown, it becomes possible to carry out a psychic linking ritual with the tree and upgrade a person's psychic powers. Only tribal peoples know the secret of this ritual. Tribal psycasters are also able to draw psyfocus from anima trees while meditating to them.\n\nAnima trees' psychic properties are weakened if artificial structures are placed nearby. They refuse to be caged or studied, and must remain part of nature.\n\nMost tribes believe that anima trees are not simply trees, but are rather the physical extremities of a single world spirit. -->
  <Plant_TreeAnima.description>Ein selten vorkommender Baum mit warmer, glatter Rinde und langen schillernden Blättern, durchsetzt mit biolumineszierenden Mikroorganismen. Anima-Bäume entwickeln eine einzigartige Form der psychischen Symbiose mit angrenzenden Lebensformen, wodurch es ihnen möglich ist, in verschiedensten Biomen zu wachsen.\n\nWenn eine Person (Psywirker oder nicht) in der Nähe eines Anima-Baums meditiert, wächst Anima-Gras um ihn herum. Sobald genügend Gras gewachsen ist, kann die Person eine rituelle psychische Bindung mit dem Baum eingehen und dadurch ihre psychischen Kräfte verbessern. Nur Stammesvölker kennen das Geheimnis dieses Rituals. Die Psywirker eines Stammes sind zudem in der Lage, einem Anima-Baum Psyfokus zu entziehen, während sie vor ihm meditieren.\n\nDie psychischen Eigenschaften von Anima-Bäumen sind abgeschwächt, wenn künstliche Strukturen in der Nähe platziert sind. Sie lassen sich weder einsperren noch erforschen und müssen Teil der Natur bleiben.\n\nDie meisten Stämme glauben, dass diese Bäume die Gliedmaßen eines riesigen Weltgeistes sind.</Plant_TreeAnima.description>
  <!-- EN: About: Anima tree linking -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>Info: Bindung zu einem Anima-Baum</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterLabel>
  <!-- EN: The anima tree now has {0} anima grass around it. This is enough for a tribal person to begin their first linking ritual!\n\nThe linking ritual gives a level of psylink and the ability to use psychic powers. Upgrading to a higher level requires more grass at each level.\n\nThe anima grass requirements for linking rituals to upgrade psycasters are:\n\n{1}\n\nNote: Only those with the nature focus type can meditate to or link with anima trees. You can see a person's focus types by looking at their info card with the ‘i' button. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>Der Anima-Baum hat jetzt {0} Anima-Gras um sich herum. Das ist genug für eine Person mit indigenem Hintergrund, um ihre erste rituelle Bindung zu beginnen!\n\nDiese Bindung erhöht den Psylink um eine Stufe und verleiht die Fähigkeit, psychische Kräfte zu wirken. Je höher die Psylinkstufe, desto mehr Gras ist erforderlich.\n\nDie Anima-Gras-Anforderungen für rituelle Bindungen zum Erhöhen der Psylinkstufe eines Psywirkers sind:\n\n{1}\n\nHinweis: Nur Personen mit natürlichem Fokustyp können zu Anima-Bäumen meditieren oder sich mit ihnen verbinden. Um die Meditationsfokustypen einer Person zu erfahren, klicke auf die Schaltfläche "i" im Infobereich unten links.</Plant_TreeAnima.comps.CompPsylinkable.enoughPlantsLetterText>
  <!-- EN: The anima tree has died and emitted a disturbing psychic scream. -->
  <Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>Der Anima-Baum ist gestorben und hat einen unangenehmen psychischen Schrei ausgestoßen.</Plant_TreeAnima.comps.CompGiveThoughtToAllMapPawnsOnDestroy.message>
  
</LanguageData>