<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Artistic recipes - speed not affected by skill. -->

  <SculptingSpeed.label>Bildhaugeschwindigkeit</SculptingSpeed.label>
  <SculptingSpeed.description>Wie schnell das Individuum Skulpturen anfertigen kann.\n\nDieser Wert beeinflusst die Arbeitsgeschwindigkeit, nicht aber die Qualität. Qualität ist abhängig von der Kunstfähigkeit der Person.</SculptingSpeed.description>

  <TailoringSpeed.label>Nähgeschwindigkeit</TailoringSpeed.label>
  <TailoringSpeed.description>Wie schnell das Individuum Kleidungen nähen kann.\n\nDieser Wert beeinflusst die Arbeitsgeschwindigkeit, nicht aber die Qualität. Qualität ist abhängig von der Nähfähigkeit der Person.</TailoringSpeed.description>

  <SmithingSpeed.label>Schmiedegeschwindigkeit</SmithingSpeed.label>
  <SmithingSpeed.description>Wie schnell das Individuum Waffen, Maschinen und Munition schmieden kann.\n\nDieser Wert beeinflusst die Arbeitsgeschwindigkeit, nicht aber die Qualität. Qualität ist abhängig von der Schmiedefähigkeit der Person.</SmithingSpeed.description>

  <!-- Production recipes - speed affected by skill. -->

  <CookSpeed.label>Kochgeschwindigkeit</CookSpeed.label>
  <CookSpeed.description>Wie schnell das Individuum Mahlzeiten zubereiten kann.</CookSpeed.description>

  <FoodPoisonChance.label>Lebensmittelvergiftungschance</FoodPoisonChance.label>
  <FoodPoisonChance.description>Wie häufig das Individuum versehentlich seine zubereiteten Mahlzeiten vergiftet. Eine Lebensmittelvergiftung schwächt jeden den sie trifft.</FoodPoisonChance.description>

  <BrewingSpeed.label>Braugeschwindigkeit</BrewingSpeed.label>
  <BrewingSpeed.description>Wie schnell das Individuum Bier brauen kann.</BrewingSpeed.description>

  <ButcheryFleshSpeed.label>Schlachtgeschwindigkeit</ButcheryFleshSpeed.label>
  <ButcheryFleshSpeed.description>Wie schnell das Individuum eine Kreatur schlachten kann.</ButcheryFleshSpeed.description>

  <ButcheryMechanoidSpeed.label>Demontagegeschwindigkeit</ButcheryMechanoidSpeed.label>
  <ButcheryMechanoidSpeed.description>Wie schnell das Individuum einen Mechanoiden in Einzelteile zerlegen kann.</ButcheryMechanoidSpeed.description>
  
  <ButcheryFleshEfficiency.label>Schlachteffizienz</ButcheryFleshEfficiency.label>
  <ButcheryFleshEfficiency.description>Wie viel Fleisch das Individuum aus der geschlachteten Kreatur gewinnen kann. Die tatsächliche Menge ist auch von der Größe der Kreatur abhängig.</ButcheryFleshEfficiency.description>

  <ButcheryMechanoidEfficiency.label>Demontageeffizienz</ButcheryMechanoidEfficiency.label>
  <ButcheryMechanoidEfficiency.description>Wie viel Material das Individuum aus einem Mechanoiden gewinnen kann. Die tatsächliche Menge ist auch von der Größe des Mechanoiden abhängig.</ButcheryMechanoidEfficiency.description>

  <DrugProductionSpeed.label>Drogenherstellgeschwindigkeit</DrugProductionSpeed.label>
  <DrugProductionSpeed.description>Wie schnell das Individuum Drogen produzieren kann.</DrugProductionSpeed.description>

  <SmeltingSpeed.label>Schmelzgeschwindigkeit</SmeltingSpeed.label>
  <SmeltingSpeed.description>Wie schnell das Individuum etwas einschmelzen kann. \n\nDa dies nur ungelernte Arbeitskräfte benötigt, ist die Arbeitsgeschwindigkeit unabhängig von irgendwelchen Fähigkeiten.</SmeltingSpeed.description>
  
</LanguageData>
