<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<MaxHitPoints.label>Max. Haltbarkeit</MaxHitPoints.label>
	<MaxHitPoints.description>Die maximale Haltbarkeit eines Objekts. Dieser Wert gibt an, wie viel Schaden es verkraften kann, bevor es zerstört wird.</MaxHitPoints.description>

	<Mass.label>Gewicht</Mass.label>
	<Mass.description>Das Gewicht eines Objektes.</Mass.description>
	<Mass.formatString>{0} kg</Mass.formatString>

	<MarketValue.label>Marktwert</MarketValue.label>
	<MarketValue.description>Der Marktwert eines Objekts. Der tatsächliche Handelspreis wird durch Beziehungsstatus und Verhandlungsgeschick beeinflusst.</MarketValue.description>
	<MarketValue.formatString>€{0}</MarketValue.formatString>

	<SellPriceFactor.label>Verkaufswertmultiplikator</SellPriceFactor.label>
	<SellPriceFactor.description>Ein Multiplikator des Preises, zu dem Du Objekte verkaufen kannst.</SellPriceFactor.description>

	<Flammability.label>Brennbarkeit</Flammability.label>
	<Flammability.description>Wie schnell das Objekt Feuer fängt und wie schnell das Feuer größer wird.</Flammability.description>

	<WorkToMake.label>Arbeitsaufwand</WorkToMake.label>
	<WorkToMake.description>Der Mindestaufwand zum Herstellen eines Objektes, wenn alle Materialien vorhanden sind.</WorkToMake.description>

	<WorkToBuild.label>Aufbauaufwand</WorkToBuild.label>
	<WorkToBuild.description>Der Mindestaufwand zum Herstellen einer Struktur, wenn alle Materialien vorhanden sind.</WorkToBuild.description>

	<DeteriorationRate.label>Verfallsrate</DeteriorationRate.label>
	<DeteriorationRate.description>Wie schnell ein Objekt im Freien seine Haltbarkeit verliert, in durchschnittlichem Schadenspunkten pro Tag. Die Verfallsrate wird weiterhin von äußeren Einflüssen wie z.B. dem Wetter, einem Dach, giftigem Niederschlag und dem im Wasser liegen beeinflusst.</DeteriorationRate.description>
	<DeteriorationRate.formatString>{0} / Tag</DeteriorationRate.formatString>

	<Beauty.label>Attraktivität</Beauty.label>
	<Beauty.description>Wie sehr man es genießt, dieses Objekt um sich zu haben oder zu bestaunen. Attraktive Objekte füllen den Bedarf an Schönheit einer Person.</Beauty.description>

	<Cleanliness.label>Sauberkeit</Cleanliness.label>
	<Cleanliness.description>Wie ein Objekt den allgemeinen Sauberkeitswert beeinflusst.</Cleanliness.description>

	<Comfort.label>Komfort</Comfort.label>
	<Comfort.description>Wie bequem es ist, auf diesem Objekt zu liegen oder zu sitzen. Bequeme Objekte füllen den Bedarf an Komfort einer Person.</Comfort.description>

	<Nutrition.label>Nährwert</Nutrition.label>
	<Nutrition.description>Wie nahhaft dieses Essen ist.</Nutrition.description>

</LanguageData>
