<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <DiplomacyPower.label>Diplomatiegeschick</DiplomacyPower.label>
  <DiplomacyPower.description>Wie effektiv diese Person als Diplomat ist. Das beeinflusst den Effekt auf das Wohlwollen einer Fraktion, wenn sie ein Geschenk übergibt. Weiterhin bestimmt es auch den Ausgang von Friedensverhandlungen mit anderen Fraktionen.</DiplomacyPower.description>

  <RecruitPrisonerChance.label>Gefangenenrekrutierungschance</RecruitPrisonerChance.label>
  <RecruitPrisonerChance.description>Wie hoch die Chance ist, einen Gefangenen pro Versuch erfolgreich rekrutieren zu können, nachdem sein Widerstand gebrochen wurde. Die aktuelle Chance ist zusätzlich abhängig davon, wie die Laune des Gefangenen ist, wie seine Schwierigkeit ist, und so weiter.</RecruitPrisonerChance.description>

  <TradePriceImprovement.label>Handelspreisverbesserung</TradePriceImprovement.label>
  <TradePriceImprovement.description>Um wie viel die Kauf- und Verkaufspreise beim Handeln angepasst werden.</TradePriceImprovement.description>
  
  <SocialImpact.label>Überzeugungskraft</SocialImpact.label>
  <SocialImpact.description>Ein Multiplikator auf wie hoch die Auswirkung sozialer Interaktionen dieser Person gegenüber anderen Personen ist.</SocialImpact.description>
  
  <TameAnimalChance.label>Tierzähmungschance</TameAnimalChance.label>
  <TameAnimalChance.description>Wie hoch die Chance ist, ein Tier pro Versuch erfolgreich zähmen zu können. Die aktuelle Chance ist zusätzlich abhängig davon, wie wild das Tier ist. Fehlgeschlagene Versuche können gerade bei bösartigen Tieren zu einem Angriff führen.</TameAnimalChance.description>

  <TrainAnimalChance.label>Tiertrainingschance</TrainAnimalChance.label>
  <TrainAnimalChance.description>Wie hoch die Chance ist, ein Tier erfolgreich trainieren zu können. Die aktuelle Chance ist zusätzlich abhängig davon, wie wild das Tier ist, ob es das Haustier des Trainers ist, und so weiter.</TrainAnimalChance.description>


</LanguageData>
