<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: psylink -->
  <PsychicAmplifier.label>Psylink</PsychicAmplifier.label>
  <!-- EN: An organic connection to a larger psychic field. This allows a person to psychically induce a distant archotech superintelligence to influence reality in ways that seem impossible.\n\nHigher levels of psylink permit the use of more powers. Regardless of psylink level, a person can only use specific powers that they have learned.\n\nPsylink comes from a variety of sources. Single-use psylink neuroformer devices can create a psylink. Tribal peoples also know how to develop it through ritual linking with the legendary anima tree.\n\nAs a physical phenomenon in the brain, psylink is poorly-understood by scientists, not least because it seems to actively conceal itself if studied too closely. One thing most agree on is that it somehow connects people to archotechs and harnesses their power, possibly through some sort of negotiation or sympathy mechanism. -->
  <PsychicAmplifier.description>Eine organische Verbindung zu einem größeren übersinnlichen Feld. Dies befähigt eine Person, eine ferne Archotech-Superintelligenz mental zu veranlassen, die Realität auf scheinbar unmögliche Weise zu beeinflussen.\n\nJe höher die Psylinkstufe, desto mächtigere Kräfte können gewirkt werden. Unabhängig von der Psylinkstufe kann eine Person nur Kräfte wirken, die sie bereits erlernt hat.\n\nPsylink kann auf verschiedene Weise erworben werden. Einmalig verwendbare Psylink-Neuroformer-Geräte können einen Psylink erzeugen. Menschen mit indigenem Hintergrund haben sogar die Möglichkeit, einen Psylink auf natürliche Weise aufzubauen, indem sie per Ritual eine mentale Bindung mit dem legendären Animabaum eingehen.\n\nDer Psylink ist ein physikalisches Phänomen im Gehirn, das für die Wissenschaftler ein Rätsel bleibt, nicht zuletzt deshalb, weil es sich bei eingehender Untersuchung aktiv zu verschleiern scheint. Doch in einem Punkt sind sich die meisten Wissenschaftler einig: Der Psylink verbindet Menschen irgendwie mit Archotechs und macht deren Kraft nutzbar, möglicherweise durch eine Art von Verhandlungs- oder Sympathiemechanismus.</PsychicAmplifier.description>
  <!-- EN: Allows a person to psychically-induce an archotech to influence reality in ways that seem impossible. Higher levels of psylink permit the use of more powers. -->
  <PsychicAmplifier.descriptionShort>Befähigt eine Person, einen Archotech mental zu induzieren, um die Realität auf eine scheinbar unmögliche Weise zu beeinflussen. Je höher die Psylinkstufe, desto mächtigere Kräfte können gewirkt werden.</PsychicAmplifier.descriptionShort>
  
</LanguageData>