<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: baseliner -->
  <Baseliner.label>Normal</Baseliner.label>
  <!-- EN: A naturally-evolved human with no major significant genetic modifications. -->
  <Baseliner.description>Ein Mensch, der sich auf natürliche Weise entwickelt hat und keine größeren genetischen Veränderungen aufweist.</Baseliner.description>
  
  <!-- EN: dirtmole -->
  <Dirtmole.label>Dreckwühler</Dirtmole.label>
  <!-- EN: With gray skin adapted to artificial light, they thrive in cramped and dark spaces where combat and travel happen over short distances. They are extremely capable at digging or mining tasks. In the open, however, they suffer from a sensitivity to light, slow speed and poor eyesight at distance.\n\nAfter the first tunnel colonies failed due to the stress of confinement, colonization agencies began genetically altering colonists to live without open space or sunlight. This xenotype is known colloquially as the dirtmoles. Today, dirtmoles have expanded out of their original tunnel homes and rule many confined spaces in the anthrosphere. They can be found in deep mines, cramped low-tech spacecraft, and teeming by the billions in the dark underlayers of countless urbworlds. -->
  <Dirtmole.description>Dreckwühler haben eine graue, an Kunstlicht angepasste Haut und fühlen sich in engen und dunklen Räumen wohl, wo Kämpfe und Reisen auf kurze Distanzen stattfinden. Sie sind sehr begabt darin, Tunnel zu graben und Gesteine abzubauen. Im Freien leiden sie jedoch unter ihrer Lichtempfindlichkeit, langsamen Fortbewegung und Kurzsichtigkeit.\n\nNachdem die ersten Tunnelkolonien aufgrund von Lagerkoller gescheitert waren, begannen die Kolonialbehörden, die Kolonisten genetisch so zu verändern, dass sie ohne Freiraum und Sonnenlicht leben konnten. Dieser Xenotyp wird umgangssprachlich als Dreckwühler bezeichnet. Heutzutage sind sie auch außerhalb ihrer ursprünglichen Tunnel anzutreffen und beherrschen viele beengte Orte in der Anthrosphäre. Man findet sie in tiefen Minen, in überfüllten Lowtech-Raumschiffen und zu Milliarden in den dunklen Unterwelten unzähliger Urbwelten.</Dirtmole.description>
  <!-- EN: With gray skin adapted to artificial light, dirtmoles thrive in cramped and dark spaces where combat and travel happen over short distances. They are naturals at digging and navigating complex tunnel structures. In the open, they suffer from a sensitivity to light, slow speed and poor eyesight at distance. -->
  <Dirtmole.descriptionShort>Dreckwühler haben eine graue, an Kunstlicht angepasste Haut und fühlen sich in engen und dunklen Räumen wohl, wo Kämpfe und Reisen auf kurze Distanzen stattfinden. Sie sind sehr begabt darin, Tunnel zu graben und Gesteine abzubauen. Im Freien leiden sie jedoch unter ihrer Lichtempfindlichkeit, langsamen Fortbewegung und Kurzsichtigkeit.</Dirtmole.descriptionShort>
  
  <!-- EN: genie -->
  <Genie.label>Dschinn</Genie.label>
  <!-- EN: Designed to be engineers, genies' delicate bones and natural aptitude with machines allow them to manipulate devices with remarkable precision. They are emotionally cold and can follow orders where others might panic. However, they are fragile, and their amplified nerve impulses make them easy to debilitate with relatively little pain. With so much of their brains dedicated to analyzing machines, they lack the neural hardware to analyze emotions, so they sometimes come off as socially inept. Their dead calm makes it even harder for them to relate to what they see as madly-hotheaded baseliner humans.\n\nGenies were engineered thousands of years ago by a long-disbanded space navy to hold engineering positions on large starships. Today, genies still serve as engineers in great cities and fleets, but many can also be found working as lawyers, pilots, and musicians. -->
  <Genie.description>Dschinns sind genetisch geschaffene Ingenieure, die dank ihrer zarten Knochen und ihrer natürlichen Begabung für Maschinen in der Lage sind, Gerätschaften mit bemerkenswerter Präzision zu bedienen. Sie sind kaltblütig und können Befehle befolgen, ohne in Panik zu geraten. Allerdings sind Dschinns relativ fragil - sie verfügen über verstärkte Nervenimpulse, die dafür sorgen, dass sie bereits bei geringsten Schmerzen kollabieren. Da ein Großteil ihres Gehirns der Analyse von Maschinen gewidmet ist, fehlt ihnen die neuronale Hardware, Emotionen zu analysieren, weshalb sie oft als asozial wahrgenommen werden. Ihre absolute Ruhe macht es für sie noch schwieriger, mit den ihrer Meinung nach hitzköpfigen Standardmenschen in Kontakt zu treten.\n\nDschinns wurden vor Tausenden von Jahren von einer längst aufgelösten Weltraumflotte geschaffen, um als Ingenieure auf großen Raumschiffen zu dienen. Heutzutage arbeiten Dschinns immer noch als Ingenieure in großen Städten und Flotten, aber viele von ihnen sind auch Anwälte, Piloten oder Musiker.</Genie.description>
  <!-- EN: Designed to be engineers, genies have natural aptitude with machines, and are emotionally cold and calm. They are also fragile and vulnerable to pain. Focused on machines, they often come off as socially inept. -->
  <Genie.descriptionShort>Dschinns sind genetisch geschaffene Ingenieure, die eine natürliche Begabung für Maschinen haben. Sie sind kaltblütig und ruhig, aber fragil und schmerzanfällig. Ihr Fokus auf Maschinen hat oft zur Folge, dass sie als asozial wahrgenommen werden.</Genie.descriptionShort>
  
  <!-- EN: highmate -->
  <Highmate.label>Überpartner</Highmate.label>
  <!-- EN: Designed companions and concubines with a unique ability to psychically bond with a mate, highmates are empathic, beautiful, cheerful, and talented in social matters. They are also inept at manual tasks, physically weak, and mentally incapable of violence.\n\nOn a few wealthy worlds, highmate xenogerms are commercially available and some people become highmates as a sort of career. However, many societies find them abhorrent, either because they distract people from forming natural families, or because they are humans shaped to serve the pleasures of another. On such worlds they are either reserved as playthings of the powerful, or banned entirely. This particular line of highmate fits the fashions of classical Novaroma, but many other variants exist. -->
  <Highmate.description>Überpartner sind genetisch geschaffene Begleiter und Konkubinen mit der einzigartigen Fähigkeit, eine mentale Bindung mit einem Partner einzugehen. Sie sind empathisch, wunderschön, fröhlich und sozial begabt. Allerdings haben sie keine Begabung für handwerkliche Arbeiten, sind körperlich schwach und geistig unfähig, Gewalt auszuüben.\n\nAuf einigen wenigen wohlhabenden Welten sind Überpartner-Xenokeime im Handel erhältlich. Einige Menschen beginnen sogar eine Karriere als Überpartner. In vielen Gesellschaften sind sie jedoch verhasst, entweder weil sie andere davon abhalten, eine natürliche Familie zu gründen, oder weil sie zum Vergnügen anderer gezüchtet wurden. In solchen Welten sind sie entweder nur den Mächtigen als Spielzeug vorbehalten oder ganz verboten. Diese besondere Form von Überpartner entspricht dem Trend des klassischen Novaroma, aber es gibt noch viele andere Varianten.</Highmate.description>
  <!-- EN: Designed companions and concubines with a unique ability to psychically bond with a mate, highmates are empathic, beautiful, cheerful, and talented in social matters. They are also inept at manual tasks, physically weak, and mentally incapable of violence. -->
  <Highmate.descriptionShort>Überpartner sind genetisch geschaffene Begleiter und Konkubinen mit der einzigartigen Fähigkeit, eine mentale Bindung mit einem Partner einzugehen. Sie sind empathisch, wunderschön, fröhlich und sozial begabt. Allerdings haben sie keine Begabung für handwerkliche Arbeiten, sind körperlich schwach und geistig unfähig, Gewalt auszuüben.</Highmate.descriptionShort>
  
  <!-- EN: hussar -->
  <Hussar.label>Husar</Hussar.label>
  <!-- EN: Hussars are engineered soldiers. They fight aggressively and with precision, heal fast, thrive in extreme temperatures, and freely ingest military drugs. They have a genetic dependence on go-juice, which also makes them less likely to rebel against their commanders.\n\nWhile hussars' emotions make them dangerous in combat, they can't relate to baseliner humans. They are famous for their blood-red eyes and "hussar stare", a dead expression that unsettles many people. Their lack of expression and burning aggressive nature has led to many violent misunderstandings.\n\nIn most societies where they live, hussars are kept separated from the rest of the population. Hussars are single-purpose tools - and they generally aren't bothered by the fact. -->
  <Hussar.description>Husaren sind genetisch geschaffene Soldaten. Sie kämpfen aggressiv und präzise, heilen schnell, ertragen extreme Temperaturen und konsumieren freiwillig leistungssteigernde Drogen. Sie haben eine genetische Abhängigkeit von Go-Juice, was ihnen auch die Gefahr nimmt, sich gegen ihre Befehlshaber aufzulehnen.\n\nIhre Leidenschaft für den Kampf macht sie zwar gefährlich, aber sie können keine Beziehung zu normalen Menschen aufbauen. Sie sind berühmt für ihre blutroten Augen und ihren "Husarenblick", ein ausdrucksloses Starren, das viele Menschen verunsichert. Ihre Emotionslosigkeit und unbändige Aggressivität haben schon zu vielen gewaltsamen Missverständnissen geführt.\n\nIn den meisten Gesellschaften werden Husaren von der übrigen Bevölkerung ferngehalten. Husaren sind Werkzeuge, die nur einem Zweck dienen - was ihnen aber generell nichts ausmacht.</Hussar.description>
  <!-- EN: Hussars are engineered soldiers. They fight aggressively and with precision, heal fast, thrive in extreme temperatures, and freely ingest military drugs. They have a genetic dependence on go-juice. -->
  <Hussar.descriptionShort>Husaren sind genetisch geschaffene Soldaten. Sie kämpfen aggressiv und präzise, heilen schnell, ertragen extreme Temperaturen und konsumieren freiwillig leistungssteigernde Drogen. Sie haben eine genetische Abhängigkeit von Go-Juice.</Hussar.descriptionShort>
  
  <!-- EN: impid -->
  <Impid.label>Impid</Impid.label>
  <!-- EN: Made for desert life, impid cultures live on many rimworlds and dry deathworlds. Impids are extremely fast-moving, easily tolerate high temperatures, and can spew fire from their mouths. Though they are masters on the sand, impids struggle in other environments. They are terrible with farming. They fight well at range, but in close combat their physical weakness becomes apparent.\n\nOutlanders call them dustrunners because of their speed over open terrain and resistance to heat. Some tribes call them devils because of their horns and because they burn their enemies. Impid tribes' combat tactics usually center on rapid-approach incendiary attacks using both handheld fire weapons and their fire spew ability. -->
  <Impid.description>Impid-Kulturen sind für das Wüstenleben geschaffen und bewohnen viele Randwelten und trockene Todeswelten. Impiden sind extrem schnell, vertragen hohe Temperaturen und können Feuer spucken. Obwohl Impiden wahre Meister auf dem Sand sind, tun sie sich in anderen Lebensräumen schwer. Sie sind schlecht in Ackerbau und Viehzucht. Sie sind gut im Fernkampf, aber im Nahkampf zeigt sich ihr Mangel an Körperkraft.\n\nWegen ihrer Schnelligkeit in offenem Gelände und ihrer Resistenz gegen Hitze werden sie von Außenstehenden als Staubläufer bezeichnet. Einige Stammesvölker nennen sie Teufel, weil sie Hörner haben und ihre Feinde verbrennen können. Die Kampftaktiken der Impid-Stämme bestehen in der Regel aus schnellen Angriffen, bei denen sie sowohl Brandwaffen als auch ihre Feuerspucken-Fähigkeit einsetzen.</Impid.description>
  <!-- EN: Made for desert life, impids are very fast, can spew fire from their mouths, and easily tolerate high temperatures. They fight well at range, but in close combat they do little damage. They are terrible with farming, and have weak immune systems. -->
  <Impid.descriptionShort>Impiden sind für das Wüstenleben geschaffen. Sie sind sehr schnell, können Feuer spucken und vertragen hohe Temperaturen. Sie sind gut im Fernkampf, richten aber im Nahkampf nur wenig Schaden an. Sie sind schlecht in Ackerbau und Viehzucht und haben ein schwaches Immunsystem.</Impid.descriptionShort>
  
  <!-- EN: neanderthal -->
  <Neanderthal.label>Neandertaler</Neanderthal.label>
  <!-- EN: Neanderthals are stocky, powerfully-built humanoids. Their most salient characteristic is that they are difficult to hurt: They are very resistant to injury, and their strong immune systems protect them from infection. However, without ever having evolved in a complex civilization, they are less adept than baseliner humans at intellectual and social tasks, and their impulsiveness can make them dangerously aggressive.\n\nHomo neanderthalensis was originally an archaic population of hominids that emerged over 200,000 years ago during the Pleistocene epoch. After they were replaced by and merged with humans 30,000 years ago, they were absent for tens of thousands of years until scientists resurrected them from ancient DNA. Neanderthals now survive in sub-societies on some settled planets. On the rimworlds, neanderthal tribes carve out the same existence as their Earth ancestors did so long ago. -->
  <Neanderthal.description>Neandertaler sind stämmige, muskulöse Humanoide. Ihr Hauptmerkmal ist, dass sie schwer zu verletzen sind: Sie halten im Kampf viel aus und haben ein starkes Immunsystem, das sie vor Infektionen schützt. Da sie sich aber nie zu einer komplexen Zivilisation entwickelt haben, sind sie intellektuell und sozial weniger entwickelt als normale Menschen. Außerdem können sie durch ihr impulsives Verhalten gefährlich aggressiv werden.\n\nDer Homo neanderthalensis war ursprünglich eine archaische Population von Hominiden, die vor mehr als 200.000 Jahren während der pleistozänen Epoche in Erscheinung trat. Nachdem sie vor 30.000 Jahren von den Menschen verdrängt wurden und mit ihnen verschmolzen, galten sie für Zehntausende von Jahren als ausgestorben, bis Wissenschaftler sie mittels alter DNA wieder zum Leben erweckten. Heutzutage leben Neandertaler in Untergruppen auf einigen besiedelten Planeten. Auf den Randwelten fristen Neandertaler-Stämme das gleiche Dasein wie ihre Vorfahren auf der Erde.</Neanderthal.description>
  <!-- EN: Neanderthals are stocky, powerfully-built humanoids. They are hardy and difficult to injure, and their strong immune systems protect them from infection. However, their minds are less adept at intellectual and social tasks, and their impulsiveness can make them dangerously aggressive. -->
  <Neanderthal.descriptionShort>Neandertaler sind stämmige, muskulöse Humanoide. Sie sind robust, schwer zu verletzen und haben ein starkes Immunsystem, das sie vor Infektionen schützt. Allerdings sind sie intellektuell und sozial weniger entwickelt, und ihre Impulsivität kann sie gefährlich aggressiv machen.</Neanderthal.descriptionShort>
  
  <!-- EN: pigskin -->
  <Pigskin.label>Schweinehaut</Pigskin.label>
  <!-- EN: Pigskins are human-pig hybrids which are capable of two-legged movement, tool use, and speech, but which also retain many pig-like qualities. They are hardy and can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands leave them at a disadvantage when attempting to precisely manipulate tools and objects. They don't see well at a distance, so pigskin gangs usually focus on close-range weapons. They also have a strong taste for explosives.\n\nPigskins were made for their organs. Uncomfortable with the idea of harvesting organs from baseliner humans, a long-gone government merged human DNA into pigs to make the animals produce more easily-transplantable hearts and lungs. They succeeded, but the resulting creatures became more humanlike than anyone anticipated. -->
  <Pigskin.description>Schweinehäute sind Mischwesen aus Mensch und Schwein, die sich auf zwei Beinen fortbewegen, Werkzeuge benutzen und sprechen können, aber auch viele schweineähnliche Eigenschaften besitzen. Sie sind robust und können fast alles essen, ohne krank zu werden, aber ihre schweinefußartigen Hände hindern sie daran, Werkzeuge und Gegenstände präzise zu handhaben. Da sie schlecht sehen können, bevorzugen sie den Nahkampf und haben eine starke Vorliebe für Explosives.\n\nSchweinehäute wurden für ihre Organe gezüchtet. Eine frühere Regierung konnte sich nicht mit der Idee anfreunden, normalen Menschen ihre Organe zu entnehmen, und mischte Schweinen menschliche DNA bei, damit die Tiere leichter transplantierbare Herzen und Lungen produzieren konnten. Sie hatten Erfolg, aber die daraus entstandenen Kreaturen waren menschenähnlicher als gedacht.</Pigskin.description>
  <!-- EN: Pigskins are human-pig hybrids. They are hardy and can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands are bad at fine manipulation. They don't see well at a distance, so they usually focus on close-range weapons. They have a strong taste for explosives. -->
  <Pigskin.descriptionShort>Schweinehäute sind Mischwesen aus Mensch und Schwein. Sie sind robust und können fast alles essen, ohne krank zu werden, aber ihre schweinefußartigen Hände verhindern präzises Arbeiten. Da sie schlecht sehen können, bevorzugen sie den Nahkampf und haben eine starke Vorliebe für Explosives.</Pigskin.descriptionShort>
  
  <!-- EN: sanguophage -->
  <Sanguophage.label>Sanguophage</Sanguophage.label>
  <!-- EN: Sanguophages are a type of archotech-enhanced xenohuman. Powered by archites, their abilities go far beyond normal genetic enhancements. They are mentally adept and preternaturally beautiful. In combat, they can launch deadly spines and heal injured friends. They don't age or die naturally and never suffer from disease or poison. A sanguophage can make a new sanguophage by reimplanting their own xenogerm into a person.\n\nSanguophages must regularly consume hemogen derived from human blood, and they must periodically deathrest for long periods. They're easily destroyed by fire, and slowed down by UV light.\n\nThe first sanguophage appeared thousands of years ago when the lord-explorer Varan-Dur sought to control a hyperintelligent archotech and found himself transformed by it instead. Every sanguophage is descended from him. Since then, sanguophages have often been hunted because of their destabilizing power and their need for blood. Since they can pass for baseliners, many live in hiding among typical humans.\n\nTheir numbers are unknown. Some think they are legends or rare irrelevancies. Some believe sanguophages secretly direct entire human civilizations. The stories speak of eternal lords ruling billions from slate-black space stations, or directing blood sacrifices at conferences in the underlayers of the deepest urbworlds. -->
  <Sanguophage.description>Sanguophagen sind archotechverstärkte Xenomenschen. Angetrieben von Architen, sind ihre Fähigkeiten weitaus komplexer als normale genetische Verstärkungen. Sie sind intelligent und übermenschlich schön. Im Kampf können sie tödliche Stacheln abfeuern und verletzte Kameraden heilen. Sie altern und sterben nicht auf natürliche Weise, werden nie krank und sind immun gegen Gifte. Ein Sanguophage kann einen neuen Sanguophagen erzeugen, indem er seinen eigenen Xenokeim in eine Person implantiert.\n\nSanguophagen müssen häufig Hämogen konsumieren, das aus menschlichem Blut gewonnen wird. Außerdem müssen sie ihren Körper regelmäßig für längere Zeit in den sogenannten Todesschlaf versetzen. Sie sind äußerst feueranfällig und werden durch UV-Licht verlangsamt.\n\nDer erste Sanguophage entstand vor Tausenden von Jahren, als der Lord-Forscher Varan-Dur versuchte, einen hyperintelligenten Archotech zu kontrollieren, aber stattdessen von diesem transformiert wurde. Alle Sanguophagen stammen von ihm ab. Seitdem werden Sanguophagen wegen ihrer zerstörerischen Kraft und ihres Blutdursts gejagt. Da sie wie normale Menschen aussehen, leben viele von ihnen im Verborgenen.\n\nWie viele es genau sind, ist unbekannt. Manche halten sie für Legenden oder Randerscheinungen. Andere glauben, dass Sanguophagen heimlich ganze menschliche Zivilisationen lenken. Geschichten erzählen von unsterblichen Herrschern, die auf schwarzen Raumstationen leben und von dort aus über Milliarden von Untergebenen herrschen, oder Blutopfer auf Konferenzen in den Unterwelten der tiefsten Urbwelten anordnen.</Sanguophage.description>
  <!-- EN: Sanguophages are ageless, deathless super-humans powered by archotech-created archites in the bloodstream. They are beautiful and extremely intelligent. They can heal any injury, and never suffer from disease or poison. In combat, they can launch deadly spines and heal injured friends. The price is that sanguophages must consume hemogen derived from human blood to survive, and they must periodically deathrest for long periods. They're easily destroyed by fire, and slowed down by UV light. -->
  <Sanguophage.descriptionShort>Sanguophagen sind alterslose, unsterbliche Übermenschen, die von Architen im Blutkreislauf angetrieben werden. Sie sind wunderschön und hochintelligent. Sie können jede Wunde heilen, werden nie krank und sind immun gegen Gifte. Im Kampf können sie tödliche Stacheln abfeuern und verletzte Verbündete heilen. Das hat allerdings einen hohen Preis: Sanguophagen müssen zum einen das lebenswichtige Hämogen konsumieren, welches aus menschlichem Blut gewonnen wird, und zum anderen ihren Körper regelmäßig für längere Zeit in den sogenannten Todesschlaf versetzen. Sie sind äußerst feueranfällig und werden durch UV-Licht verlangsamt.</Sanguophage.descriptionShort>
  
  <!-- EN: waster -->
  <Waster.label>Ödländer</Waster.label>
  <!-- EN: Wasters are aggressive, immune to toxic pollution, almost impervious to disease, and can ingest as much psychite and wake-up drugs as they wish with no ill effects. Their toxin-adapted metabolism means they must consume some form of psychite - usually flake or yayo.\n\nOriginally engineered to prevent resettlement of post-apocalyptic deathworlds, wasters are living area-denial weapons. Waster pirates armed with toxic weapons are the bane of many frontier peoples, both on the rimworlds and in the depths of the urbworld hyperstructures. -->
  <Waster.description>Ödländer sind aggressiv, immun gegen toxische Verseuchung und nahezu unempfindlich gegen Krankheiten. Sie können so viel Psychit und Muntermacher zu sich nehmen, wie sie wollen, ohne negative Folgen befürchten zu müssen. Ihr giftangepasster Stoffwechsel zwingt sie dazu, irgendeine Form von Psychit zu konsumieren - üblicherweise Flake oder Yayo.\n\nÖdländer wurden ursprünglich erschaffen, um die Wiederbesiedlung postapokalyptischer Todeswelten zu verhindern - quasi lebende Waffen, die ganze Gebiete unbewohnbar machen. Die mit Giftwaffen ausgerüsteten Ödländer-Piraten sind der Fluch vieler Grenzvölker, sowohl auf den Randwelten als auch in den Tiefen der urbweltlichen Hyperstrukturen.</Waster.description>
  <!-- EN: Wasters are aggressive, immune to toxic pollution, almost impervious to disease, and can ingest as much psychite and wake-up drugs as they wish with no ill effects. Their toxin-adapted metabolism means they must consume some form of psychite - usually flake or yayo. -->
  <Waster.descriptionShort>Ödländer sind aggressiv, immun gegen toxische Verseuchung und nahezu unempfindlich gegen Krankheiten. Sie können so viel Psychit und Muntermacher zu sich nehmen, wie sie wollen, ohne negative Folgen befürchten zu müssen. Ihr giftangepasster Stoffwechsel zwingt sie dazu, irgendeine Form von Psychit zu konsumieren - üblicherweise Flake oder Yayo.</Waster.descriptionShort>
  
  <!-- EN: yttakin -->
  <Yttakin.label>Yttakin</Yttakin.label>
  <!-- EN: Yttakin descend from colonists engineered to thrive on ultra-cold planets. Their great size and fur make them hardy in frozen environments. Yttakin share a psychic connection with the wildlife and can summon animals to their side during battles. They are not fast or energetic or precise, but can keep going when others would have collapsed long before.\n\nSince they migrated off their icy birthworld of Yttak, Yttakin settlements live on many planets. Their fur, roaring voices, and aversion to urban living sometimes leads naive outsiders to believe they are simple-minded animals. Quick-minded Yttakin are happy to make good use of such wrong beliefs, whether at the negotiating table or on the battlefield. -->
  <Yttakin.description>Yttakin stammen von Kolonisten ab, die für das Leben auf extrem kalten Planeten geschaffen wurden. Ihre enorme Größe und ihr Fell schützen sie vor frostigen Temperaturen. Yttakin haben eine mentale Bindung zur Tierwelt - sie können Tiere dazu bringen, für sie zu kämpfen. Sie sind weder schnell noch agil oder präzise, aber sie verfügen über ein hohes Durchhaltevermögen.\n\nViele Yttakin verließen ihre eisige Heimatwelt Yttak, um andere Planeten zu besiedeln. Ihr Fell, ihre brüllende Stimme und ihre Abneigung gegen das städtische Leben lassen naive Fremde glauben, sie seien einfältige Tiere. Schlagfertige Yttakin machen sich diesen Irrglauben gerne zunutze, sei es am Verhandlungstisch oder auf dem Schlachtfeld.</Yttakin.description>
  <!-- EN: Yttakin descend from colonists engineered to thrive on ultra-cold planets. Their great size and fur make them hardy in frozen environments, and they have a unique ability to communicate vocally and psychically with animals. They are not fast or energetic or precise, but can keep going when others would have collapsed long before. -->
  <Yttakin.descriptionShort>Yttakin stammen von Kolonisten ab, die für das Leben auf extrem kalten Planeten geschaffen wurden. Ihre enorme Größe und ihr Fell schützen sie vor frostigen Temperaturen. Yttakin haben eine mentale Bindung zur Tierwelt - sie können Tiere dazu bringen, für sie zu kämpfen. Sie sind weder schnell noch agil oder präzise, aber sie verfügen über ein hohes Durchhaltevermögen.</Yttakin.descriptionShort>
  
</LanguageData>