<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: beauty -->
  <Beauty.label>Attraktivität</Beauty.label>
  <!-- EN: Beauty reflects how visually pleasing a person has found their surroundings recently. Beautiful things like art improve beauty when viewed, while ugly things like filth and rough stone surfaces reduce it. -->
  <Beauty.description>Attraktivität spiegelt wider, wie visuell ansprechend eine Person ihre Umgebung in letzter Zeit empfunden hat. Schöne Dinge wie Kunst erhöhen den Wert, während hässliche Dinge wie Schmutz und raue Steinoberflächen den Wert verringern.</Beauty.description>
  
  <!-- EN: comfort -->
  <Comfort.label>Komfort</Comfort.label>
  <!-- EN: Comfort is gained by sitting in or sleeping on comfortable furniture. It is acquired while laying in bed, sitting in a chair while working, or other times. -->
  <Comfort.description>Komfort erhöht sich, wenn eine Person bequeme Tätigkeiten ausübt. Eine bequeme Tätigkeit ist zum Beispiel, wenn man in einem Stuhl sitzt, während man arbeitet, oder in einem Bett liegt.</Comfort.description>
  
  <!-- EN: chemical -->
  <DrugDesire.label>Chemikalie</DrugDesire.label>
  <!-- EN: Chemical expresses the desire to ingest drugs. When above a certain level it will create good mood, but when below a certain level it will create increasingly bad mood. -->
  <DrugDesire.description>Chemikalie drückt den Wunsch aus, Drogen zu konsumieren. Wenn der Wert über einem bestimmten Niveau liegt, verbessert sich die Stimmung. Wenn der Wert unter einem bestimmten Niveau liegt, verschlechtert sich die Stimmung.</DrugDesire.description>
  
  <!-- EN: food -->
  <Food.label>Ernährung</Food.label>
  <!-- EN: Food is the amount of nutrition a creature has consumed recently. If it is at zero, a creature will become increasingly malnourished and eventually die. -->
  <Food.description>Ernährung spiegelt wider, wie gut die Kreatur ernährt ist. Wenn die Ernährung auf 0% ist, beginnt eine Kreatur zu hungern, bis sie anschließend stirbt.</Food.description>
  
  <!-- EN: indoors -->
  <Indoors.label>drinnen</Indoors.label>
  <!-- EN: Indoors expresses the need to be within walls and under a roof. It is harmed by spending time in outdoor areas or not under roofs. To raise this need past 50%, a person must be under an overhead mountain, not just a normal roof. -->
  <Indoors.description>Dieser Balken drückt das Bedürfnis aus, innerhalb von Wänden und unter einem Dach zu sein. Der Wert verringert sich, wenn man draußen ist oder kein Dach über dem Kopf hat. Um diesen Wert über 50 Prozent zu bringen, muss man sich unter einer massiven Höhlendecke befinden - ein normales Dach reicht dafür nicht aus.</Indoors.description>
  
  <!-- EN: recreation -->
  <Joy.label>Entspannung</Joy.label>
  <!-- EN: Recreation is the need to have fun. Repeating the same kind of activity makes it less fun, so variety is necessary. -->
  <Joy.description>Entspannung stellt die Notwendigkeit dar, ab und zu die Arbeit ruhen zu lassen und Spaß zu haben. Die Wiederholung von Aktivitäten gleicher Art reduziert die Effektivität, daher solltest du darauf achten, verschiedene Möglichkeiten zur Entspannung bereitzustellen.</Joy.description>
  
  <!-- EN: mood -->
  <Mood.label>Stimmung</Mood.label>
  <!-- EN: Mood represents how happy or stressed someone is. If mood gets too low, the person may suffer a mental break. Depending on how low their mood is, someone who has a mental break may have a minor breaks like hiding in their room for a day, or a major break like going on a murder spree. -->
  <Mood.description>Stimmung zeigt an, wie glücklich oder gestresst jemand ist. Wenn der Wert zu niedrig ist, kann die Person einen Nervenzusammenbruch erleiden. Je nachdem, wie schlecht die Stimmung der Person ist, erleidet sie leichte Zusammenbrüche, wie z.B. einen Tag lang in ihrem Raum verstecken, oder schwere Zusammenbrüche, wie z.B. eine Mordserie begehen.</Mood.description>
  
  <!-- EN: outdoors -->
  <Outdoors.label>draußen</Outdoors.label>
  <!-- EN: Outdoors expresses the need not to be cooped up inside. It is harmed by long periods inside, especially underground. It improves when someone spends time under the sky, especially outdoors. It's not about the size of the rooms, but the need to be outside from time to time. Lack of outdoors time is a significant challenge for people who dwell in underground bases. -->
  <Outdoors.description>Dieser Balken drückt das Bedürfnis aus, draußen im Freien zu sein. Der Wert verringert sich, wenn man sich über längere Zeit drinnen, insbesondere unter der Erde, aufhält, und erhöht sich, wenn man seine Zeit im Freien verbringt. Hierbei geht es nicht um die Raumgröße, sondern um das Bedürfnis, ab und zu draußen zu sein. Der Mangel an Zeit im Freien ist eine besondere Herausforderung für Personen, die in unterirdischen Basen leben.</Outdoors.description>
  
  <!-- EN: sleep -->
  <Rest.label>Erholung</Rest.label>
  <!-- EN: Sleep is how much time a creature has spent sleeping recently. If it is at zero, a creature will eventually fall asleep on the spot. -->
  <Rest.description>Erholung gibt an, wie viel Schlaf eine Kreatur in letzter Zeit bekommen hat. Wenn die Erholung auf 0% ist, wird eine Kreatur an Ort und Stelle einschlafen.</Rest.description>
  
  <!-- EN: room size -->
  <RoomSize.label>Raumgröße</RoomSize.label>
  
</LanguageData>