<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Hauptinhalt von RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Ideology -->
  <Ideology.label>Ideology</Ideology.label>
  <!-- EN: Create your own belief system with fine control over behaviors, preferences, rituals, symbols, and more. Play as pirate nudist cannibals, blind undergrounder mole people, charitable ranching cowboys, machine-obsessed transhumanists, and more.\n\nAssign social roles like leader, moral guide, and specialist to your colonists.\n\nHold unforgettable rituals: Dance parties, cannibal feasts, burn and smoke circles, skylantern festivals, sacrifices, gladiator duels, blindings, scarifications, funerals, and more.\n\nConnect with Gauranlen trees and command the dryads that live inside them.\n\nHunt for ancient relics. Explore long-forgotten ruins, hack downed spacedrones, and infiltrate tribal villages. Attract wealthy pilgrims by presenting your relics in reliquaries. Plunder ancient complexes for treasure. Raid temporary encampments. Help beggars in need, or betray them.\n\nEnslave prisoners to perform work or fight for you.\n\nPlace many new buildings linked to belief systems, and see the many visual styles of different beliefs.\n\nUse new apparel, tattoos, and hairstyles desired by believers.\n\nSeek transcendence through a machine god in the new archonexus endgame. -->
  <Ideology.description>Erschaffe dein eigenes Glaubenssystem mit genauen Einstellungen zu Verhaltensweisen, Vorlieben, Ritualen, Symbolen und mehr. Spiele als nudistische Piratenkannibalen, blinde unterirdische Maulwurfsmenschen, wohltätige Viehzüchter, maschinenbesessene Transhumanisten und so weiter.\n\nWeise deinen Kolonisten soziale Rollen wie Anführer, moralischer Führer und Spezialist zu.\n\nFühre unvergessliche Rituale durch: Tanzpartys, Kannibalengelage, Symbolverbrennungen, Rauchblattkreise, Laternenfeste, Opferungen, Gladiatorenduelle, Blendungen, Skarifizierungen, Beerdigungen und mehr.\n\nVerbinde dich mit Gauralanbäumen und befehlige die darin lebenden Dryaden.\n\nSuche nach antiken Reliquien. Erforsche längst vergessene Ruinen, hacke abgestürzte Weltraumdrohnen und infiltriere Stammesdörfer. Locke reiche Pilger an, indem du deine Reliquien in Reliquienschreinen zur Schau stellst. Durchsuche antike Komplexe nach Schätzen. Überfalle provisorische Lager. Hilf Bettlern in Not, oder verrate sie.\n\nVersklave Gefangene, damit sie für dich arbeiten oder kämpfen.\n\nErrichte zahlreiche neue Gebäude auf Basis verschiedener Glaubenssysteme und schau dir die unterschiedlichen visuellen Stile an.\n\nBenutze neue Kleidungsstücke, Tattoos und Frisuren, die von den Gläubigen verlangt werden.\n\nStrebe nach Transzendenz durch einen Maschinengott im neuen Archonexus-Endgame.</Ideology.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: Fight or ally with the new Shattered Empire faction.\n\nGain psychic powers through noble right, tribal nature communion, or artifact theft. Strengthen them through meditation, and use them to win battles and socially influence people. Strengthen your psychic power by meditating in grand thronerooms, in nature, before flames, the dead or blank walls.\n\nComplete quests to earn honor and titles, or riches and gear. Host rich nobles, poor refugees, animals, prisoners, and more. Defend crashed shuttles, serve as aerial shock troops, build monuments, defeat enemies, and recruit visitors.\n\nUse the special privileges of nobility to call Imperial troops, shuttles, and orbital strikes.\n\nNew mechanoid clusters may deploy on your map. Wear them down with artillery, do sneaky sabotage, or lure enemies into the danger.\n\nWield persona weapons with unique traits. Use jump packs for tactical flight and shield packs for emergency defense. Wear cataphract armor, locust armor, grenadier armor, and phoenix armor, each with different tools. Install new body implants to augment brains, stomachs, arms, and skin.\n\nEnjoy a new album of music by Alistair Lindsay.\n\nHost and protect the Stellarch and his guards complete the new royal endgame quest. -->
  <Royalty.description>Bekämpfe oder verbünde dich mit der neuen Fraktion des Zerschlagenen Imperiums.\n\nErhalte mentale Kräfte durch Adelsrecht, naturverbundene Stämme oder Artefaktraub. Verbessere die Kräfte durch Meditation und nutze sie, um Schlachten zu gewinnen und Menschen sozial zu beeinflussen. Stärke deine mentalen Kräfte, indem du in großen Thronsälen, in der Natur, vor Flammen, vor Toten oder vor blanken Wänden meditierst.\n\nErfülle Quests, um entweder Ehre und Titel oder Reichtümer und Ausrüstung zu erwerben. Nimm reiche Adlige, arme Flüchtlinge, Tiere, Gefangene und mehr unter deine Obhut. Verteidige abgestürzte Shuttles, fungiere als fliegender Sturmsoldat, baue Denkmäler, besiege Feinde und rekrutiere Besucher.\n\nNutze die besonderen Privilegien des Adels, um imperiale Truppen, Shuttles und Orbitalangriffe anzufordern.\n\nNeue mechanoide Cluster können auf deiner Karte landen. Zermürbe sie mit Artillerie, betreibe heimtückische Sabotage oder locke Feinde in die Cluster.\n\nVerwende Personawaffen mit einzigartigen Merkmalen. Nutze Jump-Packs für taktische Flugmanöver und Schild-Packs für die Verteidigung im Notfall. Trage eine Kataphraktrüstung, Locust-Rüstung, Grenadierrüstung oder Phönixrüstung, die alle unterschiedliche Funktionen haben. Implantiere neue Körperimplantate, um Gehirn, Magen, Arme und Haut zu verbessern.\n\nGenieße ein neues Musikalbum von Alistair Lindsay.\n\nNimm den Stellarchen und seine Wachen unter deine Obhut und beschütze sie, um die neue königliche Endgame-Quest abzuschließen.</Royalty.description>
  
</LanguageData>