<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Anomaly -->
  <Anomaly.label>Anomaly</Anomaly.label>
  <!-- EN: Awaken the monolith and provoke the insane machine-mind. Anomaly is a horror-themed expansion that adds diverse and twisted threats and lets you build containment facilities for dark entities.\n\nTrack down an invisible hunter that steals people’s souls. Test and interrogate your people to find out who is infested with a mind-controlling parasite. Destroy a fleshmass infestation before it grows over the whole map and consumes everything. Tamper with obelisks that duplicate, mutate, and abduct your colonists. Venture into underground caverns and kill the momma beast below.\n\nBuild a grand containment facility for capturing and studying monsters. Use the power of captured creatures against your enemies. Harvest them for resources to craft void-powered weapons, equipment, apparel, and serums.\n\nFight macabre cultists to stop them from kidnapping your people with their psychic rituals. Use those same rituals for your own purposes and summon the massed dead, rain rage-filled blood, or steal the minds and health of your foes.\n\nChoose your fate in the new endgame as an abyssal void swallows the world.\n\nThis expansion includes a new album of music by Alistair Lindsay. -->
  <Anomaly.description>Erwecke den Monolithen und provoziere die verrückte Maschinenintelligenz. Anomaly ist eine Erweiterung mit Schwerpunkt auf Horror, die eine Vielzahl bizarrer Bedrohungen hinzufügt und dich Anlagen zur Eindämmung dunkler Entitäten bauen lässt.\n\nSpüre einen unsichtbaren Jäger auf, der die Seelen von Menschen stiehlt. Untersuche und verhöre deine Kolonisten, um herauszufinden, wer von einem geistkontrollierenden Parasiten befallen ist. Zerstöre einen Fleischmassenbefall, bevor er sich über die ganze Karte ausbreitet und alles verschlingt. Mach dich mit Obelisken vertraut, die deine Kolonisten duplizieren, mutieren und entführen. Wage dich in unterirdische Höhlen und töte die Mutterbestie.\n\nErrichte eine große Eindämmungsanlage, um Monster einzufangen und zu studieren. Nutze die Kraft der gefangenen Kreaturen gegen deine Feinde. Ernte sie für Ressourcen, um Waffen, Ausrüstung, Kleidung und Seren herzustellen, die von der Leere angetrieben werden.\n\nBekämpfe makabre Kultisten, um sie daran zu hindern, deine Leute mit ihren psychischen Ritualen zu entführen. Nutze dieselben Rituale für deine eigenen Zwecke und beschwöre eine Horde von Toten herauf, lass wutgefülltes Blut regnen oder entziehe deinen Feinden Erfahrung und Gesundheit.\n\nWähle dein Schicksal im neuen Endgame, wo eine unendliche Leere die Welt verschluckt.\n\nDiese Erweiterung enthält ein neues Musikalbum von Alistair Lindsay.</Anomaly.description>
  
  <!-- EN: Biotech -->
  <Biotech.label>Biotech</Biotech.label>
  <!-- EN: Raise a family, control mechanoids, and genetically-modify humans.\n\nBuild nurseries, play with babies, keep them happy and fed. Babies grow up into children who play, get into trouble, learn, and take lessons. Give the kids a rich childhood, or leave them in a growth vat until they're adults. \n\nBuild and control new kinds of mechanoids. Create combat and labor mechanoids and grow your swarm to a fearsome army and workforce. \n\nManage the pollution produced by your mechanoids. Freeze it, export it, destroy it with high-tech atomizers, or adapt to it.\n\nCall down three new hyper-deadly commander mechanoids and defeat them for their ancient technology.\n\nGenetically-modify your colonists or prisoners. Curate a collection of genes through trade, quest rewards, and surgical extractions. Recombine and implant genes to customize people to their purpose.\n\nInteract with new factions of brutish pig-people, toxin-immune human bioweapons, fur-covered animal-controlling arctic settlers, fire-breathing horned desert imps, psychic-bonding super-mates, and more.\n\nExplore the dark power of the secret blood-drinkers and use it to live forever. -->
  <Biotech.description>Gründe eine Familie, kontrolliere Mechanoiden und manipuliere die Gene von Menschen.\n\nBaue Kinderstuben, spiele mit Babys und sorge dafür, dass sie glücklich und satt sind. Babys wachsen zu Kindern heran, die spielen, in Schwierigkeiten geraten, lernen und Unterricht nehmen. Ermögliche den Kindern eine erfüllte Kindheit oder reife sie in Wachstumskapseln heran, bis sie erwachsen sind.\n\nBaue und kontrolliere neue Arten von Mechanoiden. Vergrößere deinen Schwarm mit Kampf- und Arbeitsmechanoiden, um eine furchterregende Armee oder ein Team von hilfreichen Arbeitern zu bilden.\n\nKümmere dich um den Giftmüll, den deine Mechanoiden produzieren. Friere ihn ein, schicke ihn woanders hin, zerstöre ihn mit hochmodernen Atomisierern oder passe dich an.\n\nRufe drei neue, extrem tödliche mechanoide Befehlshaber herbei und besiege sie, um an ihre uralte Technologie zu gelangen.\n\nManipuliere die Gene deiner Kolonisten oder Gefangenen. Sammle Gene durch Handel, Questbelohnungen und chirurgische Extraktionen. Rekombiniere und implantiere Gene, um Menschen ihrem Zweck entsprechend anzupassen.\n\nInteragiere mit neuen Fraktionen, die zum Beispiel grobe Schweinemenschen, giftimmune menschliche Biowaffen, pelzige tierkontrollierende arktische Siedler, feuerspeiende gehörnte Wüsten-Imps und mental-bindende Superpartner beinhalten.\n\nEntdecke und nutze die dunkle Macht der mysteriösen Blutsauger, um ewig zu leben.</Biotech.description>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Hauptinhalt von RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Ideology -->
  <Ideology.label>Ideology</Ideology.label>
  <!-- EN: Create your own belief system with fine control over behaviors, preferences, rituals, symbols, and more. Play as pirate nudist cannibals, blind undergrounder mole people, charitable ranching cowboys, machine-obsessed transhumanists, and more.\n\nAssign social roles like leader, moral guide, and specialist to your colonists.\n\nHold unforgettable rituals: Dance parties, cannibal feasts, burn and smoke circles, skylantern festivals, sacrifices, gladiator duels, blindings, scarifications, funerals, and more.\n\nConnect with Gauranlen trees and command the dryads that live inside them.\n\nHunt for ancient relics. Explore long-forgotten ruins, hack downed spacedrones, and infiltrate tribal villages. Attract wealthy pilgrims by presenting your relics in reliquaries. Plunder ancient complexes for treasure. Raid temporary encampments. Help beggars in need, or betray them.\n\nEnslave prisoners to perform work or fight for you.\n\nPlace many new buildings linked to belief systems, and see the many visual styles of different beliefs.\n\nUse new apparel, tattoos, and hairstyles desired by believers.\n\nSeek transcendence through a machine god in the new archonexus endgame. -->
  <Ideology.description>Erschaffe dein eigenes Glaubenssystem mit genauen Einstellungen zu Verhaltensweisen, Vorlieben, Ritualen, Symbolen und mehr. Spiele als nudistische Piratenkannibalen, blinde unterirdische Maulwurfsmenschen, wohltätige Viehzüchter, maschinenbesessene Transhumanisten und so weiter.\n\nWeise deinen Kolonisten soziale Rollen wie Anführer, moralischer Führer und Spezialist zu.\n\nFühre unvergessliche Rituale durch: Tanzpartys, Kannibalengelage, Symbolverbrennungen, Rauchblattkreise, Laternenfeste, Opferungen, Gladiatorenduelle, Blendungen, Skarifizierungen, Beerdigungen und mehr.\n\nVerbinde dich mit Gauralanbäumen und befehlige die darin lebenden Dryaden.\n\nSuche nach antiken Reliquien. Erforsche längst vergessene Ruinen, hacke abgestürzte Weltraumdrohnen und infiltriere Stammesdörfer. Locke reiche Pilger an, indem du deine Reliquien in Reliquienschreinen zur Schau stellst. Durchsuche antike Komplexe nach Schätzen. Überfalle provisorische Lager. Hilf Bettlern in Not, oder verrate sie.\n\nVersklave Gefangene, damit sie für dich arbeiten oder kämpfen.\n\nErrichte zahlreiche neue Bauwerke auf Basis verschiedener Glaubenssysteme und schau dir die unterschiedlichen visuellen Stile an.\n\nBenutze neue Kleidungsstücke, Tattoos und Frisuren, die von den Gläubigen verlangt werden.\n\nStrebe nach Transzendenz durch einen Maschinengott im neuen Archonexus-Endgame.</Ideology.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: Fight or ally with the new Shattered Empire faction.\n\nGain psychic powers through noble right, tribal nature communion, or artifact theft. Strengthen them through meditation, and use them to win battles and socially influence people. Strengthen your psychic power by meditating in grand thronerooms, in nature, before flames, the dead or blank walls.\n\nComplete quests to earn honor and titles, or riches and gear. Host rich nobles, poor refugees, animals, prisoners, and more. Defend crashed shuttles, serve as aerial shock troops, build monuments, defeat enemies, and recruit visitors.\n\nUse the special privileges of nobility to call Imperial troops, shuttles, and orbital strikes.\n\nNew mechanoid clusters may deploy on your map. Wear them down with artillery, do sneaky sabotage, or lure enemies into the danger.\n\nWield persona weapons with unique traits. Use jump packs for tactical flight and shield packs for emergency defense. Wear cataphract armor, locust armor, grenadier armor, and phoenix armor, each with different tools. Install new body implants to augment brains, stomachs, arms, and skin.\n\nEnjoy a new album of music by Alistair Lindsay.\n\nHost and protect the Stellarch and his guards complete the new royal endgame quest. -->
  <Royalty.description>Bekämpfe oder verbünde dich mit der neuen Fraktion des Zerrütteten Imperiums.\n\nErhalte mentale Kräfte durch Adelsrecht, naturverbundene Stämme oder Artefaktraub. Verbessere die Kräfte durch Meditation und nutze sie, um Schlachten zu gewinnen und Menschen sozial zu beeinflussen. Stärke deine mentalen Kräfte, indem du in großen Thronsälen, in der Natur, vor Flammen, vor Toten oder vor blanken Wänden meditierst.\n\nErfülle Quests, um entweder Ehre und Titel oder Reichtümer und Ausrüstung zu erwerben. Nimm reiche Adlige, arme Flüchtlinge, Tiere, Gefangene und mehr unter deine Obhut. Verteidige abgestürzte Shuttles, fungiere als fliegender Sturmsoldat, baue Denkmäler, besiege Feinde und rekrutiere Besucher.\n\nNutze die besonderen Privilegien des Adels, um imperiale Truppen, Shuttles und Orbitalangriffe anzufordern.\n\nNeue mechanoide Cluster können auf deiner Karte landen. Zermürbe sie mit Artillerie, betreibe heimtückische Sabotage oder locke Feinde in die Cluster.\n\nVerwende Personawaffen mit einzigartigen Merkmalen. Nutze Sprungrucksäcke für taktische Flugmanöver und Schildrucksäcke für die Verteidigung im Notfall. Trage eine Kataphraktrüstung, Zikadenrüstung, Grenadierrüstung oder Phönixrüstung, die allesamt unterschiedliche Funktionen haben. Implantiere neue Körperimplantate, um Gehirn, Magen, Arme und Haut zu verbessern.\n\nGenieße ein neues Musikalbum von Alistair Lindsay.\n\nNimm den Stellarchen und seine Wachen unter deine Obhut und beschütze sie, um die neue königliche Endgame-Quest abzuschließen.</Royalty.description>
  
</LanguageData>