<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>RimWorld (Hauptspiel)</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Der zentrale Datenkern von RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Königtum</Royalty.label>
  <!-- EN: The Empire has arrived. Their honor-bound culture wields hyper-advanced technology, while bowing to the ancient traditions of kings, queens, titles and honor.\n\nEarn royal titles. Construct luxurious thronerooms and royal chambers. Call Imperial elite troops and bond with unique Imperial bladelink weapons.\n\nUse new psychic abilities. Blind, mind-control, nauseate, and induce insanity. Teleport, block pain, confer deadly focus, and turn invisible.\n\nServe the Imperial High Stellarch well and earn a pass off the rimworld.\n\nA new quest system procedurally generates unique quests, combining different goals, foes, guests, rewards, helpers, special threats, and world conditions. The expansion adds a large amount of new quest content.\n\nMechanoids can now create clusters of mechanoid buildings. Each mech cluster generates with a unique layout, presenting a unique tactical puzzle. Mech clusters always appear in an initially dormant state, so you can plan and execute a careful attack - or use them against your foes.\n\nYou don't have to serve the Empire. You can steal psychic amplifiers and other Imperial technology. The rebel life is free - but challenging.\n\nThis expansion includes a new album music by Alistair Lindsay, composer of the original RimWorld soundtrack. -->
  <Royalty.description>Das Imperium ist hier. Ihre an Ehre gebundene Kultur trägt hyper-fortschrittliche Technology, während sie sich vor den Antiken Traditionen der Könige und Königinnen, Titel und Ehre verbeugen.\n\nVerdiene Adelstitel. Erstelle luxuriöse Thronsäle und königliche Kammern. Rufe Imperiale Elite Truppen und verbinde Dich mit einzigartigen Bladelink Waffen.\n\nSetze neue psychische Fähigkeiten ein. Blendung, Gedankenkontrolle, Übelkeit und implantiere Wahnsinn. Teleportiere, blockiere Schmerz, teile tötlichen Fokus und sei unsichtbar.\n\nDiene dem Imperialen Obersten Stellarchen gut und erhalte eine Passage von dieser Randwelt.\n\nEin neues Questsystem generiert einzigartige Aufgaben, verbindet verschiedene Ziele, Gegner, Gäste, Preise, Helfer, spezielle Gefahren und weltweite Bedingungen. Die Erweiterung liefert eine ganze Menge neuer Aufgaben.\n\nMechanoiden können jetzt Verbände von Mechanoid-Gebäude erstellen. Jeder Verbund wird in einer einzigartigen Anordnung generiert und liefern damit einzigartige taktische Puzzle. Mech-Verbände tauchen immer in ruhendem Zustand auf, so dass Du einen sorgfältigen Kampfplan entwickeln und umsetzen - oder sie auch gegen Deine Feinde einsetzen kannst.\n\nDu musst auch nicht dem Imperium dienen. Es gibt Möglichkeiten psychische Verstärker und andere Imperiale Technology zu stehlen. Das Leben eines Rebellen ist ungezwungen und frei - aber herausfordernd.\n\nDiese Erweiterung beinhaltet auch neue Musikstücke von Alistair Lindsay, dem Komponisten des originalen RimWorld Soundtracks.</Royalty.description>
  
</LanguageData>