<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<ReformCaravan.label>Karawanen reformieren</ReformCaravan.label>
	<ReformCaravan.helpText>Nach einem Treffen kannst du die Karawane mit dem REFORMIERE KARAWANE Befehl auf der Kartenansicht ganz einfach wieder zusammenrufen.</ReformCaravan.helpText>

	<Rescuing.label>Retten</Rescuing.label>
	<Rescuing.helpText>Um einen bewusstlosen Kolonisten zu retten, wähle zunächst einen gesunden Kolonisten aus. Selektiere dann den Bewusstlosen mit einem Rechtsklick und wähle ´Retten´ im Kontextmenü.\n\nDafür benötigst du ein Bett im Krankenbettmodus.</Rescuing.helpText>

	<Capturing.label>Fangen</Capturing.label>
	<Capturing.helpText>Um jemanden gefangen zu nehmen, wähle zunächst einen Kolonisten aus. Selektiere dann den bewusstlosen Gegner mit einem Rechtsklick und wähle 'Fangen' im Kontextmenü.\n\nDafür benötigst du ein Bett im Gefangenenmodus.</Capturing.helpText>

	<ShieldBelts.label>Energieschildgürtel</ShieldBelts.label>
	<ShieldBelts.helpText>Energieschildgürtel verhindern, dass Geschosse aus dem Schild rein aber auch raus gehen. Sie haben keinen Einfluss auf Nahkampfangriffe.\n\nUm gegen Gegner mit Energieschildgürtel vorzugehen, kannst du entweder deine Kämpfer konzentriert auf sie schießen lassen, oder du schickst Nahkämpfer los.</ShieldBelts.helpText>

	<InteractingWithTraders.label>Interaktion mit Händlern</InteractingWithTraders.label>
	<InteractingWithTraders.helpText>Du kannst Leute, die mit einem ? markiert sind ansprechen.\n\nWähle einen Kolonisten und mache einen rechtsklick auf den mit einem ? markierten Charakter.</InteractingWithTraders.helpText>

	<Drafting.label>Waffe ziehen</Drafting.label>
	<Drafting.helpText>Um einen Kolonisten für einen Kampf direkt zu steuern, lass ihn die Waffe ziehen, indem du ihn anklickst und dann die 'Waffe ziehen'-Schaltfläche betätigst. Nun kannst du ihm durch Rechtsklicken direkte Bewegungsbefehle erteilen.\n\n\Kolonisten mit gezogener Waffe machen nur das, was du ihnen sagst und können nur kämpfen. Kolonisten mit Waffen benutzen diese auch.\n\nLasse Kolonisten nicht für immer mit gezogener Waffe herumlaufen - sie werden unglücklich und verhungern.</Drafting.helpText>

	<BuildOrbitalTradeBeacon.label>Baue orbitales Funkfeuer</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Damit du Gegenstände oder Silber zu einem Händler schicken kannst, musst du ein ORBITALES FUNKFEUER platzieren und ein Lager mit Gegenständen zum Handeln in Reichweite des Funkfeuers erstellen.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

	<AnimalsDontAttackDoors.label>Tiere attackieren keine Türen</AnimalsDontAttackDoors.label>
	<AnimalsDontAttackDoors.helpText>Menschenjagende Tiere werden keine Türen und keine deaktivierten Geschütztürme angreifen.\n\nDu kannst ihnen entkommen, indem du hinter eine Wand flüchtest. Aber sie werden auf dich warten.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

	<BillsTab.label>Aufgabenreiter</BillsTab.label>
	<BillsTab.helpText>Damit Kolonisten am Arbeitstisch arbeiten, wähle den Tisch aus und öffne den Aufgabenreiter. Hier kannst du auswählen, welche Mahlzeiten gekocht, welche Produkte erstellt oder welche Kreaturen geschlachtet werden sollen.</BillsTab.helpText>

	<OpeningComms.label>Kommunikationskonsole nutzen</OpeningComms.label>
	<OpeningComms.helpText>Um mit anderen Kolonien oder Händlern zu kommunizieren, wähle einen Kolonisten, selektiere die Kommunikationskonsole mit einem Rechtsklick und wähle im Kontextmenü die zu kontaktierende Fraktion aus.</OpeningComms.helpText>

	<DrugAddiction.label>Drogensucht</DrugAddiction.label>
	<DrugAddiction.helpText>Du kannst das aktuelle Verlangen nach Drogen im Reiter Bedürfnis des Kolonisten nachsehen.\n\nWenn das Bedürfnislevel auf null fällt, ist der Kolonist auf Entzug, was einige negative Effekte haben wird.\n\nNach einem längeren Entzug endet die Sucht und das Verlangen nach Drogen verschwindet.</DrugAddiction.helpText>

	<DrugPolicies.label>Drogenrichtlinien</DrugPolicies.label>
	<DrugPolicies.helpText>Du kannst den Kolonisten Drogen zu einem festgelegten Zeitplan zuweisen. Zum Beispiel kannst du ihnen regelmäßig Malariavorbeugende Drogen geben.\n\nÖffne ZUWEISUNGEN und klicke auf 'Drogenrichtlinien'. Erstelle eine neue Richtlinie. Nun kannst du diese Richtlinie deinen Kolonisten zuweisen\n\nKolonisten können immer noch Drogen außerhalb der vorgesehenen Zeit einnehmen. Du kannst ihnen sagen, was sie wann tun sollen, aber sie haben auch eigene Bedürfnisse.</DrugPolicies.helpText>

	<TVForSickPeople.label>Fernseher für Kranke</TVForSickPeople.label>
	<TVForSickPeople.helpText>Um im Bett liegende kranke Personen zu unterhalten, stelle ihnen einen Fernseher in den Raum.</TVForSickPeople.helpText>

	<PrisonerTab.label>'Gefangenen'-Reiter kennenlernen</PrisonerTab.label>
	<PrisonerTab.helpText>Öffne den 'Gefangenen'-Reiter des Gefangenen, um zu sehen, wie er behandelt werden soll.\n\nDu benötigst auch einen Aufseher, der sich um den Gefangenen kümmert.</PrisonerTab.helpText>

	<SetGrowingZonePlant.label>Anbauzonen konfigurieren</SetGrowingZonePlant.label>
	<SetGrowingZonePlant.helpText>Du kannst festlegen, was die Kolonisten in einer Anbauzone anbauen sollen. Sogar Bäume sind möglich!\n\nWähle einfach eine Anbauzone aus, öffne den 'Anbauen'-Reiter und klicke auf die Schaltfläche 'Kartoffeln', um die Einstellung zu ändern.</SetGrowingZonePlant.helpText>

	<DrugBurning.label>Drogen verbrennen</DrugBurning.label>
	<DrugBurning.helpText>Drogen können nützlich sein, aber auch gefährliche Abhängigkeiten erzeugen.\n\nWenn du in deiner Kolonie ohne Drogen auskommen willst, hast du die Möglichkeit sie in einem Lagerfeuer zu verbrennen.</DrugBurning.helpText>

	<DoorOpenSpeed.label>Tür-Auf-Geschwindigkeit </DoorOpenSpeed.label>
	<DoorOpenSpeed.helpText>Türen öffen mit unterschiedlichen Geschwindigkeiten, abhängig davon aus welchem Material sie gemacht sind.\n\nAchtung: Steintüren öffnen sehr langsam. Jeder der hindurch gehen will, wird sehr stark aufgehalten.</DoorOpenSpeed.helpText>


</LanguageData>
