<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
	<CameraDolly.label>Kamerabewegung</CameraDolly.label>
	<CameraDolly.helpText>Bewege die Kamera, indem du die MITTLERE MAUSTASTE drückst und ziehst oder durch Drücken der Tasten {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

	<CameraZoom.label>Kamerazoom</CameraZoom.label>
	<CameraZoom.helpText>Zoome rein und raus mit dem MAUSRAD oder mit den Tasten {Key:MapZoomIn} und {Key:MapZoomOut} </CameraZoom.helpText>

	<TimeControls.label>Erlerne die Zeitkontrolle</TimeControls.label>
	<TimeControls.helpText>Du kannst die Zeit beschleunigen, verlangsamen oder pausieren.\n\nVersuch die Zeit mit den Tasten {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast} und {Key:TimeSpeedSuperfast} zu kontrollieren. Alternativ kannst du auch die Zeitsteuerung am rechten unteren Bildschirmrand verwenden.</TimeControls.helpText>

	<Pause.label>Pausieren</Pause.label>
	<Pause.helpText>Drücke {Key:TogglePause} um das Spiel zu pausieren.\n\nDu kannst noch Befehle erteilen, wenn das Spiel pausiert ist.\n\nDenke immer dran - wenn es hektisch wird, drücke einfach {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

	<Stockpiles.label>Lagerplätze</Stockpiles.label>
	<Stockpiles.helpText>Deine Kolonisten benötigen einen Ort, um Gegenstände zu lagern. Definiere einen LAGERPLATZ, auf dem sie Gegenstände lagern können.\n\nDu findest die LAGERZONEN im Abschnitt ZONEN im ARCHITEKT-Menü.</Stockpiles.helpText>

	<Forbidding.label>Verbieten und erlauben</Forbidding.label>
	<Forbidding.helpText>Kolonisten werden nicht mit Gegenständen interagieren, die als VERBOTEN markiert sind.\n\nWähle ein verbotenes Objekt aus und verwende die Interaktionsfelder unten links, um es zu ERLAUBEN.</Forbidding.helpText>

	<GrowingFood.label>Anbauzonen</GrowingFood.label>
	<GrowingFood.helpText>Um Nahrung anzubauen, platziere eine ANBAUZONE aus dem ARCHITEKT-Menü.\n\nDie Zone kann nur auf fruchtbarem Boden platziert werden.</GrowingFood.helpText>

	<EquippingWeapons.label>Waffen ausrüsten</EquippingWeapons.label>
	<EquippingWeapons.helpText>Deine Kolonisten haben Zugang zu Waffen. Rüste sie aus!\n\nWähle die Kolonisten aus und mache einen Rechtsklick auf die Waffe, mit der sie sich ausrüsten sollen.</EquippingWeapons.helpText>

	<Alerts.label>Alarme</Alerts.label>
	<Alerts.helpText>Die Alarme am rechten Bildschirmrand zeigen dir wichtige Ereignisse, die deine Aufmerksamkeit benötigen.\n\nAchte auf diese Alarme!</Alerts.helpText>

	<Mining.label>Abbauen</Mining.label>
	<Mining.helpText>Du kannst sagen, wo abgebaut werden soll, indem du das ARCHITEKT-Menü öffnest und den BEFEHLE-Reiter anklickst.\n\nManche abbaubare Blöcke geben STAHL, GOLD, PLASTAHL oder andere Materialien</Mining.helpText>

	<WorkTab.label>Prioritäten setzen</WorkTab.label>
	<WorkTab.helpText>Du kannst im ARBEITS-TAB links unten einstellen, welchen Tätigkeiten die Kolonisten nachgehen sollen.\n\nSie arbeiten die Aufgaben der jeweiligen Priorität entsprechend von links nach rechts ab.\n\nWenn niemand einem bestimmten Arbeitstyp zugewiesen ist, oder wenn deine Kolonisten mit anderen Dingen zu sehr beschäftigt sind, wird die zugehörige Aufgabe eventuell nie erledigt!</WorkTab.helpText>

	<ForbiddingDoors.label>Türen verbieten</ForbiddingDoors.label>
	<ForbiddingDoors.helpText>Du kannst Türen VERBIETEN, damit Kolonisten und Haustiere nicht durch diese Türen gehen.\n\nAchtung: Das ist kein 'Tür abschließen' Befehl. Türen sind immer verschlossen, damit Gegner nicht einfach hindurch gehen können. Mit dem Befehl kannst du deinen Kolonisten nur sagen, dass sie diese Tür nicht nutzen sollen. Kolonisten, die verrückt sind, gehen eventuell trotzdem durch diese Tür.</ForbiddingDoors.helpText>

	<CoverAndShooting.label>Deckung und Schießen</CoverAndShooting.label>
	<CoverAndShooting.helpText>Das wichtigste im Fernkampf ist die Deckung.\n\nDeckung funktioniert nur, wenn der Kolonist sie berührt und sie sich zwischen dem Kolonisten und dem Gegner befindet.\n\nDu kannst deinen Kolonisten auch an Ecken von Wänden platzieren. Er wird sich rauslehnen, um zu schießen.\n\nViele Dinge können als Deckung genutzt werden, aber manche sind besser als andere. Deckung hinter einem Baum ist besser als gar nichts, aber Deckung hinter einem Sandsack ist besser als hinter einem Baum.</CoverAndShooting.helpText>

	<FormCaravan.label>Karawane formieren</FormCaravan.label>
	<FormCaravan.helpText>Du kannst eine Karawane erstellen, mit der Leute über den Planeten reisen können!\n\nWähle im WELT-Reiter deine Heimatbasis und klicke auf den "Karawane formieren" Knopf.</FormCaravan.helpText>

	<AnimalTaming.label>Tiere zähmen</AnimalTaming.label>
	<AnimalTaming.helpText>Du kannst Kolonisten mit dem ZÄHMEN-Befehl sagen, welche Tiere sie zähmen sollen.\n\nKolonisten bieten dem Tier dann Nahrung an und versuchen es zu zähmen.\n\nAchtung: Manche Tiere reagieren heftig auf einen gescheiterten Zähmversuch.</AnimalTaming.helpText>

	<AnimalTraining.label>Haustiere trainieren</AnimalTraining.label>
	<AnimalTraining.helpText>Du kannst deinen Haustieren bestimmte Fähigkeiten in deren TRAINING-Reiter beibringen.\n\nTiere können nicht durchgehen trainiert werden; sie brauchen etwas Zeit zwischen den Trainingseinheiten.</AnimalTraining.helpText>

	<InfoCard.label>Informationskarte</InfoCard.label>
	<InfoCard.helpText>Die Informationskarte zeigt dir eine detaillierte Statistik über alle Bestandteile deiner Kolonie.\n\nWähle eine Person oder einen Gegenstand aus und öffne die zugehörige Informationskarte mit der Schaltfläche 'i' auf der Ansichtsseite links unten.</InfoCard.helpText>

	<StorageTab.label>Der Reiter 'Lager'</StorageTab.label>
	<StorageTab.helpText>Du kannst Lager- und Abfallzonen durch den Reiter 'Lager' konfigurieren, um genau festzulegen, was dort eingelagert werden soll und was nicht.</StorageTab.helpText>

	<HomeArea.label>Heimatgebiete</HomeArea.label>
	<HomeArea.helpText>HEIMATGEBIETE definieren die Bereiche, in denen die Kolonisten sauber machen und Feuer löschen sollen.\n\nDefiniere das HEIMATGEBIET in der Kategorie 'Gebiete' im Architekt Menü.</HomeArea.helpText>

	<SpoilageAndFreezers.label>Verderblichkeit und Gefrierschränke</SpoilageAndFreezers.label>
	<SpoilageAndFreezers.helpText>Die meisten Nahrungsmittel verderben nach relativ kurzer Zeit.\n\nUm dies zu verhindern baue einen begehbaren Kühlraum.\n\nUm einen Kühlraum zu bauen, errichte einen geschlossenen Raum und setze ein oder zwei Kühlungen in eine Wand. Stelle bei ihnen eine negative Ziel-Temperatur ein.\n\nGefrorene Nahrung verdirbt nicht.</SpoilageAndFreezers.helpText>

	<Deterioration.label>Zerfall von Gegenständen</Deterioration.label>
	<Deterioration.helpText>Gegenstände die im Freien gelassen werden, zerfallen nach einiger Zeit.\n\nUm Gegenstände über längere Zeit zu behalten, lager sie unter einem Dach.</Deterioration.helpText>

	<HostilityResponse.label>Reaktion bei Gefahren</HostilityResponse.label>
	<HostilityResponse.helpText>Du kannst einstellen, wie sich die Kolonisten bei Gefahren verhalten sollen.\n\nWähle zwischen FLIEHEN, ANGREIFEN und IGNORIEREN im Zuweisungs-Menü.</HostilityResponse.helpText>

	<AllowedAreas.label>Erlaubte Zonen</AllowedAreas.label>
	<AllowedAreas.helpText>Deinen Kolonisten und Haustieren können ERLAUBTE ZONEN zugewiesen werden. Dies verbietet ihnen sich außerhalb dieser Zone aufzuhalten.\n\nDu kannst Zonen in dem Beschränkungs-Menü erstellen, löschen und zuweisen.\n\nDu kannst die Zonen auch erweitern, indem du die ERLAUBTE ZONE ERWEITERN und ERLAUBTE ZONE LÖSCHEN Befehle in dem Zuweisungs-Menü nutzt.</AllowedAreas.helpText>

	<MedicalOperations.label>Medizinische Operationen</MedicalOperations.label>
	<MedicalOperations.helpText>Um eine medizinische Operation wie z. B. eine Organentnahme oder die Installation einer Prothese vorzunehmen, öffne den GESUNDHEIT-Reiter eines Kolonisten und wechsle zum Unterreiter OPERATIONEN.</MedicalOperations.helpText>
	<TimeAssignments.label>Zeitzuweisung</TimeAssignments.label>
	<TimeAssignments.helpText>Du kannst verändern, was deine Kolonisten zu welchem Zeitpunkt machen, indem du dies in dem BESCHRÄNKUNGS-Menü einstellst.</TimeAssignments.helpText>

	<ManualWorkPriorities.label>Manuelle Arbeitspriorisierung</ManualWorkPriorities.label>
	<ManualWorkPriorities.helpText>Eine der wichtigsten Teile in RimWorld ist es für deine Kolonisten die bestmögliche Arbeitspriorität festzulegen.\n\nSchlechte Einstellungen sorgen dafür, dass wichtige Arbeiten über längere Zeit nicht erledigt werden, da die Kolonisten mit unwichtigeren Aufgaben beschäftigt sind.\n\nUm die mehr Möglichkeiten zu geben, welche Arbeiten wie priorisiert werden sollen, gibt des die Möglichkeit der manuellen Priorisierung im Arbeits-Reiter.\n\nIn diesem Modus bekommt jeder Kolonist für jede Arbeit eine Prioritätszahl zugewiesen. Er wird dann die Arbeiten mit der Priorität 1 von links nach rechts abarbeiten, dann die Arbeiten der Priorität 2 und so weiter.\n\nDie intelligente Verwendung dieser Einstellmöglichkeiten sind lebensnotwendig in einer großen und gut automatisierten Kolonie.</ManualWorkPriorities.helpText>

	<GettingMoreTraders.label>Mehr Händler</GettingMoreTraders.label>
	<GettingMoreTraders.helpText>Mehr Händlerkarawanen werden dich besuchen, wenn du mit mehr Fraktionen alliiert bist.\n\nWenn du keine Alliierten hast, wird dich nie ein Händler besuchen!\n\nDu kannst Alliierte auch bezahlen, damit sie eine Karawane zu dir schicken, indem du sie mit der Kommunikationskonsole anrufst.</GettingMoreTraders.helpText>

	<InspectRoomStats.label>Raumstatistiken</InspectRoomStats.label>
	<InspectRoomStats.helpText>Du kannst schauen, welche Eigenschaften ein Raum hat, indem du RAUMEIGENSCHAFTEN am rechten unteren Bildschirmrand einschaltest.</InspectRoomStats.helpText>

	<Outfits.label>Outfits</Outfits.label>
	<Outfits.helpText>Kolonisten tragen automatisch immer das neuste mit der höchsten Qualität.\n\nDu musst ihnen nicht manuell etwas anziehen (Du kannst es aber, wenn du möchtest).\n\nUm Kolonisten zu sagen, was sie tragen sollen, öffne den ZUWEISUNGS-Reiter und klicke auf "Outfits bearbeiten".</Outfits.helpText>

	<FirePreparation.label>Vorbereitung für Feuer</FirePreparation.label>
	<FirePreparation.helpText>Feuer können sehr einfach eine ganze Kolonie niederbrennen. Um das zu verhindern, musst du dich vorbereiten.
  \nHierbei hast du die folgenden Möglichkeiten:
  \n1. Anstelle von einem riesigen Gebäude, baue einzelne Gebäude mit etwas Abstand zueinander.
  \n2. Benutze Materialien, die nicht so entzündlich sind. Holz ist billig und schnell - aber auch sehr entzündlich.
  \n3. Baue Brandschneisen, um Waldbrände zu stoppen, die deine Basis gefährden. Ein Streifen Beton, 3 bis 4 Felder breit, stoppt ankommendes Feuer.
	</FirePreparation.helpText>

	<HistoryTab.label>Der Reiter 'Geschichte'</HistoryTab.label>
	<HistoryTab.helpText>Du kannst den zeitlichen Verlauf der Geschichte deiner Kolonie über die Schaltfläche GESCHICHTE am unteren Bildschirmrand aufrufen.</HistoryTab.helpText>

	<ClickingMessages.label>Nachrichten anklicken</ClickingMessages.label>
	<ClickingMessages.helpText>Du kannst auf die Nachrichten am oberen linken Bildschirmrand klicken, um die Kamera sofort auf das entsprechende Subjekt zu zentrieren.</ClickingMessages.helpText>

	<ShotAccuracyTooltip.label>Schußgenauigkeit</ShotAccuracyTooltip.label>
	<ShotAccuracyTooltip.helpText>Du kannst die genaue Errechnung der Genauigkeit eines Schusses sehen.\n\nUm das zu tun, wähle den Schützen aus und lasse die Maus auf dem Ziel. Die Kurzinfo zeigt die Trefferchance und wie sie errechnet wird.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

	<FriendlyFireSafety.label>Teambeschuss</FriendlyFireSafety.label>
	<FriendlyFireSafety.helpText>Teambeschuss gibt es nicht, wenn der Schütze in der Nähe des Verbündeten steht.\n\nDu kannst zum Beispiel einen Schwertkämpfer direkt vor einen Schützen stellen. Der Schütze schießt über die Schulter seines Freundes.\n\nAuf diese Weise kann man Nah- und Fernkämpfer gut kombinieren.</FriendlyFireSafety.helpText>





</LanguageData>
