<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <CameraDolly.helpTexts.0>Bewege die Kamera durch Ziehen mit gedrückter MITTLERER MAUSTASTE oder mit den WASD-Tasten.</CameraDolly.helpTexts.0>

  <Rescuing.helpTexts.0>Um einen bewusstlosen Kolonisten zu retten, wähle zunächst einen gesunden Kolonisten aus. Selektiere dann den Bewusstlosen mit einem Rechtsklick und wähle ´Retten´ im Kontextmenü.\n\nDafür benötigst du ein Bett im Krankenbettmodus.</Rescuing.helpTexts.0>

  <Capturing.helpTexts.0>Ein Gegner ist bewusstlos. Du kannst ihn fangen!</Capturing.helpTexts.0>
  <Capturing.helpTexts.1>Um jemanden gefangen zu nehmen, wähle zunächst einen Kolonisten aus. Selektiere dann den bewusstlosen Gegner mit einem Rechtsklick und wähle 'Fangen' im Kontextmenü.\n\nDafür benötigst du ein Bett im Gefangenenmodus.</Capturing.helpTexts.1>

  <InteractingWithTraders.helpTexts.0>Du kannst Leute, die mit einem ? markiert sind ansprechen.\n\nWähle einen Kolonisten und mache einen rechtsklick auf den mit einem ? markierten Charakter.</InteractingWithTraders.helpTexts.0>

  <Drafting.helpTexts.0>Um einen Kolonisten für einen Kampf direkt zu steuern, lass ihn die Waffe ziehen, indem du ihn anklickst und dann die 'Waffe ziehen'-Schaltfläche betätigst. Nun kannst du ihm durch Rechtsklicken direkte Bewegungsbefehle erteilen.</Drafting.helpTexts.0>
  <Drafting.helpTexts.1>Kolonisten mit gezogener Waffe machen nur das, was du ihnen sagst und können nur kämpfen. Kolonisten mit Waffen benutzen diese auch.\n\nLasse Kolonisten nicht für immer mit gezogener Waffe herumlaufen - sie werden unglücklich und verhungern.</Drafting.helpTexts.1>

  <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Menschenjagende Tiere werden keine Türen und keine deaktivierten Geschütztürme angreifen.\n\nDu kannst ihnen entkommen, indem du hinter eine Wand flüchtest. Aber sie werden auf dich warten.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>

  <BillsTab.helpTexts.0>Damit Kolonisten am Arbeitstisch arbeiten, wähle den Tisch aus und öffne den Aufgabenreiter. Hier kannst du auswählen, welche Mahlzeiten gekocht, welche Produkte erstellt oder welche Kreaturen geschlachtet werden sollen.</BillsTab.helpTexts.0>

  <TVForSickPeople.helpTexts.0>Um im Bett liegende kranke Personen zu unterhalten, stelle ihnen einen Fernseher in den Raum.</TVForSickPeople.helpTexts.0>

  <AnimalTraining.helpTexts.0>Du kannst einem zahmen Tier spezielle Fähigkeiten im Reiter TRAINING antrainieren lassen.\n\nTiere können nicht kontinuierlich trainiert werden. Sie brauchen Pausen zwischen Trainingsstunden.</AnimalTraining.helpTexts.0>

  <StorageTabCategories.helpTexts.0>Im Reiter 'Lager' kannst du die Kategorien erweitern und bestimmte Gegenstände erlauben oder verbieten. Klicke auf die Dreiecke links neben den Kategorienamen.</StorageTabCategories.helpTexts.0>

  <Mining.helpTexts.0>Du kannst befehlen, wo etwas abgebaut werden soll, indem du das ARCHITEKT Menü öffnest und das BEFEHLE Menü auswählst.\n\nAus einigen abbaubaren Blöcken bekommt man STAHL, GOLD, PLASTAHL und andere nützliche Materialien.</Mining.helpTexts.0>

  <HostilityResponse.helpTexts.0>Du kannst festlegen, wie Kolonisten automatisch auf Bedrohungen, wie z.B. angreifende Tiere reagieren sollen.\n\nWähle zwischen FLÜCHTEN, ANGREIFEN und IGNORIEREN im ZUWEISUNGEN Menü.</HostilityResponse.helpTexts.0>

  <OpeningComms.helpTexts.0>Um mit anderen Kolonien oder Händlern zu kommunizieren, wähle einen Kolonisten, selektiere die Kommunikationskonsole mit einem Rechtsklick und wähle im Kontextmenü die zu kontaktierende Fraktion aus.</OpeningComms.helpTexts.0>

  <Deterioration.helpTexts.0>Gegenstände, die unter freiem Himmel liegen, verfallen langsam.\n\nWenn du das verhindern möchtest, lagere sie stets unter einem Dach.</Deterioration.helpTexts.0>

  <InspectRoomStats.helpTexts.0>Du kannst den Eindruck, Reichtum und das Aussehen eines individuellen Raumes ansehen, indem du die RAUM-STATISTIK unten rechts ein-/ausschaltest.</InspectRoomStats.helpTexts.0>

  <ClickingMessages.helpTexts.0>Du kannst auf die Benachrichtigungen links-oben klicken um die Kamera auf das Ziel zu zentrieren.</ClickingMessages.helpTexts.0>

</LanguageData>
