<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
	<CameraDolly.label>Kamera bewegen</CameraDolly.label>
	<CameraDolly.helpText>Halte die MITTLERE MAUSTASTE gedrückt oder drücke die Tasten {Key:MapDolly_Up}-{Key:MapDolly_Left}-{Key:MapDolly_Down}-{Key:MapDolly_Right}, um die Kamera zu bewegen.</CameraDolly.helpText>

	<CameraZoom.label>Kamera zoomen</CameraZoom.label>
	<CameraZoom.helpText>Drehe das MAUSRAD oder drücke die Tasten {Key:MapZoom_In} und {Key:MapZoom_Out}, um mit der Kamera zu zoomen.</CameraZoom.helpText>

	<TimeControls.label>Zeitablauf ändern</TimeControls.label>
	<TimeControls.helpText>Der Zeitablauf kann beschleunigt werden.\n\nDrücke die Tasten {Key:TimeSpeed_Normal}, {Key:TimeSpeed_Fast} und {Key:TimeSpeed_Superfast} oder benutze die Zeitsteuerung unten rechts, um den Zeitablauf zu ändern.</TimeControls.helpText>

	<Pause.label>Pausieren</Pause.label>
	<Pause.helpText>Drücke die Taste {Key:TogglePause}, um das Spiel zu pausieren oder fortzusetzen.\n\nBefehle können erteilt werden, während das Spiel pausiert ist.\n\nDenke immer dran - wenn es hektisch wird, einfach die Taste {Key:TogglePause} drücken!</Pause.helpText>

	<Stockpiles.label>Lagerplätze</Stockpiles.label>
	<Stockpiles.helpText>Deine Kolonisten müssen irgendwo die Gegenstände lagern. Definiere einen LAGERPLATZ, auf dem sie Gegenstände lagern können.\n\nÖffne dazu das ARCHITEKT-Menü unten links, klicke auf 'Zone/Gebiet' und wähle die Schaltfläche 'Lagerzone' aus.</Stockpiles.helpText>

	<Forbidding.label>Verbieten und Erlauben</Forbidding.label>
	<Forbidding.helpText>Kolonisten werden nicht mit Gegenständen interagieren, die VERBOTEN sind.\n\nVerbotene Gegenstände sind mit einem roten X markiert. Wähle einen verbotenen Gegenstand aus und benutze die Befehlsfelder unten, um eine Interaktion zu ERLAUBEN.</Forbidding.helpText>

	<GrowingFood.label>Anbauzonen</GrowingFood.label>
	<GrowingFood.helpText>Es können Bereiche zum Anbauen von Nahrung bestimmen werden. Öffne dazu das ARCHITEKT-Menü unten links, klicke auf 'Zone/Gebiet' und wähle die Schaltfläche 'Anbauzone' aus.\n\nSolche Zonen können nur auf fruchtbarem Boden platziert werden.</GrowingFood.helpText>

	<EquippingWeapons.label>Waffen ausrüsten</EquippingWeapons.label>
	<EquippingWeapons.helpText>Deine Kolonisten haben jetzt Zugang zu Waffen. Rüste sie damit aus!\n\nWähle einen Kolonisten aus und klicke mit der rechten Maustaste auf die Waffe, mit der sie sich ausrüsten sollen.</EquippingWeapons.helpText>

	<Alerts.label>Warnmeldungen</Alerts.label>
	<Alerts.helpText>Die Warnmeldungen am rechten Bildschirmrand zeigen Dir wichtige Ereignisse, die Deine Aufmerksamkeit benötigen.\n\nBehalte diese Warnmeldungen immer im Blick!</Alerts.helpText>

	<Mining.label>Gesteine abbauen</Mining.label>
	<Mining.helpText>Man kann bestimmen, welche Gesteine abgebaut werden sollen. Öffne dazu das ARCHITEKT-Menü unten links, klicke auf 'Befehle' und wähle die Schaltfläche 'Abbauen' aus.\n\nEinige Gesteine enthalten STAHL, GOLD, PLASTAHL oder andere Materialien.</Mining.helpText>

	<WorkTab.label>Arbeitseinstellungen</WorkTab.label>
	<WorkTab.helpText>Öffne das ARBEIT-Menü unten links, um die Arbeitseinstellungen für jeden Kolonisten zu bestimmen.\n\nSie arbeiten die Aufgaben der jeweiligen Priorität entsprechend von links nach rechts ab.\n\nWenn bei allen Kolonisten ein bestimmter Arbeitstyp deaktiviert ist oder wenn sie mit anderen Dingen beschäftigt sind, wird diese Arbeit eventuell nie verrichtet.</WorkTab.helpText>

	<ForbiddingDoors.label>Türen verbieten</ForbiddingDoors.label>
	<ForbiddingDoors.helpText>Die Benutzung von Türen können VERBOTEN werden, um Kolonisten und gezähmte Tiere daran zu hindern, dort durchzugehen.\n\nBeachte, dieser Befehl nicht zum Abschließen einer Tür gedacht ist. Feinde können generell keine Türen durchqueren. Mit diesem Befehl kannst Du Deinen Kolonisten nur sagen, dass sie diese Tür nicht nutzen sollen. Kolonisten, die übergeschnappt sind, ignorieren eventuell dieses Verbot.</ForbiddingDoors.helpText>

	<CoverAndShooting.label>Deckung und Schießen</CoverAndShooting.label>
	<CoverAndShooting.helpText>Das Wichtigste im Fernkampf ist die Deckung.\n\nEine Deckung ist erst gegeben, wenn der Kolonist sie quasi berührt und wenn sie sich zwischen dem Kolonisten und dem Gegner befindet.\n\nKolonisten können auch hinter den Ecken einer Wand platzieren werden, dabei lehnen sie sich raus, um zu schießen.\n\nViele Dinge können als Deckung genutzt werden, aber manche sind besser als andere. Zum Beispiel gewähren Sandsäcke einen besseren Schutz als Bäume.</CoverAndShooting.helpText>

	<FormCaravan.label>Karawane formieren</FormCaravan.label>
	<FormCaravan.helpText>Du kannst eine Karawane erstellen, um eine Gruppe von Leuten zu einem bestimmten Ort auf dem Planeten reisen zu lassen!\n\nÖffne das WELT-Menü, wähle Deine Heimatbasis aus und klicke auf die Schaltfläche 'Erstelle Karawane'.</FormCaravan.helpText>

	<AnimalTaming.label>Tiere zähmen</AnimalTaming.label>
	<AnimalTaming.helpText>Du kannst Kolonisten mit dem ZÄHMEN-Befehl sagen, welche Tiere sie zähmen sollen.\n\nDanach werden geeignete Kolonisten versuchen, das Tier mithilfe von Nahrung zu zähmen.\n\nSei dabei vorsichtig - einige Tiere können aggressiv werden, wenn ein Zähmversuch fehlschlägt.</AnimalTaming.helpText>

	<AnimalTraining.label>Tiere trainieren</AnimalTraining.label>
	<AnimalTraining.helpText>Im TRAINING-Tab eines gezähmten Tieres können Fähigkeiten ausgewählt werden, die trainiert werden sollen.\n\nTiere können nicht durchgehend trainiert werden; sie brauchen etwas Zeit zwischen den Trainingseinheiten.</AnimalTraining.helpText>

	<InfoCard.label>Infokarte</InfoCard.label>
	<InfoCard.helpText>Die Infokarte zeigt detaillierte Statistiken eines Spielobjekts an.\n\nWähle einen Gegenstand, eine Person oder eine Konstruktion aus und klicke unten links im Infobereich auf die Schaltfläche 'i', um die entsprechenden Informationen anzuzeigen.</InfoCard.helpText>

	<StorageTab.label>Lager-Tab</StorageTab.label>
	<StorageTab.helpText>Lagerzonen und -konstruktionen können individuell eingestellt werden. Wähle eine aus und klicke auf dem Lager-Tab, der über den Infobereich unten links zu finden ist.\n\nIm Lager-Tab einer Lagerzone kannst Du Kategorien aufklappen, wo Gegenstände erlaubt oder verboten werden können. Klicke auf die Dreiecke links neben den Kategorienamen.\n\nDie PRIORITÄT eines Lagers kann auch geändert werden. Deine Kolonisten werden hoch-priorisierte Lager zuerst auffüllen und transportieren Gegenstände von niedriger zu hoher Priorität.</StorageTab.helpText>

	<HomeArea.label>Heimatgebiet</HomeArea.label>
	<HomeArea.helpText>Das HEIMATGEBIET definiert einen Bereich, wo Kolonisten Dreck entfernen und Feuer löschen.\n\nUm dieses Gebiet manuell anzupassen, muss man das ARCHITEKT-Menü unten links öffnen, auf 'Zone/Gebiet' klicken und die Schaltfläche 'Heimgebiet erweitern/verkleinern' auswählen.</HomeArea.helpText>

	<SpoilageAndFreezers.label>Verderblichkeit und Kühlräume</SpoilageAndFreezers.label>
	<SpoilageAndFreezers.helpText>Die meisten Nahrungsmittel verderben nach relativ kurzer Zeit.\n\nDeshalb ist es sinnvoll, einen begehbaren Kühlraum zu bauen.\n\nDieser Kühlraum muss komplett von Wänden umschlossen sein, in denen eine oder zwei Kühlungen eingebaut sind. Setze die Zieltemperatur dieser Kühlungen auf einen negativen Wert.\n\nGefrorene Nahrungsmittel können nicht verderben.</SpoilageAndFreezers.helpText>

	<Deterioration.label>Haltbarkeitsverlust von Gegenständen</Deterioration.label>
	<Deterioration.helpText>Gegenstände, die im Freien gelassen werden, zerfallen nach einiger Zeit.\n\nWenn die Gegenstände langfristig gelagert werden sollen, müssen die überdacht sein.</Deterioration.helpText>

	<HostilityResponse.label>Reaktion auf Bedrohungen</HostilityResponse.label>
	<HostilityResponse.helpText>Man kann einstellen, wie Kolonisten automatisch auf Bedrohungen wie Raubtiere reagieren sollen.\n\nÖffne dazu das ZUWEISUNG-Menü und wähle zwischen FLIEHEN, ANGREIFEN und IGNORIEREN.</HostilityResponse.helpText>

	<AllowedAreas.label>Arbeitsgebiete</AllowedAreas.label>
	<AllowedAreas.helpText>Deinen Kolonisten und gezähmten Tieren können ARBEITSGEBIETE zugeordnet werden. Dies bewirkt, dass sie keine Ziele außerhalb ihres Arbeitsgebietes ansteuern dürfen.\n\nZum Beispiel könnte man Kolonisten daran hindern, nach draußen zu gehen.\n\nEs können mehrere Arbeitsgebiete für verschiedene Kolonisten und gezähmte Tiere erstellt werden.\n\nArbeitsgebiete können im BESCHRÄNKUNG-Menü erstellt, gelöscht und zugeordnet werden.\n\nMit den Befehlen 'Arbeitsgebiet erweitern/verkleinern' im ARCHITEKT-Menüpunkt 'Zone/Gebiet' können Arbeitsgebiete visuell angepasst werden.</AllowedAreas.helpText>

	<MedicalOperations.label>Medizinische Operationen</MedicalOperations.label>
	<MedicalOperations.helpText>Es können medizinische Operation vorgenommen werden, um z. B. Organe zu entnehmen oder Prothesen zu implantieren. Öffne dazu den Tab KÖRPER eines Kolonisten und wechsle zum Untertab OPERATIONEN.</MedicalOperations.helpText>
	<TimeAssignments.label>Tagesablauf planen</TimeAssignments.label>
	<TimeAssignments.helpText>Im BESCHRÄNKUNG-Menü kannst Du einstellen, welche Aktivitäten Deine Kolonisten zu welchem Zeitpunkt nachgehen sollen.</TimeAssignments.helpText>

	<ManualWorkPriorities.label>Manuelle Arbeitspriorisierung</ManualWorkPriorities.label>
	<ManualWorkPriorities.helpText>Ein wesentlicher Faktor in RimWorld besteht darin, die bestmögliche Arbeitspriorität für Deine Kolonisten festzulegen.\n\nSchlechte Einstellungen sorgen dafür, dass wichtige Arbeiten über längere Zeit nicht erledigt werden, da die Kolonisten mit unwichtigeren Aufgaben beschäftigt sind.\n\nAktiviere den manuellen Prioritätsmodus im ARBEIT-Menü, um kontrollieren zu können, welche Arbeiten die Kolonisten verrichten sollen.\n\nIn diesem Modus kann für jede Arbeit eine Prioritätsstufe angegeben werden. Kolonisten werden zuerst die Arbeiten der Prioritätsstufe 1 von links nach rechts abarbeiten, dann die Arbeiten der Prioritätsstufe 2 von links nach rechts abarbeiten, und so weiter.\n\nDie intelligente Nutzung dieser Einstellung ist für eine große, gut automatisierte Kolonie unerlässlich.</ManualWorkPriorities.helpText>

	<GettingMoreTraders.label>Mehr Händler bekommen</GettingMoreTraders.label>
	<GettingMoreTraders.helpText>Damit mehr Händlerkarawanen Dich besuchen kommen, musst Du Bündnisse mit Fraktionen eingehen.\n\nWenn Du keine Verbündete hast, wird Dich nie ein Händler besuchen!\n\nDu kannst Deine Verbündete auch via Funkanlage kontaktieren und eine Karawane gegen Bezahlung anfordern.</GettingMoreTraders.helpText>

	<InspectRoomStats.label>Raumzustand überprüfen</InspectRoomStats.label>
	<InspectRoomStats.helpText>Mit der Schaltfläche 'Umgebungsanzeige' unten rechts kannst Du überprüfen, wie beeindruckend, wertvoll und schön ein bestimmter Raum ist.</InspectRoomStats.helpText>

	<Outfits.label>Outfits</Outfits.label>
	<Outfits.helpText>Kolonisten werden automatisch versuchen, immer die neuste Kleidung mit höchster Qualität zu tragen.\n\nDas heißt, dass Du ihnen keine Kleidungsstücke zuweisen musst (Du kannst es aber, wenn Du möchtest).\n\nUm Kolonisten zu sagen, was sie tragen sollen, öffne das ZUWEISUNG-Menü und klicke auf "Outfits verwalten".</Outfits.helpText>

	<FirePreparation.label>Brandschutzmaßnahmen</FirePreparation.label>
	<FirePreparation.helpText>Brände können sehr schnell eine ganze Kolonie niederbrennen. Um das zu verhindern, musst Du Dich vorbereiten.
  \nDie folgenden Dinge können helfen, Brandschäden zu minimieren:
  \n1. Anstatt ein einziges riesiges Gebäude zu bauen, ist es sinnvoller, einzelne Gebäude zu bauen, die mit etwas Abstand voneinander getrennt sind.
  \n2. Benutze schwer brennbare Materialien. Holzkonstruktionen sind billig und schnell gebaut - aber leicht entzündlich.
  \n3. Baue Brandschneisen, um die Bedrohung von großflächigen Bränden (Waldbrände, Buschfeuer etc.) zu verhindern. Ein Betonstreifen, der 3 bis 4 Felder breit ist, stoppt ein sich ausbreitendes Feuer in der Regel.
	</FirePreparation.helpText>

	<HistoryTab.label>Geschichte-Tab</HistoryTab.label>
	<HistoryTab.helpText>Mit der Schaltfäche GESCHICHTE am unteren Bildschirmrand kannst Du den zeitlichen Verlauf Deiner Kolonie einsehen.</HistoryTab.helpText>

	<ClickingMessages.label>Nachrichten anklicken</ClickingMessages.label>
	<ClickingMessages.helpText>Du kannst auf die Nachrichten am oberen linken Bildschirmrand klicken, um die Kamera sofort auf das entsprechende Subjekt zu zentrieren.</ClickingMessages.helpText>

	<ShotAccuracyTooltip.label>Schussgenauigkeit</ShotAccuracyTooltip.label>
	<ShotAccuracyTooltip.helpText>Es besteht die Möglichkeit, sich anzeigen zu lassen, wie hoch die Trefferchance eines Schusses sein wird.\n\nWähle dazu den Schützen aus und bewege den Mauszeiger über das Ziel. Der Tooltip zeigt die Trefferchance an und durch welche Faktoren sie beeinflusst wird.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

	<FriendlyFireSafety.label>Freundbeschuss</FriendlyFireSafety.label>
	<FriendlyFireSafety.helpText>Verbündete, die nah beieinander stehen, können sich gegenseitig nicht verletzen.\n\nDu kannst zum Beispiel einen Schwertkämpfer direkt vor einen Schützen stellen. Der Schütze wird über die Schulter seines Freundes schießen.\n\nAuf diese Weise kann man Nah- und Fernkämpfer gut kombinieren.</FriendlyFireSafety.helpText>





</LanguageData>
