<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Kolonie-Siedler</title>
		<titleShort>Siedler</titleShort>
		<desc>NAME war einer der ersten Siedler in einer neuen Kolonie.

So ein Leben ist sehr anspruchsvoll und benötigt jemanden, der sich mit allen grundlegenden Aufgaben einigermaßen auskennt.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Mittelalterlicher Bauerntrampel</title>
		<titleShort>Trampel</titleShort>
		<desc>Anbauen, Hacken, Ochsenkarren führen, Räderkarren schieben. Gräben ausheben, Saat anpflanzen, Ernte vorhersagen.

Mittelalterliche Farmer sind nicht im ursprünglichen Sinne ausgebildet, aber sie wissen eine ganze Menge darüber, wie man Pflanzen ohne Technologie anbaut. Auf der anderen Seite lässt so ein Leben die Person abstumpfen, wodurch es nicht möglich ist, dass sie an intelligenten, technologie-bestimmten Aktivitäten teilnimmt.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>	
	<MedievalLord20>
		<title>Mittelalter-Lord</title>
		<titleShort>Adliger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Lord auf einem vorindustriellen Planeten. HECAP ging auf Parties, hat HISe Untergebenen verwaltet und sogar ein wenig Schwertkampf gelernt.

HISCAPe weichen Hände haben während der ganzen Zeit nie ein Werkzeug gehalten. HECAP erachtet handwerkliche Arbeit als unter HISer Würde.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Fabrikwelt-Unternehmer</title>
		<titleShort>Unternehmer</titleShort>
		<desc>In den Fabrikwelten leiden fast alle. Aber irgendwer muss die Gesellschaft leiten.

NAME lernte die Fähigkeiten des Handelns - Hände schmieren und technische Analyse. HECAP ist eine sozial-intelligente Maschine.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Weltraum-Minenarbeiter</title>
		<titleShort>Minenarbeiter</titleShort>
		<desc>NAME erledigte die schweißtreibende, dreckige Arbeit, um Metall aus Asteroiden nahe einer Weltraum-Plattform abzubauen. HECAP benutzte HIS aktiven industriellen Fähigkeiten täglich - auch in einer Kneipenschlägerei war HE nicht schlecht.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Navy-Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Interstellare Kriegsführung wird durch Technologie gewonnen, daher sind imperiale Navys immer an der Spitze der modernen Forschung. Sie sind die Ersten, die Zugriff auf Transzendente Artefakte haben, weil sie häufig im Weltall unterwegs sind.

NAME arbeitete in einem Navy-Labor.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Militärkommissar</title>
		<titleShort>Kommissar</titleShort>
		<desc>NAME war ein interner Meisterspion in der Imperialen Garde. HECAP stellte sicher, dass die Männer loyal blieben und nicht vom Weg abwichen. Diese Vorgehensweise machte HIM unbeliebt, aber HE wurde gut darin, kleinste Lügen zu erkennen.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Weltraumpirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Piraterie erfolgt immer dort, wo schwache Regierungen und dünnbesiedelte Gegenden vorherrschen. NAME gehörte zu diesem uralten Teil der menschlichen Existenz und zeigte bei friedlichen Handelsschiffen keine Gnade, als HE sie für Profit plünderte und zerstörte.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Grubenkämpfer</title>
		<titleShort>Schläger</titleShort>
		<desc>NAME war neun Jahre alt, als HE HISen ersten Kampf bestritt. HECAP gewann, aber viel wichtiger war die Tatsache, dass HIS Publikum vor Freude ausrastete. Der Grubenkampf konnte sehr lukrativ sein, sofern man ihn überlebte. Zudem war diese Tätigkeit meistens legal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Illegaler Schiffsbauer</title>
		<titleShort>Schiffsbauer</titleShort>
		<desc>Ein Gesetz verbietet, dass man Terawatt-Graser auf einem Frachter montieren darf. Vor allem, wenn man sie als Kommunikationsschüssel tarnt, um das Potential eines Hinterhalts zu erhöhen. NAME hat erkannt, dass auf diese Weise viel Profit zu machen ist, sofern dem Käufer solche Gesetze egal sind.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Kurtisane</title>
		<titleShort>Kurtisane</titleShort>
		<desc>Viele Kunden in Bordellen hatten schon das Vergnügen mit dem Körper von NAME - auch auf anderen Planeten. Das Leben als Kurtisane hinterließ bei HIM Psychosen und so eine Art von Straßenschläue.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME war ein Krieger der Imperialen Navy. HISCAPe Aufgabe war es, in feindlichen Sternenschiffen einzudringen, die Crew zu eliminieren und das Schiff wohlbehalten zurückzubringen. Und HE war gut darin.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>NAME war eine professionelle Assassine. HECAP war kaltblütig, berechnend, um machte einen guten Profit. In diesem Geschäft war ein völliger Mangel an Empathie eine Bereicherung.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Mittelalter-Sklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer mittelalterlichen Welt auf, wo HE Karren ziehen und Löcher graben musste. Einfache, körperliche Arbeiten sind HISe ständigen Begleiter - zusammen mit der Peitsche des Meisters.

HECAP konnte erst mit neun Jahren lesen.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Mittelalter-Junker</title>
		<titleShort>Junker</titleShort>
		<desc>NAME war ein Klein-Adliger in einem alten Königreich, das sich auf einem mittelalterlichen Planeten befand. HECAP wuchs in einem Herrenhaus aus Stein auf, wo HE von Untergebenen bedient wurde.

So ein Leben lehrt keine technischen Fähigkeiten und führt zu einer lebenslangen Abneigung gegen körperliche Arbeit - aber NAME lernte sehr früh, wie man jemanden manipulieren konnte.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Fabrikwelt-Straßenkind</title>
		<titleShort>Straßenkind</titleShort>
		<desc>Die Fabrikwelten - uralte und tief-industrielle Landschaften, gefüllt mit Menschen und Gift. NAME wuchs im dunklen und unerwünschten Teil der Welt auf. HECAP musste für HIS Essen kämpfen.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Vatgrown-Soldat</title>
		<titleShort>Vatgrown</titleShort>
		<desc>NAME ist keine Person, sondern ein Instrument der Zerstörung. HECAP wurde in einer Biowaffenfabrik gezüchtet und erhielt eine Kampfausbildung während HISes beschleunigten Wachstums. NAME genießt jede Art von Kampf und meidet menschlichen Kontakt.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Eremit</title>
		<titleShort>Eremit</titleShort>
		<desc>Erschöpft durch den Druck der sozialen Interaktion, verließ NAME HISe überfüllte Mittwelt-Stadt, um ein neues einfaches Leben in der Wildnis zu beginnen. Dort verbrachte HE HISe Tage allein, während HE HIS Garten pflegte und einfache Werkzeuge zum Überleben herstellte.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Mittwelt-Chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME besaß ein erstklassiges Mittwelt-Restaurant. Bei HISCAPen Gönnern war HE bekannt für HISe kulinarischen Spezialitäten, während HE von HISen Küchenmitarbeitern verachtet wurde, weil HE eine Abneigung gegen Routinearbeiten hatte.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Krankes Kind</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>Als Kind litt NAME an einer seltenen Krankheit. Isoliert in einem Forschungshospital, war menschlicher Kontakt und körperliche Betätigung nur im geringen Maß vorhanden. Allerdings wurde HE, dank des sterilen Umfelds eines Hospitals, sehr vertraut mit der Wissenschaft und Medizin.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Mittelalter-Minnesänger</title>
		<titleShort>Minnesänger</titleShort>
		<desc>NAME war ein reisender Unterhalter in einer mittelalterlichen Welt.

Ständig erzählte HE Geschichten und sang Lieder, und war in der Lage, sich selbst vor Gefahren auf der Straße zu schützen. Aber wenn harte Arbeit getan werden musste, glänzte HE immer mit Abwesenheit.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Mitbewohner</title>
		<titleShort>Mitbewohner</titleShort>
		<desc>Als Erwachsener kümmerte NAME sich um das Haus und die Kinder, während HIS Lebensgefährte arbeiten ging.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Glitzerwelt-Empath</title>
		<titleShort>Empath</titleShort>
		<desc>NAME hatte die unglaubliche Fähigkeit, auf andere zuzugehen und Streite zu schlichten. HECAP wurde auserwählt, eine Ausbildung als Empath zu beginnen. Diese Ausbildung verstärkte zwar HISe natürlichen Fähigkeiten, allerdings konnte HE anderen keinen Schaden mehr zufügen.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Bunkerkind</title>
		<titleShort>Bunkerkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Bunker tief unter einer toxischen Welt auf. HECAP erhielt eine umfassende Ausbildung, aber hatte keine Gelegenheit, körperliche Arbeit zu verrichten.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Mittelalter-Doktor</title>
		<titleShort>Quacksalber</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Doktor auf einem mittelalterlichen Planeten. HECAP war der festen Überzeugung, dass die meisten Krankheiten mit ein wenig Aderlass geheilt werden konnten.

HECAP war auch ein Meister der Anästhesie; HE entwickelte eine spezielle Technik, die einen schweren Schlag auf den Kopf beinhaltete.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Erfinder</title>
		<titleShort>Erfinder</titleShort>
		<desc>In HISer Heimatwelt arbeitete NAME als mäßig erfolgreicher Erfinder. HECAP erfand einige unbedeutende Technologien.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Lehrer</title>
		<titleShort>Lehrer</titleShort>
		<desc>NAME wurde in den liberalen Künsten ausgebildet und unterrichtete an einer öffentlichen Schule. HECAP war sehr kompetent und sehr beliebt bei HISen Schülern.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Industrie-Waise</title>
		<titleShort>Waise</titleShort>
		<desc>NAME kannte nie HISe Eltern. HISCAPe früheste Erinnerungen handelten von der Schufterei in den Mienen und Arbeitshäusern auf HISer industriellen Welt.

Aus diesem Grund erhielt HE nie eine richtige schulische Ausbildung.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen bei Kolonialverwaltern einer kleinen imperialen Macht, musste NAME an einem Jugendprogramm teilnehmen, wo HIM militärische Aufklärung beigebracht wurde.

HECAP lernte in der Wildnis zu überleben, zu gehorchen und keine Fragen zu stellen.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Glücklichmacher-Künstler</title>
		<titleShort>Glücklichmacher</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete in einem Fabrikwelt-Labor, wo innovative Glücklichmacher-Software entwickelt wurde, um das Vergnügen der Benutzer zu maximieren.

Als die lokale Regierung strenge Richtlinien für das Herstellen von Glücklichmacher verhängte, begann NAME HISe Produkte auf dem Schwarzmarkt zu verkaufen.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Ängstliches Kind</title>
		<titleShort>Verängstigt</titleShort>
		<desc>NAME wuchs mit einer langen Liste von Phobien und Neurosen auf. HECAP hatte, neben vielen anderen Dingen, Angst vor Doktoren und lebensmittelbedingten Krankheitserregern.

Infolgedessen lernte HE zu kochen und für sich selbst zu sorgen. HISe Ängste sind auch im Erwachsenenalter noch ein Problem.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Konzeptkünstler</title>
		<titleShort>Künstler</titleShort>
		<desc>NAME war in Künstlerkreisen auf HISer Heimatwelt für HISe einzigartigen, kreativen und konzeptionellen Kunstwerken bekannt.

Niemand wusste genau, was HE uns damit sagen wollte, aber HISe Stücke wurden von Sammlern geschätzt.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Glitzerwelt-Chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Chirurg auf einer Welt, wo es nahezu keine Krankheiten oder menschliche Leiden gab.

HISCAP Job war es meistens, aufwändige und kreative Schönheitsoperationen durchzuführen. HECAP hat ein gutes Verständnis der menschlichen Biologie, aber musste nie einen Krebs entfernen – oder eine Kugel.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Technikfeind-Rebell</title>
		<titleShort>Technikfeind</titleShort>
		<desc>Als die Mehrheit der Menschen auf HISer Welt beschlossen, einem kollektiven Bewusstsein auf Kosten ihrer Individualität und biologischen Menschlichkeit beizutreten, schloss sich NAME einer rebellischen Fraktion an, die jegliche Technologien ablehnte.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barkeeper</title>
		<titleShort>Barkeeper</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Barkeeper auf einer heruntergekommenen Raumstation. Der Job umfasste das Mixen von Getränken, Diplomatie und Köpfe einschlagen.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Höhlenwelt-Behüter</title>
		<titleShort>Höhlenkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Höhlenkomplex tief unter der Oberfläche einer unwirtlichen Welt auf. HECAP behütete mit anderen Kindern die Pilzkulturen HISes Stammes.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Höhlenwelt-Tunnelgräber</title>
		<titleShort>Tunnelgräber</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Gräber in einem riesigen Untergrundkomplex.

HECAP kennt sich mit Gesteinen so gut aus, dass HE allein nach dem Geruch durch Höhlen navigieren könnte.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Schwarmwelt-Drohne</title>
		<titleShort>Drohne</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als hirnlose Baudrohne in einer riesigen Schwarmwelt-Zivilization. Obwohl HE nun den brutalen sozialen Experimenten nicht mehr ausgesetzt ist, bleibt HE unfähig, kreative Gedanken zu äußern oder eine Führungsrolle einzunehmen.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Prediger</title>
		<titleShort>Prediger</titleShort>
		<desc>An HISem 21. Geburtstag erlebte NAME ein religiöses Erwachen. HECAP beschloss, den Rest HISes Lebens den Glaubenssatz HISer Gottheit, die Schönheit HISer Kultur und deren ungewöhnlichen medizinischen Tradition zu verbreiten.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Tunnelwelt-Beleuchter</title>
		<titleShort>Beleuchter</titleShort>
		<desc>Unter den Tunnelbewohnern wurden Leute wie NAME, die eine ausgezeichnete Sicht hatten, als Heilige verehrt. Sie übernahmen die Führung, markierten Grabungsstellen mit biolumineszenten Pilzen und warnten andere vor drohender Gefahr.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Kräutersammler</title>
		<titleShort>Kräutersammler</titleShort>
		<desc>NAME lebte in einem Wald in der Nähe eines Dorfes. Obwohl HE von vielen Dorfbewohnern gefürchtet wurde, kamen kranke Dorfbewohner zu Besuch, um Salben und Arzneipflaster zu kaufen, die mit den Kräutern aus HISem Garten hergestellt worden sind. HECAP war froh, ihnen zu helfen – sofern der Preis stimmte.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Komakind</title>
		<titleShort>Koma</titleShort>
		<desc>Ein Unfall in HISer Kindheit versetzte NAME in ein Koma. HECAP wachte erst gegen Ende HISer Jahre als Jugendlicher auf. HISCAP Körper konnte sich nie von der jahrelangen Inaktivität erholen, aber Leute neigen zu Mitleid, wenn sie HISe Geschichte hören.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Staatsdiener</title>
		<titleShort>Beamter</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als niederrangiger Verwalter für eine sterbende Staatsbürokratie. HECAP fühlt sich am wohlsten, wenn es um komplizierten Papierkram und Büropolitik geht.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Organ-Farm</title>
		<titleShort>Organ-Farm</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einer illegalen Organ-Farm aufgezogen. HISCAP Körper wurde benutzt, um darin organische Implantate für verwundete Söldner wachsen zu lassen. Obwohl HISe Erziehung menschenverachtend war, erhielt HE durch sie ein einzigartiges Verständnis über menschliche Biologie.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Enthaltsamer Priester</title>
		<titleShort>Priester</titleShort>
		<desc>Nachdem Ablegen der Schweigegelübde trat NAME einem Kloster auf einem friedlichen Stauwasserplaneten bei, um HISe Tage in stiller Meditation zu verbringen.

HECAP fand HIS Glück darin, Gemüse im Garten anzubauen und Käse in den Klosterkellern zumachen.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Entflohener Sträfling</title>
		<titleShort>Entflohener</titleShort>
		<desc>NAME bestreitet die Beteiligung an den Verbrechen, die zu HISer Einsperrung in eine brutale Strafkolonie führte. HECAP entkam, indem HE mit modifiziertem Besteck einen Tunnel unterhalb der Umzäunung grub.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Raumschiff-Hausmeister</title>
		<titleShort>Hausmeister</titleShort>
		<desc>Während andere Passagiere die Jahre zwischen den Sternensystemen in Kryoschlafkapseln verbrachten, musste NAME in regelmäßigen Abständen aufwachen, um Kontrollen durchzuführen, Navigationssysteme zu überprüfen und Mechanoiden zu ölen.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Pyromane</title>
		<titleShort>Pyro</titleShort>
		<desc>Schon im Kindesalter hatte NAME eine ungesunde Faszination für Feuer. Während HE Müllhaufen in Brand steckte, war HE so hingerissen von den Flammen, dass HE sich beinah selbst verbrannt hätte.

Eines Tages beim Spielen mit Streichhölzern brannte HE völlig unbekümmert HIS Zuhause nieder.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Stumm</title>
		<titleShort>Stumm</titleShort>
		<desc>NAME erlitt sehr früh ein starkes Trauma in HISem Leben. Viele Jahre weigerte HE sich, mit Leuten zu sprechen, und bevorzugte stattdessen mit HISen zahlreichen Haustieren zu spielen.</desc>
	</Mute55>
	<Refugee70>
		<title>Flüchtling</title>
		<titleShort>Flüchtling</titleShort>
		<desc>Als NAME ein Baby war, brach in HISer Heimat ein Krieg aus. HISCAP Eltern nahmen NAME mit und flohen zu einer sicheren Bleibe, wo auch immer sie eine finden konnten. NAME lernte schon von früh auf, wie man sich verteidigen kann.

Die Gewalt und Zerstörung zeichneten NAME fürs Leben.</desc>
	</Refugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Musikfreund</title>
		<titleShort>Musiker</titleShort>
		<desc>Als Kind hatte NAME ein Talent für Musikinstrumente und Gesang. HECAP erhielt eine fachmännische Ausbildung und liebte es, in Aufführungen und Konzerten aufzutreten, obwohl das überschwängliche Lob, das HE erhielt, NAME ein wenig selbstsüchtig machte.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Kinderstar</title>
		<titleShort>Star</titleShort>
		<desc>NAME war in HISer Heimatwelt als Kinderschauspieler in Filmen und TV-Shows bekannt. Durch HISCAPen Ruhm kam HE mit vielen verschiedenen Arten von Menschen in Kontakt, aber auf Kosten HISer schulischen Ausbildung.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Kinderspion</title>
		<titleShort>Spion</titleShort>
		<desc>Kinder werden oft als unschuldig angesehen, und sind deshalb besonders gut als Spione geeignet. NAME wurde in der Kunst der Infiltration und Informationsbeschaffung trainiert, als HE gerade erst neun Jahre alt war.

HISCAPe Jahre hinter feindlichen Linien und die kriegszerrissene Natur HISer Heimatwelt hatte den Nachteil, dass HE nur begrenzten Zugang zu einer schulischen Ausbildung hatte.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Ladenbesitzer</title>
		<titleShort>Ladenbesitzer</titleShort>
		<desc>NAME's Mutter war oft krank, deshalb musste HE sich um den Laden kümmern, um ihre einzige Einnahmequelle zu sichern. HECAP lernte ein wenig über die exotischen Artefakte, die HE verkaufte, und viel über die Kunst des Handelns.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Krankenpfleger</title>
		<titleShort>Krankenpfleger</titleShort>
		<desc>Im Industriezeitalter arbeitete NAME in einem Krankenhaus, wo HE Routinearbeiten, wie Bandagen wechseln oder Temperatur messen, durchführte.

Es ist ein arbeitsreicher Job, aber HE konnte immer etwas Zeit finden, mit einem Patienten zu plaudern.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Hausdiener</title>
		<titleShort>Diener</titleShort>
		<desc>NAME wurde im frühen Erwachsenenalter entführt und an reiche Aristokraten als Hausdiener verkauft.

HECAP kannte sich mit den Küchen und Kellern des Herrenhauses gut aus, aber verrichtete nie eine Arbeit draußen.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Leibwächter</title>
		<titleShort>Leibwächter</titleShort>
		<desc>NAME fand Arbeit auf einer Mittwelt, wo HE jeden gegen entsprechendes Entgeld beschützte. HECAP hat Kenntnisse über verschiedene Kampfformen erlangt, und war für HISe Skrupellosigkeit gegenüber HISen Mitmenschen bekannt.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Schriftsteller</title>
		<titleShort>Schriftsteller</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einer Glitzerwelt und schrieb ausgelassen erfolgreiche Romane. HECAP hatte ein sorgenfreies Leben, wo HE tagein und tagaus Romane schrieb und Partys feierte...und nie mit körperlicher Arbeit in Kontakt kam.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician46>
		<title>Mathematiker</title>
		<titleShort>Matheprofessor</titleShort>
		<desc>NAME hat mathematische Forschung an einer Universität betrieben.

HECAP verbrachte viel Freizeit in Schießsimulationen, obwohl HE häufig von anderen Spielern für HISe schreckliche Treffergenauigkeit lächerlich gemacht wurde.</desc>
	</Mathematician46>
	<Paramedic85>
		<title>Sanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>NAME's Job war es, schnell auf medizinische Notfälle zu reagieren. HECAP musste damit klar kommen, dass für schwere Verletzungen nur begrenzte Mittel zur Verfügung standen.

HECAP behandelte so viele Schusswunden im Laufe der Jahre, dass HIM schon mulmig wird, wenn HE eine Pistole sieht.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Schiffsbrüchiger</title>
		<titleShort>Schiffsbrüchiger</titleShort>
		<desc>NAME war der einzige Überlebende eines Schiffsabsturzes auf einer unbewohnten Tierwelt. Bis zu HISer Rettung versuchte HE jahrelang alles, um am Leben zu bleiben.

HISCAP Überlebensfähigkeiten wurden rasiermesserscharf, aber das lange Alleinsein schwächten HISe Sprachfähigkeiten.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Gärtner</title>
		<titleShort>Gärtner</titleShort>
		<desc>In Industriewelten konzentriert sich der Reichtum in den Händen solcher, die Fabriken besitzen und Waren verkaufen. NAME arbeitete in einem Herrenhaus einer reichen Familie, wo HE zu einem Team von Dienern gehörte, die sich um die üppigen Gärten kümmerten.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Mafiaboss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>NAME war ein hochrangiges Mitglied eines Verbrechersyndikats in der Fabrikwelt.

HECAP bestach die Beamten, hielt die Treue HISer Untergebenen aufrecht und extrahierte überfällige Zahlungen - mit allen notwendigen Mitteln.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Folterer</title>
		<titleShort>Folterer</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete für einen tyrannischen Monarchen auf einer mittelalterlichen Welt, wo HE sich einen Ruf als Experte in "Überzeugung" verdiente. Jeder Gefangene, der HISen Kerker betrat, hatte danach keine Geheimnisse mehr - dafür aber zukünftige Albträume von NAME's grausamen Lächeln.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Bauingenieur</title>
		<titleShort>Baumeister</titleShort>
		<desc>NAME war ein Bauarbeiter in der Mittwelt. HECAP führte ein Team an, das alles bauen konnte, von Bürogebäuden bis Kathedralen.

HISCAP arbeitsreicher Job und viele naheliegende Fast-Food-Restaurants führten dazu, dass HE selbst nie kochen musste.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Schmied</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>Als Schmied auf einer mittelalterlichen Welt wurde NAME durch HISe hochqualitative Arbeit berühmt. HE konnte nicht nur Waffen schmieden, sondern sie notfalls auch einsetzen.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Sozialer Helfer</title>
		<titleShort>Altruist</titleShort>
		<desc>Glitzerwelten sind ein Garant für Sicherheit und Komfort, sofern man das Glück hat, dort zu leben. Die naheliegenden Planeten, wo Leute an Armut leiden, konnte NAME aber nicht ignorieren. HECAP verbrachte HIS Berufsleben damit, Spenden zu sammeln und Bedürftigen zu unterstützen.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Abtrünniger</title>
		<titleShort>Abtrünniger</titleShort>
		<desc>NAME beschloss als junger Erwachsener, HISe Heimat wegen der unterdrückenden Diktatur zu verlassen. Daraufhin wurden Agenten ausgesandt NAME zu jagen.

HECAP war permanent auf der Flucht, und behandelte HISe Wunden selbst, um einen möglichen Verrat eines Doktors zu verhindern. Diese Tortur machte NAME bitter und misstrauisch.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Fabrikarbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>Im Industriezeitalter hatte NAME einen einfachen ungelernten Job in einer Fabrik. HISCAPe Aufgabe war es auch, sich um die Maultiere und Pferde zu kümmern, die für den Transport von Waren zwischen den Städten verantwortlich waren.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Ranch-Besitzer</title>
		<titleShort>Rancher</titleShort>
		<desc>NAME besaß eine erfolgreiche Ranch, wo HE Tiere für Fleisch und Wolle züchtete.

HECAP weigerte sich, irgendeine dumme Arbeit zu tun, die auch jemand anderes gegen Bezahlung hätte tun können.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Geringverdiener</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>NAME nahm viele Gelegenheitsjobs in Anspruch, um HISe Familie zu unterstützen. Dabei erwarb HE eine Reihe von praktischen Grundfähigkeiten.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME präsentiere Kleidungen und Schmuck für Werbetreibende, und diente als körperliche Blaupause für Charaktere in VR-Simulationen.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Systematiker</title>
		<titleShort>Systematiker</titleShort>
		<desc>NAME reiste von Sternensystem zu Sternensystem, um die Pflanzen- und Tiervielfalt auf verschiedenen Planeten zu studieren und klassifizieren - immer in der Hoffnung ein Katalog zu komplettieren.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geologe</title>
		<titleShort>Geologe</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete mit Bergleuten und Höhlengräbern zusammen, um Gesteinsarten und natürliche Formationen zu identifizieren.

Während HE unter Tage war, wurde HE erfahren darin, wie man Bohrmaschinen und andere technische Geräte reparierte.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Klosterkind</title>
		<titleShort>Balg</titleShort>
		<desc>Als Kind einer unerlaubten Affäre wurde NAME von Nonnen eines mittelalterlichen Klosters aufgekauft. HECAP lernte die Bedeutsamkeit von Fleiß und Unterwerfung, aber auch, dass Technologie ketzerisch ist.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Testsubjekt</titleShort>
		<desc>In einigen korrupten Fabrikwelten begehen skrupellose Wissenschaftler unaussprechliche Gräueltaten im Namen der Forschung. NAME wurde nach HISer Geburt in einer geschlossenen Einrichtung allein gelassen und verschiedenen Verhaltensexperimenten ausgesetzt, um NAME zu einem perfekten Supersoldaten zu machen.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Assistenzarzt</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>NAME wurde während eines katastrophalen Krieges geboren, wo beide Seiten Napalm ausgiebig nutzten. HECAP wuchs auf, um HISen Eltern in der Krankenstation zu helfen, die schrecklichen Verbrennungen der Opfer zu behandeln. HECAP hat seitdem eine panische Angst vor Feuer.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Kultkind</title>
		<titleShort>Kultkind</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einen mächtigen Kult rein geboren, der Technologie ablehnte und daran glaubte, dass alle Krankheiten durch Reinigen der Seele mithilfe heiliger Kunst geheilt werden konnten.

HECAP verließ den Kult, als HE sah, was die Außenwelt zu bieten hatte.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Wrackforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Zwei Generationen bevor NAME geboren wurde, riss ein apokalyptischer Krieg HISen Heimatplaneten in Anarchie. NAME wurde beauftragt, die Herden HISes Stammes zu beobachten, aber oft entzog HE sich HISen Pflichten, um die zerstörten Kriegsschiffe, die auf den Planeten überall verstreut waren, zu erforschen.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Apokalypse-Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf HISer Heimatwelt zu einer Zeit geboren, wo Massenhunger und Hochwasser aufgrund eines Klimawandels vorherrschte. Als HE aufwuchs, verschlechterte sich die Situation - Milliarden von Menschen starben und friedliche Staaten verfielen in Anarchie. NAME und HISe Eltern taten alles, um zu überleben.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Geschichtenschreiber</title>
		<titleShort>Schreiber</titleShort>
		<desc>Als Kind war NAME süchtig nach Lesen. Den ganzen Tag war HE in HISer lokalen Bibliothek und steckte HISe Nase in Büchern. Eines Tages musste die Bibliothek aufgrund von Budgetkürzungen geschlossen werden. NAME war verzweifelt. HE beschloss, die Lücke zu schließen, indem HE HISe eigenen Geschichten schrieb.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Seefahrer</title>
		<titleShort>Seefahrer</titleShort>
		<desc>NAME durchquerte die Ozeane auf der Suche nach seltenen Pflanzen und Tierarten. Gelegentlich musste HE gegen Piraten kämpfen. HECAP liebte das Meer so sehr, dass HE gar nicht davon weg wollte. HECAP ging höchstens an Land, wenn HE Schätze zu verkaufen hatte.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Häftling</title>
		<titleShort>Häftling</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte den Großteil HISes Lebens in Gefängnissen, wo HE in den Küchen arbeiten musste. HECAP hatte die Angewohnheit, sich in Kämpfe zu stürzen, und entwickelte eine aggressive Art zu sprechen.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Schauspieler</title>
		<titleShort>Schauspieler</titleShort>
		<desc>NAME bereiste HISe Heimatwelt mit mehreren Schauspielern, um in Theatern aufzutreten und Zuschauern zu bespaßen. HECAP war ein Perfektionist und machte HISe Requisiten und Kostüme lieber selbst, anstatt welche auszuleihen.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Taktiker</title>
		<titleShort>Taktiker</titleShort>
		<desc>NAME schloss sich der Space Navy an, um in einem instabilen System an großflächigen Interplanetarkriegen teilzunehmen. Es stellte sich heraus, dass HE ein Gespür für taktische Manöver hatte und durfte deshalb große Armeen befehligen.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Glitzerwelt-Offizier</title>
		<titleShort>Offizier</titleShort>
		<desc>Obwohl Glitzerwelten friedliche Orte sind, wurden sie oft auf den Krieg vorbereitet. NAME's Einheit kam selten in Aktion.

Obwohl HE HISen künstlerischen Hobbys nachging, zogen HISe Untergebenen es vor, sich durch Schlägereien zu unterhalten, daher wurde NAME gut darin, Kämpfe zu unterbrechen.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Vorkoster</title>
		<titleShort>Vorkoster</titleShort>
		<desc>Als Vorkoster eines mittelalterlichen Königs musste NAME jedes Gericht, das am königlichen Tisch serviert wurde, ausprobieren. HECAP hatte einen dekadenten Lebensstil am Hof, wurde fett und musste so gut wie nie arbeiten.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Biosphärenverwalter</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einer friedlichen Glitzerwelt, wo niedrige Tätigkeiten von Robotern verrichtet wurden, sowie von Menschen, die ihre Freizeit dafür opferten. HECAP verwaltete das Pflanzen- und Tierleben eines weitläufigen Parks, wo Bürger die natürliche Schönheit bewunderten konnten.</desc>
	</BiosphereManager30>
	<Veterinarian19>
		<title>Tierarzt</title>
		<titleShort>Tierarzt</titleShort>
		<desc>NAME behandelte HIS Leben lang kranke und verletzte Tiere. Das Leiden der Tiere veränderte HISe Haltung gegenüber Fleisch und führte dazu, dass HE zum Vegetarier wurde. HECAP lehnte die fleischliebende kulinarische Tradition HISer Heimatwelt ab.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Sprengstoffexperte</title>
		<titleShort>Sprenger</titleShort>
		<desc>NAME wurde in Mienen als Sprengstoffingenieur angestellt. HECAP nahm HISe Arbeit sehr ernst und war in technischen Fähigkeiten sehr vertraut - so sehr, dass HE es ablehnte, nach HISer sorgfältig berechneten Sprengung beim Aufräumen mitzuhelfen.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Berater</title>
		<titleShort>Berater</titleShort>
		<desc>Als junger Erwachsener erlebte NAME ein schreckliches Trauma, das dazu führte, dass HE eine Essstörung bekam. Durch eine Beratung lernte HE besser mit Essen umzugehen, und beschloss, HISe neuen Fähigkeiten zu nutzen, um anderen Leuten bei ihren emotionalen Problemen zu helfen.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Rekrutierer</title>
		<titleShort>Rekrutierer</titleShort>
		<desc>NAME gehörte zu einem ehrenhaften Orden von Kampfkünstlern, die sowohl für ihre Kampffähigkeiten als auch für ihre Ablehnung gegen das Behandeln von Wunden berühmt waren.

HECAP bereiste HISe Heimatwelt, um junge Leute zu finden, die für die Ausbildung geeignet sind.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Psychiatriepatient</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte die meiste Zeit HISes erwachsenen Lebens in einem Irrenhaus. HISe industrielle Heimatwelt wusste nur wenig über Geisteskrankheiten, dementsprechend wurde HE nicht wie eine Person, sondern wie ein Tier behandelt.

Obwohl HE sich schließlich erholte und freigegeben wurde, sind HISe grundlegenden Lebensfähigkeiten wegen dieser schlechten Erfahrung eingeschränkt.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Weltenbummler</title>
		<titleShort>Bummler</titleShort>
		<desc>NAME fand nie heraus, was HE mit HISem Leben anstellen soll. HECAP reiste viel herum und nahm Gelegenheitsjobs in Anspruch, wo immer HE konnte.

HECAP arbeitete außerdem ab und zu an einem Roman, von dem HE wusste, dass er ein Bestseller werden würde - sobald HE ein Verlag findet, der interessiert ist.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>VR-Entwickler</title>
		<titleShort>Spielentwickler</titleShort>
		<desc>NAME entwarf Virtual-Reality-Simulationen für Bürger einer Glitzerwelt. HECAP achtete sehr auf die Details HISer Welten, und lernte alles mögliche über die Pflanzenwelt, um HISe Landschaften realistischer wirken zu lassen.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Menschlicher Computer</title>
		<titleShort>Computer</titleShort>
		<desc>Es stellte sich heraus, dass NAME ein ausgezeichnetes Gedächtnis besaß und mit der Fähigkeit gesegnet war, komplexe Berechnungen durchzuführen. Ein Mittwelt-Diktator beschloss NAME einzustellen, um die Finanzen und Ausgaben seines Staates im Blick zu behalten, da elektrische Computer sehr leicht gehackt werden konnten.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>NAME entwarf und konstruierte Gebäude. Auf HISer Glitzerwelt wurden die meisten technischen Aspekte der Architektur von einer KI kontrolliert. Dadurch hatte HE die Möglichkeit, die künstlerischen Grenzen des Handwerks nach vorne zu bringen, aber mit dem Nachteil, dass HE auf Baustellen nie HISe Hände schmutzig machen musste.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Kurier</title>
		<titleShort>Kurier</titleShort>
		<desc>Um auf einer mittelalterlichen Welt eine Nachricht so schnell wie möglich zu überbringen, musste man nur jemanden auf ein Pferd setzen, und hoffen, dass er lebend ankam. NAME war dieser jemand.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Bildhauer</title>
		<titleShort>Bildhauer</titleShort>
		<desc>NAME kreierte anfangs steinerne Skulpturen in menschlicher Größe, aber HE begann bald größer zu denken. Mithilfe von Bergbaurobotern lernte HE, wie man riesige Monumente aus Felsklippen hauen konnte. Einige Zeit später waren die Naturparks HISer Glitzerwelt voll mit riesigen Steinfiguren.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Maschinensammler</title>
		<titleShort>Sammler</titleShort>
		<desc>NAME war von alten Maschinen und arkanen Technologiestücken besessen. HECAP sammelte sie, wo immer HE konnte, und liebte es, sie auseinanderzunehmen, um zu sehen, wie sie funktionierten.

HECAP hatte die Angewohnheit, über HISe Sammlung zu reden, auch dann, wenn niemand mehr zuhörte.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Sheriff</title>
		<titleShort>Sheriff</titleShort>
		<desc>NAME war der Gesetzeshüter einer isolierten Industriestadt. HECAP war bekannt dafür, arrogant und gemein zu sein. In der Regel machte HE keinen Finger krumm, es sei denn, es war für Geld, Alkohol oder Rache.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Abzocker</title>
		<titleShort>Abzocker</titleShort>
		<desc>NAME hat noch nie etwas in HISem Leben geschafft. HECAP war aber gut darin, andere dazu zubringen, HIM etwas zu geben.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Sammler</title>
		<titleShort>Sammler</titleShort>
		<desc>NAME ist ein Meistersammler. Die Gegend mag noch so karg sein, NAME findet dank HISer Kenntnisse über Pflanzen, Wurzeln und Beeren immer etwas zu essen.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Einzelgänger</title>
		<titleShort>Einzelgänger</titleShort>
		<desc>NAME mochte nie den Stammesrat oder die jährlichen Festivals. HECAP bevorzugt die weiten Ebenen und das einsame Pfeifen des Windes zwischen den Felsen.

HECAP besucht HIS Stamm von Zeit zu Zeit, aber die meiste Zeit kann HE dank HISer Überlebenskünste für sich selbst sorgen.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Findelkind</title>
		<titleShort>Alleingelassen</titleShort>
		<desc>NAME wurde krank geboren. Mit der Annahme, dass HE nur eine Belastung für den Stamm sein würde, wurde HE von HISen Eltern ausgesetzt. Aber irgendwie überlebte HE.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Scheues Kind</title>
		<titleShort>Scheu</titleShort>
		<desc>NAME lernte erst zu sprechen, als HE ungefähr 5 Jahre alt war. Trotzdem bevorzugte HE es, allein zu bleiben. Im jugendlichen Alter entwickelte HE die Angewohnheit, das Dorf zu verlassen und wochenlang in der Wildnis zu leben.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Hirte</title>
		<titleShort>Hirte</titleShort>
		<desc>Als Kind kümmerte NAME sich um die Muffaloherde HISes Stammes. HECAP schützte sie vor Raubtieren und behandelte ihre Gebrechen. Es war eine ruhige Arbeit, aber HE genoss es, allein zu sein.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte HISe Kindheit damit, stumpfsinnigen Arbeiten zu entkommen, um in Wracks und Ruinen nach Schätzen zu graben. HISCAP natürliche Neugier brachte NAME viel Ärger ein, aber auch viele interessante Funde.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Höhlenkind</title>
		<titleShort>Höhle</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem großen und verschachtelten Höhlenkomplex auf, der sich tief in einen Berghang erstreckte. HECAP half den Erwachsenen, die tiefen Höhlen zu erhalten und zu verbessern.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME’s gesamter Stamm wurde überfallen und ausgelöscht. Obwohl HE von einer anderen Gruppe adoptiert wurde, hat HE seelische Schäden davongetragen, und zog es vor, in der Nähe HISes Zuhauses zu bleiben, um zu kochen und Getreide anzubauen.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Rachsüchtiges Kind</title>
		<titleShort>Rachsüchtig</titleShort>
		<desc>Als NAME noch ein Kind war, kehrte HE eines Tages zu HISem Dorf zurück und stellte fest, dass HIS Dorf von Banditen zerstört wurde. HECAP schwor Rache und begann ein Amoklauf gegen die Wilden.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireTender4>
		<title>Feuerhüter</title>
		<titleShort>Feuer</titleShort>
		<desc>In HISer Kindheit musste NAME darauf achten, dass das Feuer HISes Stammes immer brannte. HECAP nahm diese Verantwortung sehr ernst.</desc>
	</FireTender4>
	<Healer89>
		<title>Heiler</title>
		<titleShort>Heiler</titleShort>
		<desc>Als der Meisterheiler HISes Stammes bei einem Überfall getötet wurde, übernahm NAME dessen Rolle. HECAP verbrachte HISe Tage damit, Kräuter und Mineralkomponenten in der näheren Umgebung zusammenzusuchen, um überraschend wirkungsvolle Mittel herzustellen.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Da HIS Stamm Kontakt mit lokalen Ausländern aufnahm, bot NAME HISe Dienste als Reiseführer für die lokale Region an. Häufiger Kontakt mit alten Reliquien erleichterten HISen Umgang mit alter Technologie.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Gräber</title>
		<titleShort>Gräber</titleShort>
		<desc>NAME und HIS Stamm höhlten die Seite eines Berges aus, um ein Zuhause zu schaffen. NAME fühlte sich am wohlsten, wenn HE sich durch Stein hacken und Höhlenwände abstützen konnte.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Muffalo-Schamane</title>
		<titleShort>Schamane</titleShort>
		<desc>Aufgrund HISer unendlichen Weisheit und unglaublicher Stärke wurde NAME der spirituelle Anführer von Nomaden, die eine wandernde Herde von Muffalos folgten.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Wissenshüter</title>
		<titleShort>Hüter</titleShort>
		<desc>NAME entstammte einer langen Linie von Wissenshütern in HISem Stamm. Jede Nacht am Feuer überlieferte HE uraltes Wissen und nützliche Weisheiten in Form von Geschichten.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Weber</title>
		<titleShort>Weber</titleShort>
		<desc>NAME war ein Experte darin, aus Muffalowolle, Pflanzenfasern und natürlichen Farbstoffen wunderschöne Kleidung für HISe Familie herzustellen. HISCAP schöne Handarbeiten war ein sehr häufiges Handelsgut zwischen lokalen Stämmen.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Höhlenhüter</title>
		<titleShort>Hüter</titleShort>
		<desc>Während die Anderen jagen gingen und Essen suchten, blieb NAME zu Hause, um zu kochen und Kinder und Kranke zu versorgen.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Krieger</title>
		<titleShort>Krieger</titleShort>
		<desc>NAME war ein furchterregender Krieger, der mit vielen Waffen umgehen konnte. HECAP nahm an vielen Schlachten teil.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Stammeskind</title>
		<titleShort>Stammeszugehörig</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Stamm auf, rannte im Dorf herum, folgte den Muffalo-Herden und lernte Grundfähigkeiten von HISen Eltern.

HECAP lernte nie zu lesen und sah nie eine Maschine, die keine alte Ruine war.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Gefallenes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer Glitzerwelt geboren, wo Chaos herrschte. HISCAP Vater wurde während eines Einsatzes getötet.

HECAP erkämpfte sich ein Stipendium für die Utmaior-Akademie und musste beweisen, dass HE es Wert war, dort zu sein. Als Wunderkind hatte HE es schwer, Freunde zu finden.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Beraubt um sein Lebenswerk und verbannt wegen seiner unethischen Experiemente an den Überlebenden von Callos IX, erlernte NAME diverse Fähigkeiten, die notwendig sind, um am äußeren Rim zu überleben.

Während er seine Forschung fortsetzte, als hätte er nichts mehr zu verlieren, erschuf er Diener, die ihm langweilige Arbeiten abnahmen.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Bauernkind</title>
		<titleShort>Bauernkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf der Rinderfarm HISer Familie auf. HE genoss es, die Felder zu beackern und auf die Tiere aufzupassen.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Bauingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME war ein bekannter Bauingenieur. HISCAP beschäftigte sich mit der Konstruktion und Pflege von Steinbefestigungen. HECAP führte genug statistische Analysen durch, um HISen Geist scharf zu halten.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Bauernjunge</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Benjamin's Eltern starben bei einem Feuer, als er sieben war. Er wuchs auf der Farm seines Onkels auf, wo er Felder pflügte und körperliche Arbeit verrichtete.

Er konnte es nicht ertragen, Fragen über seine Eltern zu beantworten, deshalb ersetzte er den sozialen Kontakt mit harter Arbeit.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Militärkoch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>Ben schloss sich dem Militär als Pionier an und verbrachte die meiste Zeit mit Kochen und Reparieren. Während er auf einem gefährlichen Planeten stationiert war, trainierte er seine Schieß- und Überlebenskünste.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Fabrikwelt-Krimineller</title>
		<titleShort>Krimineller</titleShort>
		<desc>Vladimir wurde in schlechten Verhältnissen auf einer überbevölkerten Fabrikwelt geboren, wo er sich mit kleinen Verbrechen über Wasser hielt, um dem Hunger und der Kälte zu entkommen.

Raub und Mord waren Alltag für ihn. Vladimir glaubte, dass Überleben von Vorteil ist.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Fabrikwelt-Politiker</title>
		<titleShort>Politiker</titleShort>
		<desc>Es ist kein Geheimnis, dass die Unternehmen viele Bereiche in den Fabrikwelten kontrollieren, aber sie brauchen jemand, der bestochen werden muss. Vladimir war einer dieser Strohmänner.

Er lernte, wie man die Hoffnungen und Träume von Leuten manipulierte, während er bequem in seinem Penthouse saß.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
</BackstoryTranslations>
