<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Koloniepionier</title>
		<titleShort>Pionier</titleShort>
		<desc>NAME war einer der ersten Siedler in einer neuen Kolonie.

So ein Leben ist hart, karg und benötigt jemanden, der sich mit allen grundlegenden Tätigkeiten einigermaßen auskennt.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Mittelalterlicher Bauer</title>
		<titleShort>Bauer</titleShort>
		<desc>Anbauen, Hacken, Ochsenkarren führen, Räderkarren schieben. Gräben ausheben, Saat anpflanzen, Ernte vorhersagen.

Mittelalterliche Bauern sind nicht im eigentlichen Sinne ausgebildet, aber sie wissen eine ganze Menge über Feldarbeit ohne technologische Hilfe. Andererseits sind sie auch nicht gerade die hellsten Kerzen auf der Geburtstagstorte.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>	
	<MedievalLord20>
		<title>Mittelalterlicher Feudalherr</title>
		<titleShort>Adliger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Feudalherr auf einem vorindustriellen Planeten. HECAP ging auf Bälle, hat HISe Untertanen regiert und mit dem Schwert gekämpft.

HISCAPe gepflegte Hände haben während der ganzen Zeit nie ein Werkzeug gehalten. HECAP erachtet handwerkliche Arbeit als unter HISer Würde.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Fabrikweltunternehmer</title>
		<titleShort>Unternehmer</titleShort>
		<desc>Auf den Fabrikwelten leiden fast alle. Aber irgendwer muss die Gesellschaft ja leiten.

NAME lernte die Fähigkeiten des Handelns - menschlich und technisch. HECAP ist eine sozial hochintelligente Maschine.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Weltraumbergmann</title>
		<titleShort>Bergmann</titleShort>
		<desc>NAME erledigte die schweißtreibende, dreckige Arbeit, um Metall aus Asteroiden nahe einer Weltraum-Plattform abzubauen. HECAP benutzte HIS aktiven industriellen Fähigkeiten täglich - auch in einer Kneipenschlägerei war HE nicht schlecht.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Raumflottenwissenschaftler</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Interstellare Kriegsführung wird durch Technologie gewonnen, daher sind die Raumflotten immer an der Spitze der modernen Forschung. Sie sind die Ersten, die Zugriff auf transzendente Artefakte haben, weil sie häufig im Weltall unterwegs sind.

NAME arbeitete in einem Navylabor.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Politkommissar</title>
		<titleShort>Kommissar</titleShort>
		<desc>NAME war ein herausragender Offizier mit politischem Auftrag in der Imperialen Garde. HECAP stellte sicher, dass die Männer loyal blieben und nicht vom Weg abwichen. Diese Vorgehensweise machte HIM unbeliebt, aber HE wurde gut darin, kleinste Lügen zu erkennen.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Weltraumpirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Piraterie gibt es immer dort wo der Arm des Gesetzes nicht hinreicht und Gegenden dünn besiedelt sind. NAME gehörte zu diesem uralten Teil der menschlichen Existenz und zeigte bei friedlichen Handelsschiffen keine Gnade, als HE sie für Profit plünderte und zerstörte.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Grubenkämpfer</title>
		<titleShort>Schläger</titleShort>
		<desc>NAME war neun Jahre alt, als HE HISen ersten Kampf bestritt. HECAP gewann, aber viel wichtiger war die Tatsache, dass HIS Publikum vor Freude ausrastete. Der Grubenkampf konnte sehr lukrativ sein, sofern man ihn überlebte. Zudem war diese Tätigkeit meistens legal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Illegaler Schiffsbauer</title>
		<titleShort>Schiffsbauer</titleShort>
		<desc>Ein Gesetz verbietet, dass man Terawatt-Graser auf einem Frachter montieren darf. Vor allem, wenn man sie als Kommunikationsschüssel tarnt, um das Potential eines Hinterhalts zu erhöhen. NAME hat erkannt, dass auf diese Weise viel Profit zu machen ist, sofern dem Käufer solche Gesetze egal sind.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Prostituierte</title>
		<titleShort>Prostituierte</titleShort>
		<desc>Viele Kunden in Bordellen hatten schon das Vergnügen mit dem Körper von NAME - auch auf anderen Planeten. Das Leben als Kurtisane hinterließ bei HIM Psychosen und eine gewisse Art von Straßenschläue.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME war ein Soldat der Imperialen Raumstreitkräfte. HISCAPe Aufgabe war es, feindliche Raumschiffe zu entern, die Besatzung zu erschießen und das Schiff wohlbehalten zurückzubringen. Und HE war gut darin.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>NAME war eine professionelle Assassine. HECAP war kaltblütig, berechnend, und machte einen guten Profit. In diesem Geschäft ist Empathie ein gefährlicher Luxus.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Mittelalterlicher Sklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer mittelalterlichen Welt auf, wo HE Karren ziehen und Löcher graben musste. Einfache, körperliche Arbeiten sind HISe ständigen Begleiter - zusammen mit der Peitsche des Meisters.

HECAP konnte erst mit neun Jahren lesen.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Mittelalterlicher Junker</title>
		<titleShort>Junker</titleShort>
		<desc>NAME war ein niederer Adliger in einem alten Königreich auf einem mittelalterlichen Planeten. HECAP wuchs in einem herrschaftlichen Haus auf und ließ sich von seinen Untertanen bedienen.

So ein Leben lehrt keine technischen Fähigkeiten und führt zu einer lebenslangen Abneigung gegen körperliche Arbeit - aber NAME lernte sehr früh, wie man jemanden manipulieren konnte.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Fabrikweltstraßenkind</title>
		<titleShort>Straßenkind</titleShort>
		<desc>Die Fabrikwelten - uralte und tiefindustrielle Landschaften, überfüllt mit Menschen und Gift. NAME wuchs im dunklen und unerwünschten Teil der Welt auf. HECAP musste für HIS Essen kämpfen.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Vatgrownsoldat</title>
		<titleShort>Vatgrown</titleShort>
		<desc>NAME ist keine Person, sondern ein Instrument der Zerstörung. HECAP wurde in einer Biowaffenfabrik gezüchtet und erhielt eine Kampfausbildung während HISes beschleunigten Wachstums. NAME genießt jede Art von Kampf und meidet menschlichen Kontakt.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Eremit</title>
		<titleShort>Eremit</titleShort>
		<desc>Erschöpft durch den Druck der sozialen Interaktion, verließ NAME HISe überfüllte Mittweltenstadt, um ein neues, einfaches Leben in der Wildnis zu beginnen. Dort verbrachte HE HISe Tage allein, während HE HIS Garten pflegte und einfache Werkzeuge zum Überleben herstellte.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Mittweltenkoch</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME besaß ein erstklassiges Mittweltenrestaurant. Bei HISCAPen Gönnern war HE bekannt für HISe kulinarischen Spezialitäten, während HE von HISen Küchenmitarbeitern verachtet wurde, weil HE eine Abneigung gegen Routinearbeiten hatte.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Krankes Kind</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>Als Kind litt NAME an einer seltenen Krankheit. Isoliert in einem Forschungshospital war menschlicher Kontakt und körperliche Betätigung nur im geringen Maß vorhanden. Allerdings wurde HE, dank des sterilen Umfelds eines Hospitals, sehr vertraut mit der Wissenschaft und Medizin.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Mittelalterlicher Minnesänger</title>
		<titleShort>Minnesänger</titleShort>
		<desc>NAME war ein reisender Unterhalter in einer mittelalterlichen Welt.

Ständig erzählte HE Geschichten und sang Lieder, und war in der Lage, sich selbst vor Gefahren auf der Straße zu schützen. Aber bei anständiger Arbeit war HE plötzlich verschwunden.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Mitbewohner</title>
		<titleShort>Mitbewohner</titleShort>
		<desc>Als Erwachsener kümmerte NAME sich um das Haus und die Kinder, während HIS Lebensgefährte arbeiten ging.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Glitzerweltempath</title>
		<titleShort>Empath</titleShort>
		<desc>NAME hatte die unglaubliche Fähigkeit, auf andere zuzugehen und Konflikte schlichten zu können. HECAP wurde auserwählt, eine Ausbildung als Empath zu beginnen. Diese Ausbildung verstärkte zwar HISe natürlichen Fähigkeiten, allerdings konnte HE anderen keinen Schaden mehr zufügen.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Bunkerkind</title>
		<titleShort>Bunkerkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Bunker tief unter der Oberfläche einer toxischen Welt auf. HECAP erhielt eine umfassende Ausbildung, aber hatte keine Gelegenheit, körperliche Arbeit zu verrichten.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Mittelalterlicher Barber</title>
		<titleShort>Quacksalber</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Barber auf einem mittelalterlichen Planeten. HECAP war der festen Überzeugung, dass die meisten Krankheiten mit ein wenig Aderlass geheilt werden konnten.

HECAP war auch ein Meister der Anästhesie; HE entwickelte eine spezielle Technik, die einen schweren Schlag auf den Kopf beinhaltete.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Erfinder</title>
		<titleShort>Erfinder</titleShort>
		<desc>Auf HISer Heimatwelt arbeitete NAME als mäßig erfolgreicher Erfinder. HECAP erfand einige unbedeutende Technologien.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Lehrer</title>
		<titleShort>Lehrer</titleShort>
		<desc>NAME wurde in den freien Künsten ausgebildet und unterrichtete an einer öffentlichen Schule. HECAP war sehr kompetent und sehr beliebt bei HISen Schülern.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Industriewaise</title>
		<titleShort>Waise</titleShort>
		<desc>NAME kannte nie HISe Eltern. HISCAPe früheste Erinnerungen handelten von der Schufterei in den Minen und Fabrikhallen auf HISer industriellen Welt.

Aus diesem Grund erhielt HE nie eine richtige schulische Ausbildung.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen bei Kolonialverwaltern einer kleinen imperialen Macht, musste NAME an einem Jugendprogramm teilnehmen, wo HIM militärische Aufklärung beigebracht wurde.

HECAP lernte in der Wildnis zu überleben, zu gehorchen und keine Fragen zu stellen.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Glücklichmacherkünstler</title>
		<titleShort>Glücklichmacher</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete in einem Fabrikweltenlabor, wo innovative Glücklichmacher-Software entwickelt wurde, um das Vergnügen der Benutzer zu maximieren.

Als die lokale Regierung strenge Richtlinien für das Herstellen von Glücklichmacher verhängte, begann NAME HISe Produkte auf dem Schwarzmarkt zu verkaufen.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Ängstliches Kind</title>
		<titleShort>Verängstigt</titleShort>
		<desc>NAME wuchs mit einer langen Liste von Phobien und Neurosen auf. HECAP hatte, neben vielen anderen Dingen, Angst vor Ärzten und Erregern in Lebensmitteln.

Infolgedessen lernte HE zu kochen und für sich selbst zu sorgen. HISCAPe Ängste sind auch im Erwachsenenalter noch ein Problem.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Konzeptkünstler</title>
		<titleShort>Künstler</titleShort>
		<desc>NAME war in Künstlerkreisen auf HISer Heimatwelt für HISe einzigartigen, kreativen und konzeptionellen Kunstwerken bekannt.

Niemand wusste genau, was HE uns damit sagen wollte, aber HISe Stücke wurden von Sammlern geschätzt.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Glitzerweltenchirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Chirurg auf einer Welt, wo es so gut wie keine Krankheiten oder menschliche Leiden gab.

HISCAP Job war es meistens, aufwendige und kreative Schönheitsoperationen durchzuführen. HECAP hat ein gutes Verständnis der menschlichen Biologie, aber musste nie ein Geschwür entfernen – oder eine Kugel.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Technikfeindrebell</title>
		<titleShort>Technikfeind</titleShort>
		<desc>Als die Mehrheit der Menschen auf HISer Welt beschlossen, einem kollektiven Bewusstsein auf Kosten ihrer Individualität und biologischen Menschlichkeit beizutreten, schloss sich NAME einer rebellischen Fraktion an, die jegliche Technologien ablehnte.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Barkeeper</title>
		<titleShort>Barkeeper</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Barkeeper auf einer heruntergekommenen Raumstation. Der Job umfasste das Mixen von Getränken, Bespaßen von Gästen und deren Köpfe einschlagen.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Höhlenweltbehüter</title>
		<titleShort>Höhlenkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Höhlenkomplex tief unter der Oberfläche einer unwirtlichen Welt auf. HECAP behütete mit anderen Kindern die Pilzkulturen HISes Stammes.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Höhlenwelttunnelgräber</title>
		<titleShort>Tunnelgräber</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Gräber in einem riesigen Untergrundkomplex.

HECAP kennt sich mit Gesteinen so gut aus, dass HE allein nach dem Geruch durch Höhlen navigieren könnte.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Schwarmweltdrohne</title>
		<titleShort>Drohne</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als hirnlose Baudrohne in einer riesigen Schwarmweltzivilisation. Obwohl HE nun den brutalen sozialen Experimenten nicht mehr ausgesetzt ist, bleibt HE unfähig, kreative Gedanken zu äußern oder eine Führungsrolle einzunehmen.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Prediger</title>
		<titleShort>Prediger</titleShort>
		<desc>An HISem 21. Geburtstag erlebte NAME ein religiöses Erwachen. HECAP beschloss, den Rest HISes Lebens den Glaubenssatz HISer Gottheit, die Schönheit HISer Kultur und deren ungewöhnlichen medizinischen Tradition zu verbreiten.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Tunnelwelterleuchter</title>
		<titleShort>Erleuchter</titleShort>
		<desc>Unter den Tunnelbewohnern wurden Leute wie NAME, die eine ausgezeichnete Sehkraft hatten, als Heilige verehrt. Sie übernahmen die Führung, markierten Grabungsstellen mit biolumineszenten Pilzen und warnten andere vor drohender Gefahr.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Kräutersammler</title>
		<titleShort>Kräutersammler</titleShort>
		<desc>NAME lebte in einem Wald in der Nähe eines Dorfes. Obwohl HE von vielen Dorfbewohnern gefürchtet wurde, kamen sie immer, um Salben und Arzneipflaster zu kaufen, die mit den Kräutern aus HISem Garten hergestellt worden sind. HECAP war froh, ihnen zu helfen – sofern der Preis stimmte.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Komakind</title>
		<titleShort>Koma</titleShort>
		<desc>Ein Unfall in HISer Kindheit versetzte NAME in ein Koma. HECAP wachte erst gegen Ende HISer Jahre als Jugendlicher auf. HISCAP Körper konnte sich nie von der jahrelangen Inaktivität erholen, aber Leute neigen zu Mitleid, wenn sie HISe Geschichte hören.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Staatsdiener</title>
		<titleShort>Beamter</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als niederrangiger Verwalter für eine sterbende Staatsbürokratie. HECAP fühlt sich am wohlsten, wenn es um komplizierten Papierkram und Büropolitik geht.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Organfarm</title>
		<titleShort>Organfarm</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einer illegalen Organfarm aufgezogen. HISCAP Körper wurde benutzt, um darin organische Implantate für verwundete Söldner wachsen zu lassen. Obwohl HISe Erziehung menschenverachtend war, erhielt HE durch sie ein einzigartiges Verständnis über menschliche Biologie.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Enthaltsamer Priester</title>
		<titleShort>Priester</titleShort>
		<desc>Nachdem Ablegen der Schweigegelübde trat NAME einem Kloster auf einem friedlichen Stauwasserplaneten bei, um HISe Tage in stiller Meditation zu verbringen.

HECAP fand HIS Glück darin, Gemüse im Garten anzubauen und Käse in den Klosterkellern zumachen.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Entflohener Sträfling</title>
		<titleShort>Entflohener</titleShort>
		<desc>NAME bestreitet die Beteiligung an den Verbrechen, die zu HISer Einsperrung in eine brutale Strafkolonie führte. HECAP entkam, indem HE mit modifiziertem Besteck einen Tunnel unterhalb der Umzäunung grub.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Raumschiffhausmeister</title>
		<titleShort>Hausmeister</titleShort>
		<desc>Während andere Passagiere die Jahre zwischen den Sternensystemen in Kryoschlafkapseln verbrachten, musste NAME in regelmäßigen Abständen aufwachen, um Kontrollen durchzuführen, Navigationssysteme zu überprüfen und Mechanoiden zu ölen.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Pyromane</title>
		<titleShort>Pyro</titleShort>
		<desc>Schon im Kindesalter hatte NAME eine ungesunde Faszination für Feuer. Während HE Müllhaufen in Brand steckte, war HE so hingerissen von den Flammen, dass HE sich beinah selbst verbrannt hätte.

Eines Tages beim Spielen mit Streichhölzern brannte HE völlig unbekümmert HIS Zuhause nieder.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Stumm</title>
		<titleShort>Stumm</titleShort>
		<desc>NAME erlitt sehr früh ein brutales Trauma in HISem Leben. Viele Jahre weigerte HE sich, mit Leuten zu sprechen, und bevorzugte stattdessen mit HISen zahlreichen Haustieren zu spielen.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Kriegsflüchtling</title>
		<titleShort>Flüchtling</titleShort>
		<desc>Als NAME ein Baby war, brach in HISer Heimat ein Krieg aus. HISCAP Eltern nahmen NAME mit und flohen von Zuflucht zu Zuflucht. NAME lernte schon von klein auf, wie man sich verteidigen kann.

Die Gewalt und Zerstörung zeichneten NAME fürs Leben.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Musikfreund</title>
		<titleShort>Musiker</titleShort>
		<desc>Als Kind hatte NAME ein Talent für Musikinstrumente und Gesang. HECAP erhielt eine fachmännische Ausbildung und liebte es, in Aufführungen und Konzerten aufzutreten, obwohl das überschwängliche Lob, das HE erhielt, NAME ein wenig selbstsüchtig machte.</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Kinderstar</title>
		<titleShort>Star</titleShort>
		<desc>NAME war in HISer Heimatwelt als Kinderschauspieler in Filmen und TV-Shows bekannt. Durch HISCAPen Ruhm kam HE mit vielen verschiedenen Arten von Menschen in Kontakt, aber auf Kosten HISer schulischen Ausbildung.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Kinderspion</title>
		<titleShort>Spion</titleShort>
		<desc>Kinder werden oft als unschuldig angesehen und sind deshalb besonders gut als Spione geeignet. NAME wurde in der Kunst der Infiltration und Informationsbeschaffung trainiert, als HE gerade erst neun Jahre alt war.

HISCAPe Jahre hinter feindlichen Linien und die kriegszerrissene Natur HISer Heimatwelt hatte den Nachteil, dass HE nur begrenzten Zugang zu einer schulischen Ausbildung hatte.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Ladenbesitzer</title>
		<titleShort>Ladenbesitzer</titleShort>
		<desc>NAME's Mutter war oft krank, deshalb musste HE sich um den Laden kümmern um ihre einzige Einnahmequelle zu sichern. HECAP lernte ein wenig über die exotischen Artefakte, die HE verkaufte, und viel über die Kunst des Handelns.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Krankenpfleger</title>
		<titleShort>Krankenpfleger</titleShort>
		<desc>Im Industriezeitalter arbeitete NAME in einem Krankenhaus, wo HE Routinearbeiten, wie Bandagen wechseln oder Temperatur messen, durchführte.

Es ist ein arbeitsreicher Job, aber HE konnte immer etwas Zeit finden, mit einem Patienten zu plaudern.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Hausdiener</title>
		<titleShort>Diener</titleShort>
		<desc>NAME wurde im frühen Erwachsenenalter entführt und an reiche Aristokraten als Hausdiener verkauft.

HECAP kannte sich mit den Küchen und Kellern des Herrenhauses gut aus, aber verrichtete nie eine Arbeit draußen.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Leibwächter</title>
		<titleShort>Leibwächter</titleShort>
		<desc>NAME fand Arbeit auf einer Mittwelt, wo HE jeden gegen entsprechendes Entgelt beschützte. HECAP ist in mehreren Kampfkünsten bewandert und war für HISe Skrupellosigkeit bekannt.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Schriftsteller</title>
		<titleShort>Schriftsteller</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einer Glitzerwelt und schrieb ausgelassen erfolgreiche Romane. HECAP hatte ein sorgenfreies Leben, schrieb Romane und feierte Parties...und kam nie mit körperlicher Arbeit in Kontakt.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Mathematiker</title>
		<titleShort>Matheprofessor</titleShort>
		<desc>NAME hat mathematische Forschung an einer Universität betrieben.

HECAP verbrachte viel Freizeit in Schießsimulationen, obwohl HE häufig von anderen Spielern für HISe schreckliche Treffergenauigkeit lächerlich gemacht wurde.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Sanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>NAME's Job war es, schnell auf medizinische Notfälle zu reagieren. HECAP musste schwerste Verletzungen nur mit einfacher Ersthelferausrüstung versorgen.

HECAP behandelte im Laufe der Jahre so viele Schusswunden, dass HIM schon mulmig wird, wenn HE eine Pistole sieht.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Schiffsbrüchiger</title>
		<titleShort>Schiffsbrüchiger</titleShort>
		<desc>NAME war der einzige Überlebende eines Schiffsabsturzes auf einer unbewohnten Tierwelt. Bis zu HISer Rettung versuchte HE jahrelang alles, um am Leben zu bleiben.

HISCAP Überlebensfähigkeiten wurden irgendwann perfekt, aber das lange Alleinsein schwächte HISe Sprachfähigkeiten.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Gärtner</title>
		<titleShort>Gärtner</titleShort>
		<desc>Auf Industriewelten konzentriert sich der Reichtum in den Händen jener, die Fabriken besitzen und Waren handeln. NAME arbeitete in einem Herrenhaus einer reichen Familie und gehörte zu einer Gruppe Bediensteter, die sich um die üppigen Gärten kümmerten.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Mafiaboss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>NAME war ein hochrangiges Mitglied eines Verbrechersyndikats auf einer Fabrikwelt.

HECAP bestach Gesetzeshüter, hielt die Treue HISer Untergebenen aufrecht und extrahierte überfällige Zahlungen - mit allen notwendigen Mitteln.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Folterer</title>
		<titleShort>Folterer</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete für einen tyrannischen Monarchen auf einer mittelalterlichen Welt, wo HE sich einen Ruf als Experte in "Überzeugung" verdiente. Jeder Gefangene, der HISen Kerker betrat, hatte danach keine Geheimnisse mehr - dafür aber zukünftige Albträume von NAME's grausamem Lächeln.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Bauingenieur</title>
		<titleShort>Baumeister</titleShort>
		<desc>NAME war ein Bauarbeiter auf einer Mittwelt und führte ein Team, das von Bürogebäuden bis Kathedralen alles hochziehen konnte, was verlangt wurde.

HISCAP aufreibender Job und viele naheliegende Fastfood-Restaurants führten dazu, dass HE selbst nie kochen musste.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Schmied</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>Als Schmied auf einer mittelalterlichen Welt wurde NAME durch HISe hochqualitative Arbeit berühmt. HECAP konnte nicht nur Waffen schmieden, sondern sie notfalls auch einsetzen.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Sozialer Helfer</title>
		<titleShort>Altruist</titleShort>
		<desc>Glitzerwelten sind ein Hort für Sicherheit und Komfort, sofern man das Glück hat, dort zu leben. Die umliegenden Planeten, auf denen Menschen in Armut dahinvegetierten, konnte NAME aber nicht ignorieren. HECAP verbrachte HIS Berufsleben damit, Spenden zu sammeln und Bedürftige zu unterstützen.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Abtrünniger</title>
		<titleShort>Abtrünniger</titleShort>
		<desc>NAME beschloss als junger Erwachsener, HISe Heimat wegen der unterdrückenden Diktatur zu verlassen. Daraufhin wurden Agenten ausgesandt NAME zu jagen.

HECAP war permanent auf der Flucht und behandelte HISe Wunden selbst, um einen möglichen Verrat zu verhindern. Diese Tortur machte NAME bitter und misstrauisch.</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Fabrikarbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>Im Industriezeitalter hatte NAME einen einfachen ungelernten Job in einer Fabrik. HISCAPe Aufgabe war es auch, sich um die Maultiere und Pferde zu kümmern, die für den Transport von Waren zwischen den Städten verantwortlich waren.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Rancher</title>
		<titleShort>Rancher</titleShort>
		<desc>NAME besaß eine florierende Ranch, wo HE Tiere für Fleisch und Wolle züchtete.

HECAP weigerte sich, irgendeine niedere Arbeit zu tun, die auch jemand anderes gegen Bezahlung hätte tun können.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Geringverdiener</title>
		<titleShort>Hilfsarbeiter</titleShort>
		<desc>NAME nahm viele Gelegenheitsjobs in Anspruch um HISe Familie zu unterstützen. Dabei erwarb HE eine Reihe von praktischen Grundfähigkeiten.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>NAME präsentierte Kleider und Schmuck für Werbetreibende und diente als körperliche Blaupause für Charaktere in VR-Simulationen.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Systematiker</title>
		<titleShort>Systematiker</titleShort>
		<desc>NAME reiste von Sternensystem zu Sternensystem, um die Pflanzen- und Tiervielfalt auf verschiedenen Planeten zu studieren und klassifizieren - immer in der Hoffnung einen Katalog zu komplettieren.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geologe</title>
		<titleShort>Geologe</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete mit Bergleuten und Höhlengräbern zusammen um Gesteinsarten und natürliche Formationen zu identifizieren.

Unter Tage sammelte HE auch Erfahrung in der Wartung und Bedienung von technischem Bergbaugerät.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Klosterkind</title>
		<titleShort>Balg</titleShort>
		<desc>Als Kind einer unerlaubten Affäre wurde NAME von Nonnen eines mittelalterlichen Klosters aufgekauft. HECAP lernte die Bedeutsamkeit von Fleiß und Unterwerfung, aber auch, dass Technologie ketzerisch ist.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Testsubjekt</titleShort>
		<desc>In einigen korrupten Fabrikwelten begehen skrupellose Wissenschaftler unaussprechliche Gräueltaten im Namen der Forschung. NAME wurde nach HISer Geburt in einer geschlossenen Einrichtung allein gelassen und verschiedenen Verhaltensexperimenten ausgesetzt, um NAME zu einem perfekten Supersoldaten zu machen.</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Assistenzarzt</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>NAME wurde während eines katastrophalen Krieges geboren, wo beide Seiten Napalm ausgiebig nutzten. HECAP wuchs auf, um HISen Eltern in der Krankenstation zu helfen, die schrecklichen Verbrennungen der Opfer zu behandeln. HECAP hat seitdem eine panische Angst vor Feuer.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Kultkind</title>
		<titleShort>Kultkind</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einen mächtigen Kult rein geboren, der Technologie ablehnte und daran glaubte alle Krankheiten durch Reinigen der Seele mithilfe heiliger Kunst heilen zu können.

HECAP verließ den Kult, als HE erkannte, was die Außenwelten zu bieten hatten.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Wrackforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Zwei Generationen bevor NAME geboren wurde, riss ein apokalyptischer Krieg HISen Heimatplaneten in die Anarchie. NAME wurde beauftragt, die Herden HISes Stammes zu beobachten, aber oft entzog HE sich HISen Pflichten, um die zerstörten Kriegsschiffe, die auf den Planeten überall verstreut waren, zu erforschen.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Apokalypseüberlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf HISer Heimatwelt in eine Zeit von klimawandelbedingten Hungersnöten und Überschwemmungen hineingeboren. Als HE aufwuchs verschlechterte sich die Situation - Milliarden von Menschen starben und friedliche Staaten verfielen in Anarchie. NAME und HISe Eltern taten alles, um zu überleben.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Geschichtenschreiber</title>
		<titleShort>Schreiber</titleShort>
		<desc>Als Kind war NAME süchtig nach Büchern. Den ganzen Tag war HE in HISer lokalen Bibliothek und steckte HISe Nase in Büchern. Eines Tages musste die Bibliothek aufgrund von Budgetkürzungen geschlossen werden. NAME war verzweifelt. HECAP beschloss, die Lücke zu schließen, indem HE HISe eigenen Geschichten schrieb.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Seefahrer</title>
		<titleShort>Seefahrer</titleShort>
		<desc>NAME durchquerte die Ozeane auf der Suche nach seltenen Pflanzen und Tierarten. Gelegentlich musste HE gegen Piraten kämpfen. HECAP liebte das Meer so sehr, dass HE gar nicht davon weg wollte. HECAP ging höchstens an Land, wenn HE Schätze zu verkaufen hatte.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Häftling</title>
		<titleShort>Häftling</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte den Großteil HISes Lebens in Gefängnisküchen. HECAP hatte die Angewohnheit, sich in Kämpfe zu stürzen, und entwickelte eine aggressive Art zu sprechen.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Schauspieler</title>
		<titleShort>Schauspieler</titleShort>
		<desc>NAME bereiste HISe Heimatwelt mit mehreren Schauspielern, um in Theatern aufzutreten und Zuschauer zu unterhalten. HECAP war ein Perfektionist und machte HISe Requisiten und Kostüme lieber selbst, anstatt welche auszuleihen.</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Stabsoffizier</title>
		<titleShort>Stabsoffizier</titleShort>
		<desc>NAME schloss sich der Raumflotte an, um in einem instabilen System an großflächigen Interplanetarkriegen teilzunehmen. Es stellte sich heraus, dass HE ein Gespür für taktische Manöver hatte und durfte deshalb große Armeen befehligen.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Glitzerweltoffizier</title>
		<titleShort>Offizier</titleShort>
		<desc>Obwohl Glitzerwelten friedliche Orte sind, wurden sie oft auf den Krieg vorbereitet. NAME's Einheit sah aber selten etwas anderes als die Kaserne.

Obwohl HE HISen künstlerischen Hobbys nachging, zogen HISe Untergebenen es vor, sich durch Schlägereien zu unterhalten, daher wurde NAME gut darin, Kämpfe zu unterbrechen.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Vorkoster</title>
		<titleShort>Vorkoster</titleShort>
		<desc>Als Vorkoster eines mittelalterlichen Königs musste NAME jedes Gericht, das am königlichen Tisch serviert wurde, ausprobieren. HECAP hatte einen dekadenten Lebensstil am Hof, wurde fett und musste so gut wie nie arbeiten.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Biosphärenverwalter</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einer friedlichen Glitzerwelt auf der niedrige Tätigkeiten von Robotern und von Menschen, die ihre Freizeit dafür opferten, verrichtet wurden. HECAP verwaltete das Pflanzen- und Tierleben eines weitläufigen Parks, wo Bürger die natürliche Schönheit bewunderten konnten.</desc>
	</BiosphereManager30>
	<Veterinarian19>
		<title>Tierarzt</title>
		<titleShort>Tierarzt</titleShort>
		<desc>NAME behandelte HIS Leben lang kranke und verletzte Tiere. Das Leiden der Tiere veränderte HISe Haltung gegenüber Fleisch und führte dazu, dass HE zum Vegetarier wurde. HECAP lehnte die fleischliebende kulinarische Tradition HISer Heimatwelt ab.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Sprengstoffexperte</title>
		<titleShort>Sprengmeister</titleShort>
		<desc>NAME wurde im Bergbau als Sprengstoffingenieur angestellt. HECAP nahm HISe wissenschaftliche Arbeit sehr ernst und ging so sehr in seinem Beruf auf, dass HE es ablehnte, nach HISer sorgfältig berechneten Sprengung beim Aufräumen mitzuhelfen.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Berater</title>
		<titleShort>Berater</titleShort>
		<desc>Als junger Erwachsener erlebte NAME ein schreckliches Trauma, das dazu führte, dass HE eine Essstörung bekam. Durch eine Beratung lernte HE besser mit Essen umzugehen, und beschloss, HISe neuen Fähigkeiten zu nutzen, um anderen Leuten bei ihren emotionalen Problemen zu helfen.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Anwerber</title>
		<titleShort>Anwerber</titleShort>
		<desc>NAME gehörte zu einem ehrenhaften Orden von Kampfkünstlern, die sowohl für ihre Kampffähigkeiten als auch für ihre Ablehnung gegen das Behandeln von Wunden berühmt waren.

HECAP bereiste HISe Heimatwelt, um junge Leute zu finden, die für die Ausbildung geeignet sind.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Psychiatriepatient</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte die meiste Zeit HISes erwachsenen Lebens in einem Irrenhaus. HISCAPe industrielle Heimatwelt wusste nur wenig über Geisteskrankheiten, dementsprechend wurde HE nicht wie eine Person, sondern wie ein Tier behandelt.

Obwohl HE sich schließlich erholte und freigegeben wurde, sind HISe grundlegenden Lebensfähigkeiten wegen dieser schlechten Erfahrung eingeschränkt.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Weltenbummler</title>
		<titleShort>Bummler</titleShort>
		<desc>NAME fand nie heraus, was HE mit HISem Leben anstellen sollte. HECAP reiste viel herum und nahm Gelegenheitsjobs in Anspruch, wo immer HE konnte.

HECAP arbeitete außerdem ab und zu an einem Roman, von dem HE wusste, dass er ein Bestseller werden würde - sobald HE ein Verlag finden würde, der interessiert wäre.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>VR-Entwickler</title>
		<titleShort>Spielentwickler</titleShort>
		<desc>NAME entwarf Virtual-Reality-Simulationen für Bürger einer Glitzerwelt. HECAP achtete sehr auf die Details HISer Welten, und recherchierte alles über die Pflanzenwelt, um HISe Landschaften realistischer wirken zu lassen.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Menschlicher Computer</title>
		<titleShort>Computer</titleShort>
		<desc>Es stellte sich heraus, dass NAME ein ausgezeichnetes Gedächtnis besaß und mit der Fähigkeit gesegnet war, komplexe Berechnungen durchzuführen. Ein Mittwelt-Diktator beschloss NAME einzustellen, um die Finanzen und Ausgaben seines Staates im Blick zu behalten, da elektrische Computer sehr leicht gehackt werden konnten.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>NAME entwarf und konstruierte Gebäude. Auf HISer Glitzerwelt wurden die meisten technischen Aspekte der Architektur von einer KI kontrolliert. Dadurch hatte HE die Möglichkeit, die künstlerischen Grenzen seines Handwerks zu überschreiten, ohne sich dabei die Hände schmutzig machen zu müssen.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Kurier</title>
		<titleShort>Kurier</titleShort>
		<desc>Um auf einer mittelalterlichen Welt eine Nachricht so schnell wie möglich zu überbringen, musste man nur jemanden auf ein Pferd setzen, und hoffen, dass er lebend ankam. NAME war dieser jemand.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Bildhauer</title>
		<titleShort>Bildhauer</titleShort>
		<desc>NAME kreierte anfangs steinerne Skulpturen in menschlicher Größe, aber HE begann bald größer zu denken. Mithilfe von Bergbaurobotern lernte HE, wie man riesige Monumente aus Felsklippen hauen konnte. Einige Zeit später waren die Naturparks HISer Glitzerwelt voll mit riesigen Steinfiguren.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Maschinensammler</title>
		<titleShort>Sammler</titleShort>
		<desc>NAME war von alten Maschinen und arkanen Technologiestücken besessen. HECAP sammelte sie, wo immer HE konnte, und liebte es, sie auseinanderzunehmen, um zu sehen, wie sie funktionierten.

HECAP hatte die Angewohnheit, über HISe Sammlung zu reden, auch dann, wenn niemand mehr zuhörte.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Sheriff</title>
		<titleShort>Sheriff</titleShort>
		<desc>NAME war der Gesetzeshüter einer isolierten Industriestadt. HECAP war bekannt dafür, arrogant und sadistisch zu sein. In der Regel machte HE keinen Finger krumm, es sei denn, es war für Geld, Alkohol oder Rache.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Abzocker</title>
		<titleShort>Abzocker</titleShort>
		<desc>NAME hat noch nie etwas in HISem Leben geschafft. HECAP war aber gut darin, andere dazu zu bringen, HIM etwas zu geben.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Pflanzensammler</title>
		<titleShort>Sammler</titleShort>
		<desc>NAME ist ein Meistersammler. Die Gegend mag noch so karg sein, NAME findet dank HISer Kenntnisse über Pflanzen, Wurzeln und Beeren immer etwas zu essen.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Einzelgänger</title>
		<titleShort>Einzelgänger</titleShort>
		<desc>NAME mochte nie den Stammesrat oder die jährlichen Festivals. HECAP bevorzugt die weiten Ebenen und das einsame Pfeifen des Windes zwischen den Felsen.

HECAP besucht HIS Stamm von Zeit zu Zeit, aber die meiste Zeit kann HE dank HISer Überlebenskünste für sich selbst sorgen.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Findelkind</title>
		<titleShort>Alleingelassen</titleShort>
		<desc>NAME wurde krank geboren. Mit der Annahme, dass HE nur eine Belastung für den Stamm sein würde, wurde HE von HISen Eltern ausgesetzt. Aber irgendwie überlebte HE.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Scheues Kind</title>
		<titleShort>Scheu</titleShort>
		<desc>NAME lernte erst zu sprechen, als HE ungefähr 5 Jahre alt war. Trotzdem bevorzugte HE es, allein zu bleiben. Im jugendlichen Alter entwickelte HE die Angewohnheit, das Dorf zu verlassen und wochenlang in der Wildnis zu leben.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Hirte</title>
		<titleShort>Hirte</titleShort>
		<desc>Als Kind kümmerte NAME sich um die Muffaloherde HISes Stammes. HECAP schützte sie vor Raubtieren und behandelte ihre Verletzungen. Es war eine ruhige Arbeit und HE genoss es, allein zu sein.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte HISe Kindheit damit, stumpfsinnigen Arbeiten zu entkommen, um in Wracks und Ruinen nach Schätzen zu graben. HISCAP natürliche Neugier brachte NAME viel Ärger aber auch viele interessante Funde ein.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Höhlenkind</title>
		<titleShort>Höhle</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem großen und verschachtelten Höhlenkomplex auf, der sich tief in einen Berg erstreckte. HECAP half den Erwachsenen, die tiefen Höhlen zu erhalten und zu verbessern.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME’s gesamter Stamm wurde überfallen und ausgelöscht. Obwohl HE von einer anderen Gruppe adoptiert wurde, hat HE seelische Schäden davongetragen, und zog es vor, in der Nähe HISes Zuhauses zu bleiben, um zu kochen und Getreide anzubauen.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Rachsüchtiges Kind</title>
		<titleShort>Rachsüchtig</titleShort>
		<desc>Als NAME noch ein Kind war, kehrte HE eines Tages zu HISem Dorf zurück und stellte fest, dass HIS Dorf von Banditen zerstört wurde. HECAP schwor Rache und begann einen Amoklauf gegen die Wilden.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Feuerhüter</title>
		<titleShort>Feuerhüter</titleShort>
		<desc>In HISer Kindheit musste NAME darauf achten, dass das Feuer HISes Stammes immer brannte. HECAP nahm diese Verantwortung sehr ernst.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Heiler</title>
		<titleShort>Heiler</titleShort>
		<desc>Als der Meisterheiler HISes Stammes bei einem Überfall getötet wurde, übernahm NAME dessen Rolle. HECAP verbrachte HISe Tage damit, Kräuter und Mineralkomponenten in der näheren Umgebung zusammenzusuchen, um überraschend wirkungsvolle Mittel herzustellen.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Da HIS Stamm Kontakt mit lokalen Ausländern aufnahm, bot NAME HISe Dienste als Reiseführer für die lokale Region an. Häufiger Kontakt mit alten Reliquien erleichterten HISen Umgang mit alter Technologie.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Gräber</title>
		<titleShort>Gräber</titleShort>
		<desc>NAME und HIS Stamm höhlten die Seite eines Berges aus, um ein Zuhause zu schaffen. NAME fühlte sich am wohlsten, wenn HE sich durch Stein hacken und Höhlenwände abstützen konnte.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Muffalo-Schamane</title>
		<titleShort>Schamane</titleShort>
		<desc>Aufgrund HISer unendlichen Weisheit und unglaublicher Stärke wurde NAME der spirituelle Anführer von Nomaden, die einer wandernden Herde von Muffalos folgten.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Wissenshüter</title>
		<titleShort>Hüter</titleShort>
		<desc>NAME entstammte einer langen Linie von Wissenshütern in HISem Stamm. Jede Nacht am Feuer überlieferte HE uraltes Wissen und nützliche Weisheiten in Form von Geschichten.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Weber</title>
		<titleShort>Weber</titleShort>
		<desc>NAME war ein Experte darin, aus Muffalowolle, Pflanzenfasern und natürlichen Farbstoffen wunderschöne Kleidung für HISe Familie herzustellen. HISCAP schöne Handarbeiten waren ein sehr beliebtes Handelsgut zwischen lokalen Stämmen.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Höhlenhüter</title>
		<titleShort>Hüter</titleShort>
		<desc>Während die Anderen jagen gingen und Essen suchten, blieb NAME zu Hause, um zu kochen und Kinder und Kranke zu versorgen.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Krieger</title>
		<titleShort>Krieger</titleShort>
		<desc>NAME war ein furchterregender Krieger, der mit vielen Waffen umgehen konnte und an vielen glorreichen Schlachten teilnahm.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Stammeskind</title>
		<titleShort>Stammeszugehörig</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Stamm auf, rannte im Dorf herum, folgte den Muffalo-Herden und lernte Grundfähigkeiten von HISen Eltern.

HECAP lernte nie zu lesen und sah nie eine Maschine, die keine alte Ruine war.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Gefallenes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer Glitzerwelt geboren auf der Chaos herrschte. HISCAP Vater wurde während eines Einsatzes getötet.

HECAP erkämpfte sich ein Stipendium für die Utmaior-Akademie und musste beweisen, dass HE es Wert war, dort zu sein. Als Wunderkind hatte HE es schwer, Freunde zu finden.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Beraubt um sein Lebenswerk und verbannt wegen seiner unethischen Experiemente an den Überlebenden von Callos IX, erlernte NAME diverse Fähigkeiten, die notwendig sind, um am äußeren Rim zu überleben.

Während er seine Forschung fortsetzte, als hätte er nichts mehr zu verlieren, erschuf er Diener, die ihm langweilige Arbeiten abnahmen.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Bauernkind</title>
		<titleShort>Bauernkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf der Rinderfarm HISer Familie auf. HECAP genoss es, die Felder zu beackern und auf die Tiere aufzupassen.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Bauingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME war ein bekannter Bauingenieur. HECAP beschäftigte sich mit der Konstruktion und Pflege von Steinbefestigungen. HECAP führte genug statistische Analysen durch, um HISen Geist scharf zu halten.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Bauernjunge</title>
		<titleShort>Bauer</titleShort>
		<desc>Benjamin's Eltern starben bei einem Feuer, als er sieben war. Er wuchs auf der Farm seines Onkels auf, wo er Felder pflügte und körperliche Arbeit verrichtete.

Er konnte es nicht ertragen, Fragen über seine Eltern beantworten zu müssen und flüchtete sich in harte Arbeit.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Militärkoch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>Ben schloss sich dem Militär als Pionier an und verbrachte die meiste Zeit mit Kochen und Reparieren. Während er auf einem gefährlichen Planeten stationiert war, trainierte er seine Schieß- und Überlebenskünste.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Fabrikweltkrimineller</title>
		<titleShort>Krimineller</titleShort>
		<desc>Vladimir wurde in schlechten Verhältnissen auf einer überbevölkerten Fabrikwelt geboren, wo er sich mit kleinen Verbrechen über Wasser hielt, um dem Hunger und der Kälte zu entkommen.

Raub und Mord waren Alltag für ihn. Vladimir glaubte, dass Überleben von Vorteil ist.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Fabrikwelt-Politiker</title>
		<titleShort>Politiker</titleShort>
		<desc>Es ist kein Geheimnis, dass die Unternehmen viele Bereiche in den Fabrikwelten kontrollieren, aber sie brauchen jemand, der bestochen werden muss. Vladimir war einer dieser Strohmänner.

Er lernte, wie man die Hoffnungen und Träume von Leuten manipulierte, während er bequem in seinem Penthouse saß.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optimistisches Kind</title>
		<titleShort>Optimistisch</titleShort>
		<desc>Kees wurde mit liebevollen Eltern und einem angenehmen Leben auf der Mittwelt gesegnet. Er war ein optimistisches und geselliges Kind, und liebte es, Freundschaften zu schließen und ihre Geschichten zu hören. Seine Fantasie war voll mit Ideen und Fragen.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafikdesigner</title>
		<titleShort>Designer</titleShort>
		<desc>Kees' Interesse am künstlerischen Ausdruck führte dazu, dass er Designer wurde. Sein Auge fürs Detail machte ihn auf seinem Planeten ziemlich berühmt, obwohl seine akribische Arbeit oft dazu führte, dass er zu viel Zeit damit verbrachte, ein einziges Projekt zu perfektionieren.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Fabrikwelt-Hooligan</title>
		<titleShort>Hooligan</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer gefährlichen Fabrikwelt auf. Er lernte schnell, wie man dort seine tägliche Mahlzeit bekam - durch Verbrechen. Solche Mittel ließen kein Raum für Kochen und Anbauen.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Weltraumtechniker</title>
		<titleShort>Techniker</titleShort>
		<desc>NAME entkam schließlich seiner kriminellen Vergangenheit, als er einen Job annahm, wo er eine naheliegende Raumstation warten musste. Er führte mehrere Reparatur- und Bauarbeiten durch. Außerdem beteiligte er sich an Grundlagenforschungen und entschärfte oft die Argumente seiner Kollegen. Kunst hat er noch nie gemocht.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Indwelt-Straßenkind</title>
		<titleShort>Straßenkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf den Straßen auf, während auf dieser Welt die frühen Stadien einer industriellen Revolution erkennbar waren. HECAP verbrachte HISe Tage mit Stehlen, Betteln und Basteln mit weggeworfenen Maschinenteilen, immer auf der Suche nach einem Weg, um der Armut zu entkommen.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Weltuntergangsaußenseiter</title>
		<titleShort>Außenseiter</titleShort>
		<desc>Beim Plündern einer Grabungsstelle schaffte es NAME, eine unterirdische Anlage mit fremden Technologien zu öffnen. Unwissentlich aktivierte HE ein Weltuntergangsgerät, das das Leben auf diesem Planeten komplett auslöschte. Da sein Interesse mehr der Technologie als dem menschlichen Leben galt, bestieg er das Raumschiff der Anlage und flog los, um noch mehr Reliquien dieser Art zu finden.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Mechanoiden-Nerd</title>
		<titleShort>Mechanerd</titleShort>
		<desc>NAME wuchs als Einzelkind in einer Fabrikwelt auf. Beide Elternteile waren Mechanoiden-Designer und förderten HIS Interesse für Maschinen. Schließlich wurde HE besessen davon, einen eigenen Mechanoiden zu bauen.

Leider hat das auch dazu geführt, dass HE zu einem Einzelgänger wurde, weil HE lieber technische Bücher statt Freunde bevorzugte.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Militäringenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Ingenieur für ein koloniales Militär. HECAP konnte sich mit Waffen, Mörderdrohnen und anderem 'lustigen' Kram beschäftigen.

HECAP spezialisierte sich auf das Reparieren und Modifizieren von Mechanoid-Werkzeugen. Manchmal konnte HE sie auch selbst testen.</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Kolosseumsreiniger</title>
		<titleShort>Reiniger</titleShort>
		<desc>Da HISe Eltern während des 'Inneren Destrianischen Krieges' gefangen genommen wurden, musste HE HIS Leben in Sklaverei verbringen. HECAP wurde gezwungen, das Kolosseum nach blutigen Kämpfen aufzuräumen. Schauen, Warten und Lernen. Das Kolosseum war das einzige, was HE jemals kannte. Eines Nachts wurde HISe Familie abgeschlachtet, als HE ein Kolosseum reinigte.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Kolosseumskämpfer</title>
		<titleShort>Kämpfer</titleShort>
		<desc>Mit dem Wissen, das HE über die Jahre hinweg beim Beobachten von Kämpfen erlangte, wurde HE ein erfolgreicher Gladiator in einem Kolosseum, wo HE einst eine Reinigungskraft war.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Offiziersanwärter</title>
		<titleShort>Anwärter</titleShort>
		<desc>Von Geburt an wurde Bashkire darauf hin trainiert, andere Männer anzuführen. Als Junge ging er an das Vanu Defense College und lernte, wie man mit Waffen umgeht und Überlebenstechniken anwendet.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Flugverkehrsleiter</title>
		<titleShort>Leiter</titleShort>
		<desc>Während der Zartha-Krise kämpfte Bashkire auf vielen Welten, wo er als militärischer Flugverkehrsleiter ein wichtiges Bindeglied zwischen Boden und Luft war. Während der Offensive sah er, wie Freunde verletzt oder getötet wurden. Dieses Trauma verfolgt ihn noch bis heute, aber sein Ziel hat er nie aus den Augen verloren.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Zurückgezogenes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>Holly wuchs in einer florierenden Glitzerwelt auf und hatte so die Chance, sich voll und ganz ihrem Studium zu widmen.

Da sie sich bereits in jungen Jahren für genetische Modifikationen und neurale Augmentierungen interessierte, konnte (oder wollte) sie nur wenig Zeit für eine gewöhnliche Kindheit entbehren.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Inbrünstiger Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Als sie ein junger Erwachsener war, glaubte Holly, dass ihr Planet und ihre Leute bald bereit waren, die Transzendenzstufe zu erreichen.

Die feste Überzeugung, dass ihre Forschung der Katalysator sein würde, trieb sie zu immer alarmierenderen Handlungen. Bürokraten und Bioethik-Komitees sahen sich dazu gezwungen, ihre Fortschritte zu stoppen.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Kriegsflüchtling</title>
		<titleShort>Flüchtling</titleShort>
		<desc>Eines Tages brach auf dem Heimatplaneten von NAME ein Krieg aus.

NAME und sein Vater packten ihre sieben Sachen, stahlen ein Schiff und flüchteten in den Weltraum.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Rachsüchtiger Reisender</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>Als gewalttätiger Weltenbummler ohne Heimat kämpften NAME und sein Vater in viele Schlachten über Hunderte von Jahren. HECAP wurde ein erfahrener Kämpfer und Meisterschütze.

Als sein Vater im Kampf fiel, begann NAME die Sterne allein zu bereisen, um den Mörder seines Vaters zu finden und Rache auszuüben.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<WorkCampSlave37>
		<title>Arbeitslagersklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>NAME wuchs als Sklave einer besonders bösen Adelsfamilie in einer mittelalterlichen Welt auf. 

Auch wenn er nie eine formelle Erziehung erhielt, wurde sein Körper durch die harte Arbeit gestählt.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Vertriebener Soldat</title>
		<titleShort>Gesetzloser</titleShort>
		<desc>NAME hatte selbst als Sklave ein beeindruckendes Erscheinungsbild. HECAP verbrachte obsessiv jede freie Minute damit, seinen Körper zu stählen. Seine Bemühungen zahlten sich schließlich aus, als sein Herr ihm einen Job als persönlicher Leibwächter anbot.

Als er später seine Position ausnutzte, um seinen Herrn zu töten und die Sklaven zu befreien, wurde er entdeckt und entkam gerade so seinen Verfolgern.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Disziplinierter Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Drew, der jüngste von zwei Söhnen, lebte auf einer Familienfarm, wo man sich um Gewinn bemühte. Drew's Vater war ein strenger Zuchtmeister, der seine Söhne ständig anstachelte, härter zu arbeiten und nicht zu widersprechen. Als Drew versuchte Frühstück zu machen, verbrannte er seine Hand, seitdem schwor er, nur noch zu kochen, wenn sein Leben davon abhängt.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Standhafter Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Da Drew sich ständig mit dem Jagdgewehr seines Vaters gegen Räuber wehren musste, wusste er, wie man mit einer Waffe umgeht. Außerdem hat er seine Fähigkeit gemeistert, Zäune zu bauen, um das Vieh in Schach zu halten und Wildtiere fernzuhalten. Drew versuchte, ein Bild von seinem Haus zu malen, aber merkte bald, dass er höchstens Kritzeleien und Enten malen konnte.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Reisendes Kind</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einem R&amp;D-Sternenschiff aufgezogen und verbrachte die meiste Zeit HISer Kindheit damit, durch den Weltraum zu reisen.

Als er sich einem geheimnisvollen Planetoiden näherte, wurde das Schiff schwer beschädigt. Das nächste, an was HE sich erinnerte, war, dass das Schiff die Umlaufbahn wieder verließ und vollständig repariert war. HECAP entwickelte bald eine unnatürliche Gabe für technologische Forschung.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Weltraumforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>NAME erbte das Schiff HISer Eltern und setzte ihre Forschung fort.

HISCAPe Kindheitserfahrungen mit verschiedenen Kulturen ermöglichten HIM, HISe fürsorgliche Natur zu bewahren, obwohl HE HIS Leben die meiste Zeit im Weltraum verbrachte.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Vatgrown-Sanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>Auserwählt ein Kampfsanitäter zu sein, erhielt NAME eine Ausbildung in Waffenkunde und Medizin. Sein häufigster Satz, den verwundete Soldaten zu hören bekam, war "Leben oder Tod?". Die meisten entschieden sich für das Leben.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Genetik-Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Genetiker</titleShort>
		<desc>Nach dem Krieg schloss er sich einer Gentechnikfirma an. Er arbeitete an Verbesserungen für Menschen und Vieh. Seine Erfahrungen in der Zufügung und Heilung von Wunden waren sehr vorteilhaft für seine Arbeit, aber er entwickelte einen schwarzen Sinn für Humor. Das machte soziale Zusammenkünfte schwierig.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Kern-Dilettant</title>
		<titleShort>Dilettant</titleShort>
		<desc>Candice verbrachte ihre Kindheit auf einer Glitzerwelt in der Kernregion, wo sie und ihre Freunde ein langweiliges aber unbeschwertes Leben führten.

Als sie alt genug war, begann sie ihr Leben als unerfüllt zu betrachten. Sie beschloss, für sich eine Herausforderung zu suchen.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Reporter</title>
		<titleShort>Reporter</titleShort>
		<desc>Candice verbrachte viele Jahre als investigativer Reporter. Sie war berühmt dafür, chaotische Berichte in exotischen Orten zu machen.

Obwohl sie von ihren Kritikern als ungefährlich eingestuft wurde, gelang es ihr, hochbrisante Geschichten nach langen Untersuchungen zu widerlegen.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Angehender Pop-Idol</title>
		<titleShort>Pop-Idol</titleShort>
		<desc>Min bekam eine Ausbildung in Singen und Tanzen, um das nächste große Pop-Idol zu werden. Sie wuchs unter der Aufsicht von Unternehmensagenten auf.

Körperliche Arbeit musste sie nie verrichten, aber sie lernte viel über Musik und soziale Verhaltensregeln.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Pop-Idol</title>
		<titleShort>Pop-Idol</titleShort>
		<desc>Min musste ständig Interviews geben. Sie verfeinerte ihre Tanz- und Gesangsfähigkeiten und wurde ein Meister der sozialen Darbietung.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Bauernjunge</title>
		<titleShort>Bauernjunge</titleShort>
		<desc>John arbeitete auf der Farm seiner Familie, wo er die Tiere betreute und behandelte, wenn sie verletzt waren. Er bevorzugte praktische Aufgaben im Freien, aber vermied einfachere Jobs, die ihm weich machen würden.

Er liebte es, allein zu arbeiten, und neigte dazu, den Menschen aus dem Weg zu gehen, um sein eigenes Ding zu drehen.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Labiler Fleischer</title>
		<titleShort>Fleischer</titleShort>
		<desc>John begann Stimmen zu hören. Die Tiere redeten mit ihm, beleidigten ihn. Er entwickelte ein Hass gegen sie und begann schließlich, seine pelzigen Freunde zu töten. Später verkaufte er nur das Fleisch, um den Kontakt mit Menschen aufrechtzuerhalten.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp51>
		<title>Stationswelpe</title>
		<titleShort>Welpe</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte seine Kindheit als mittelloses Waisenkind auf einer Raumstation. Er schaffte es, sich mit fragwürdigen Jobs und Stehlen über Wasser zuhalten. Bessergestellte Leute behandelten ihn so schlecht, dass er gewalttätig wurde. Sie waren gezwungen, ihn aus der Station zu verbannen. Später wurde er von Weltraumpiraten gefangen genommen.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Piratenkönig</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Dank seiner Skrupellosigkeit gegenüber Mitmenschen passte NAME perfekt zur Piratenmannschaft, die ihn einst gefangen nahmen. Kurz nachdem er aufgenommen wurde, begann er jeden oder alles zu beseitigen, die ihm im Weg standen — einschließlich seiner Mannschaftskameraden.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Grobschlächtiger Bauarbeiter</title>
		<titleShort>Bauarbeiter</titleShort>
		<desc>Jackson wuchs im Labor seines Vaters auf und gehörte so zur intellektuellen Elite. Er bekam alles, was er wollte. Geld spielte keine Rolle.

Jackson wollte aber nie den Luxus, der ihm gegeben wurde. Stattdessen bevorzugte er mehr körperliche und - in den Augen seines Vaters - niedere Arbeiten.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Militärischer Erfinder</title>
		<titleShort>Erfinder</titleShort>
		<desc>Jackson verließ aus Trotz das Labor seines Vaters und schloss sich dem lokalen Imperialen Militär an.

Mithilfe seiner Laborerfahrungen entwarf er Kriegsmaschinen. Bei diesem Job war er einer der Besten auf seinem Planeten.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StudentEngineer40>
		<title>Ingenieurstudent</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME, ein Wunderkind, nahm an einem speziellen Trainingsprogramm teil, das Weltraumkriegsführung und Ingenieurwesen umfasste.

Eines Tages versuchte er, einem Eichhörnchen ein Armband zu schenken, um Freundschaft mit ihm zu schließen. Das Eichhörnchen biss ihn, wodurch er den Spitznamen “Squirrel Boy” erhielt.

NAME kam zu der Überzeugung, dass körperliche Arbeit unter seiner Würde war.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Technisierter Pilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Als seine Heimat von einer benachbarten Provinz belagert wurde, meldete sich NAME für ein generisches Modifikationsprogramm, das Piloten für Kampfschiffe, wo er bei der Entwicklung half, erschuf. Die Modifikationen befähigten ihn, das Schiff zu steuern, aber verringerten seine Fähigkeit, sich auf die Menschen um ihn herum zu konzentrieren.

Seitdem nannten ihn die Leute "Squirrel".</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<StreetKid29>
		<title>Straßenkind</title>
		<titleShort>Straßenkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf den Straßen eines Wüstenplaneten auf, wo er als einzigen Freund einen Hund namens "Rest" hatte. Das Paar fand gerade genug Essen, um sich über Wasser zu halten.

Als HE 13 Jahre alt war, wurde HE von einer interplanetaren Verbrecherbande aufgenommen.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Banditenanführer</title>
		<titleShort>Bandit</titleShort>
		<desc>NAME stieg in den Rängen der Verbrechenorganisation auf und wurde schließlich der Anführer eines weit entfernten Banditenlagers. Sein Hund "Rest" wich nie von seiner Seite.</desc>
	</BanditLeader92>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Grenzmarschall</title>
		<titleShort>Marschall</titleShort>
		<desc>Henry erbte das Pflichtgefühl von seinem Vater und begann eine Karriere als Gesetzeshüter auf seiner Grenzwelt.

Er versuchte, das Gesetz in Ehren zu halten, aber die Korruption und Gier der lokalen Regierungsbeamten machten ihm es nicht leicht.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Kolonialer Gouverneur</title>
		<titleShort>Gouverneur</titleShort>
		<desc>Enttäuscht von der hemmungslosen Korruption in der Regierung, kandidierte Henry für das Amt des Gouverneurs und gewann. Die lokalen Banden und Beamten, die von den Banden kontrolliert werden, zwangen ihn schließlich, sein Amt niederzulegen.

Er verließ die Gemeinde, um sein Leben als Marschall fortzusetzen.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Söldnerrekrut</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>NAME stammte von einer langen Linie von Außenwelt-Söldnern ab und wuchs in einem belebten Handelsknotenpunkt auf.

NAME's Interesse für ausländische Waren lenkten ihn oft von seinen Pflichten und seiner Ausbildung ab.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Söldnerboss</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>NAME war, wie seine Familienmitglieder vor ihm auch schon, ein Söldner, den man anheuern konnte.

Er ist ein begabter Scharfschütze. Seine wahre Leidenschaft ist aber die Perfektionierung eines neuen Rezepts oder das Auseinandernehmen eines Geräts.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Findelkind</title>
		<titleShort>Alleingelassen</titleShort>
		<desc>NAME war ein schlagfertiges, lustiges Kind. Eines Tages lief HE von HISen reichen genetischen Eltern weg und verlief sich schließlich in einem vermeintlich unbenutzten Erzwarenlager. Wegen der Klontechnologie waren HISe Eltern der Meinung, dass es sich mehr lohnt, ein besseres Kind klonen zu lassen, anstatt nach NAME zu suchen.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Frachterpilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einem Langstrecken-Erz-Transportschiff von Frachthändlern erzogen. HECAP perfektionierte HISe Fähigkeiten beim Handeln und Manipulieren von Menschen, während HE auf verschiedenen Systemen mit Waffen handelte.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Händlerkind</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer Familie von nomadischen Händlern auf, die davon lebten, Waren auf vielen Welten zu kaufen und zu verkaufen.

NAME lernte die Sitten und Gebräuche vieler Kulturen kennen, als er bei den Geschäften seiner Eltern mitwirkte.</desc>
	</TradersChild31>
	<SpaceHumanitarian98>
		<title>Weltraumhumanist</title>
		<titleShort>Aktivist</titleShort>
		<desc>Als NAME die ausufernde Armut in den überfüllten Fabrikwelten sah, beschloss HE, HIS Leben den weniger Glücklichen zu widmen. Dabei lernte HE, wie man sich um Kranke und Hungrige kümmert.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Unternehmensstudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>De Dion wurde gezüchtet, um ein Geschäftsführer eines großen Weltraumhandelsunternehmens zu werden, das volle Kontrolle über seinen Heimatplaneten hatte. Seine Familie arbeitete schon seit sieben Generationen für dieses Unternehmen.

Im Alter von sechs Jahren begann er, an der genossenschaftlichen Akademie zu studieren, wo er lernte, ein treuer Anhänger und rücksichtsloser Geschäftsführer zu werden.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Geschäftsführer</title>
		<titleShort>Geschäftsführer</titleShort>
		<desc>NAME war ein Geschäftsführer eines großen Weltraumhandelsunternehmens. Nach einem gescheiterten Versuch, die Karriereleiter mit unfairen Mitteln zu erklimmen, wurde er für die Vergewaltigung und Ermordung eines anderen Geschäftsführers und seiner Familie angeklagt.

Er wurde für schuldig befunden. Wegen des Einflusses seiner Familie wurde er aber nicht hingerichtet, sondern nur ins Exil geschickt.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>VR-Süchtiger</title>
		<titleShort>VR-Süchtiger</titleShort>
		<desc>Douglas war ein VR-Junkie - jemand, der dauerhaft via Rückenanschluss mit einem virtuellen Spieluniversum verbunden war. Während er seinen täglichen Aufgaben nachging, bekam er kaum etwas von seiner realen Umgebung mit. Dadurch war es ihm nahezu unmöglich, soziale Kontakte zu knüpfen.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Rugby-Spieler</title>
		<titleShort>Flügelstürmer</titleShort>
		<desc>Nach jahrelanger Sucht nach Virtual-Reality-Spielen, wurde Douglas gerettet, als die Ärzte den Stecker zogen.

Unglücklicherweise passierte diese Rettungsaktion, während er Rugby Rampage 4 spielte. Der mentale Rückstoß verschmolz seine reale Identität mit der virtuellen Identität und bewirkte, dass er seitdem die Persönlichkeit und Fähigkeiten eines Rugby-Spielers hatte.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME war neugierig auf alles. Während andere Kinder in den Vororten ihrer Industriestadt Fangen spielten, las NAME jedes Buch über Technik, Roboter und Waffen, das er kriegen konnte - und das am coolsten aussah.

Sein starker französischer Akzent hinderten ihn daran, echte Freunde zu finden.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Staatlicher Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME nahm an dem Forschungsprogramm für staatliche Waffen teil.

Obwohl er brillant in seiner Arbeit war, war er so begeistert davon, seine Kreationen zu testen, dass er versehentlich einige Kollegen verwundete und folglich als dienstuntauglich bewertet wurde.</desc>
	</StateEngineer74>
	<RebelSlave42>
		<title>Rebellensklave</title>
		<titleShort>Rebell</titleShort>
		<desc>NAME wurde als Sklave geboren und dazu ausgebildet, kleine Aufgaben gegen Mindestlohn durchzuführen. HECAP war nur ein weiteres Zahnrad in der Maschine.

NAME fand seine Freiheit, indem er einer Rebellenorganisation beitrat, deren Ziel es war, sich von ihren Firmenmeistern zu befreien.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Kampfunterhändler</title>
		<titleShort>Unterhändler</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME von seiner Heimatwelt geflüchtet war, versuchte er, sein Glück irgendwo im Weltraum zu finden.

Er beschloss, ein Söldner zu werden, und arbeitete für verschiedene Rebellenorganisationen, versklavte Gruppen und Händlerenklaven. Seine Spezialität war das Führen von Verhandlungen in Kampfsituationen.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Mittelalter-Pflüger</title>
		<titleShort>Pflüger</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einem Planeten, wo rücksichtslose Könige und Königinnen über ihr Volk herrschten. HISCAPe Familie besaß einen großen Bauernhof, aber der König ordnete an, die meiste Nahrung in ihrem Lager zu beschlagnahmen. NAME's Familie blieb arm und war unfähig, HISe Ausbildung zu finanzieren. Stattdessen wurde HE dazu verdammt, die Felder HISer Eltern zu pflügen, und hatte deshalb nie Zeit, kreativ zu sein.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Raumstationskoch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>Die Raumstation, auf der NAME lebte, war weit von irgendwelchen bevölkerten Planeten entfernt, und war an sich unterbesetzt. Aus diesem Grund musste NAME lernen, wie man kocht, um die Mannschaft am Leben zu erhalten. HECAP freute sich zwar über diese Lernmöglichkeit, aber hasste es, kritisiert zu werden, wodurch HIS Selbstwertgefühl darunter litt.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Sohn einer Jägerin</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>In den Bergen des Planeten Ticonderoga wurde Jon von seiner Stammesmutter erzogen. Sie lehrte ihn Überlebensfähigkeiten - Fallenlegen, Spurenlesen, Schießen, Häuten, Kochen und Heilen.

Sein verstorbener Vater hinterließ ein altes Schützengewehr, mit dem Jon jeden Tag übte.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Weltraumjäger</title>
		<titleShort>Jägersmann</titleShort>
		<desc>Im Erwachsenenalter war Jon ein kompetenter Jäger und Schütze, der sich nach mehr sehnte. Er verabschiedete sich von seiner Heimatwelt und machte sich auf die Suche nach exotischen Jagdmöglichkeiten.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Sozialstudent</title>
		<titleShort>Sozialstudent</titleShort>
		<desc>Matis lernte Politik in einer Eliteschule für sozialbegabte Schüler auf Kalthas IV.

Obwohl er eine natürliche Begabung dafür hatte, Menschen zu lesen und zu manipulieren, fand er keine Freude darin. Mehrere Jahre vor dem Abschluss verließ er die Akademie.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Politischer Assassine</title>
		<titleShort>Deathjack</titleShort>
		<desc>Matis erkannte, dass seine wahre Berufung das gewaltsame Lösen von diplomatischen Problemen war. Er startete eine Ausbildung in der Assassinengilde auf Ceti V.

Er erlernte schnell die Kunst des Unterwerfens und des Todes. Es war nur eine Frage der Zeit, als er den Gildenrang "Deathjack" erreichte.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Merkwürdiger Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>Dave fand Maschinen schon immer faszinierend, deshalb verbrachte er seine Zeit damit, Robotik und Holographie zu studieren. Er bevorzugte eher die Gesellschaft seiner wissenschaftlichen Kreationen, als die der Menschen.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>KI-Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Dave war ein renommierter Forscher für künstliche Intelligenz, Robotik und interaktive Holographie. Seine Freundschaft mit den künstlichen Kreationen gab ihm das Vertrauen, mit realen Menschen zu interagieren, was ihm bald zu einem Experten für soziale Interaktion machte.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Mittwelt-Computerfreak</title>
		<titleShort>Computerfreak</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem ruhigen Vorort auf. Er war nie ein Meister der sozialen Interaktion, aber sein Interesse und Talent für Computer bekam er schon im frühen Alter.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Militärwissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>NAME betrieb wissenschaftliche Forschung für eine planetarische Armee. HECAP untersuchte Kriegsszenarien und entwarf Waffensysteme, die dabei helfen sollten, Schlachten mit einem Minimum an Aufregung zu gewinnen.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Katzenhirte</title>
		<titleShort>Hirte</titleShort>
		<desc>NAME half bei der Katzenzucht seines Vaters, wo er Hunderte von Katzen versorgte, hütete und fütterte.

Als er sich weigerte, beim Aufräumen zu helfen, wurde er in den wissenschaftlichen Zuchtbereich verlegt.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Katzenwissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>NAME wurde ein renommierter Wissenschaftler auf dem Gebiet für katzenartige Wesen. Da er nur das Beste für seine Tiere wollte, spezialisierte er sich auf selektive Zucht und begann eine Reise, um die perfekten Brutstätten für seine Katzen zu finden.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer noch intakten Stadt auf einer Welt auf, die durch einen Atomkrieg zerrüttet wurde.

HECAP lernte durch Plündern von Technologien und Vorräten, in diesem post-apokalyptischen Ödland zu überleben.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME wurde als Sicherheitskraft eines Außenplanet-Unternehmens rekrutiert.

HECAP verteidigte ihre Schiffe gegen Piraten und engagierte sich bei privaten Weltraumkriegsabkommen.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Vatgrown-Assassine</title>
		<titleShort>Klon</titleShort>
		<desc>Vas wurde von Wissenschaftlern zu einer kaltherzigen Assassine gezüchtet und als emotionsloser Killer ausgebildet. Ihm war es egal, wer lebte oder starb.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Vas verbrachte seine Teenagerjahre als Söldner. Er wurde eingestellt, um andere zu töten und zu verstümmeln. Er war groß, bedrohlich und beängstigend. Er konnte Angst in die Herzen eines Mannes einflößen, und jeden töten, den er wollte.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Schwarmwelt-Kind</title>
		<titleShort>Schwärmer</titleShort>
		<desc>NAME wurde isoliert in einer Schwarmwelt-Stadt aufgezogen. Seine Höhenangst zwang ihn, häufig zu Hause zu bleiben, was ihm zu einem introvertierten Kind machte.

Da HE häufig Kriegsspiele spielte, konnte HE gut mit Simulationswaffen umgehen.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Mikrobiologe</title>
		<titleShort>Biologe</titleShort>
		<desc>Eine Pest zog durch die heimische Fabrikwelt von NAME. NAME und andere Forscher deckten auf, dass die Krankheit eine Biowaffe war, woraufhin sich das Volk gegen sie wandte, weil sie dachten, dass sie dafür verantwortlich waren.

NAME entkam gerade so seiner Heimatwelt, als das Chaos ausbrach.</desc>
	</Microbiologist37>
	<StarforceCadet91>
		<title>Sternenarmee-Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Sam Wissa wuchs in Amen-Ti, die Glitzerwelt-Hauptstadt des Sternenimperiums, auf und hatte dementsprechend eine einfache Kindheit.

Als Jugendlicher beschloss er, sich der Sternenarmee anzuschließen, und hoffte so auf diese Weise sein Imperium unterstützen zu können.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>Fliegerass-Pilot</title>
		<titleShort>Ass</titleShort>
		<desc>NAME absolvierte die Sternakademie mit Auszeichnung und profilierte sich als Fliegerass in drei Schlachten gegen fortgeschrittene Aggressorkulturen.

Eines Tages, nach einer siegreichen Schlacht, kam er in arge Bedrängnis, weil sein Trägerschiff zerstört wurde. Da er keine Möglichkeit zum Landen hatte, musste er auf eine Fluchtkapsel zurückgreifen und beten, dass alles glatt läuft.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<Stableboy75>
		<title>Stalljunge</title>
		<titleShort>Stalljunge</titleShort>
		<desc>NAME war ein Stalljunge auf einem mittelalterlichen Planeten, wo HE jeden Tag den Stall ausmistete, um HISen Unterhalt zu verdienen.

Als HE erwachsen war, hatte NAME genug Geld gespart, um einen Weltraumhändler zu bezahlen und den Planeten verlassen zu können.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Räuber</title>
		<titleShort>Räuber</titleShort>
		<desc>NAME flog mit einer Bande von befreundeten Räubern. HECAP hatte sogar HIS eigenes Schiff - Der Ausmister 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Geschickter Gauner</title>
		<titleShort>Gauner</titleShort>
		<desc>Robin wuchs auf einer Fabrikwelt auf, wo er sich sein ganzes Leben lang verteidigen musste. Er vertraute niemanden. Das einzige, was er zum Überleben brauchte, war seine Überzeugungskraft und Gerissenheit.

Später wurde er ein Experte für Schusswaffen und Messer, und geübt darin, mit Worten umzugehen.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>Robin bekam eine spezielle Ausbildung als Agent, um bei hochriskanten Attentaten eingesetzt zu werden. Seine Fähigkeiten mit einem Gewehr waren unschlagbar.

Er wurde schließlich von seinen Vorgesetzten verraten, als ein Ziel über sein Attentat Bescheid wusste und anbot, die zukünftigen Projekte der beauftragten Agentur zu finanzieren. Robin schwor, nie wieder jemandem zu vertrauen.</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Taschendieb</title>
		<titleShort>Taschendieb</titleShort>
		<desc>NAME war ein Waisenkind, das auf den turbulenten Straßen seiner schmutzigen, überfüllten Heimatwelt alleingelassen wurde. NAME überlebte mit geschickten Händen und schnellen Füßen. Als geborener Dieb und Betrüger wurde HE schnell berühmt und war später sogar Anführer der berüchtigten und gewalttätigen Straßenkind-Gang 'Doomben Rats'.</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Geschäftsgangster</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>Immer mit dem Ziel, über das Gesetz zu stehen, wurde NAME ein legitimer Geschäftsmann, der jeden zum Schweigen brachte, der sich gegen ihn stellte. Als Besitzer von Bordellen, Kneipen und Imbissen setzte er sein gutes Leben fort, während seine Konkurrenz eine Vielzahl von unglücklichen und ungeklärten Unfällen erleiden musste.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Katastrophenüberlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>Steven wurde aus seinem behutsamen Leben geworfen, als Plünderer seine Familienfarm angriffen, Maschinen zerstörten und Landarbeiter sowie Tiere töteten.

Nachdem alle, die er kannte, gestorben waren, blieb er in den Ruinen, um sich selbst zu verteidigen.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Paramilitäragent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME sich mit zwielichtigen Jobs über Wasser gehalten hatte, schloss HE sich einer großen paramilitärischen Gruppe an, um an einem Krieg auf HISem Heimatplaneten teilzunehmen. HISCAPe Rolle umfasste Infiltration und Informationsbeschaffung.</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Geschichtsstudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Als Kind erlernte NAME viele künstlerische Formen, inklusive Musik und Romane schreiben. Als HE älter wurde, begann er, Legenden aus HISer Heimatwelt zu studieren - Legenden von eidechsenartigen Wesen im Zentrum HISer Kultur.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Geschichtenerzähler</title>
		<titleShort>Fabeldichter</titleShort>
		<desc>NAME bereiste seine Welt und erzählte die Legenden, die er studiert hatte.

Besessen von den Legenden seines Volkes, sucht NAME jemanden, der ihm helfen konnte, Schuppen auf seiner Haut wachsen zu lassen, damit er so wie seine Urahnen aussehen konnte.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Adliges Mündel</title>
		<titleShort>Mündel</titleShort>
		<desc>NAME wurde von einer prominenten Adelsfamilie adoptiert, als HE von HISer Mutter vor der Haustür dieser Familie alleingelassen worden war.

HECAP lernte schnell Geheimnisse kennen, die wie billiger Wein zwischen Adligen weitergereicht wurden - neue oder alte Sprachen, Kulturen und Technologien von hochentwickelten Welten.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Informationsvermittler</title>
		<titleShort>Broker</titleShort>
		<desc>NAME reiste mit einem Schiff zum nächsten Sternensystem und begann damit, sich ein massives Wissen von verschiedenen Leuten anzueignen.

HECAP fand einen Weg, dieses Wissen profitabel zu verkaufen, und wurde ein leistungsfähiger Informationsvermittler.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>Wildes Kind</title>
		<titleShort>Wild</titleShort>
		<desc>Alleingelassen auf einem Tierplaneten und mit nichts außer einer Decke, auf der ein Name gestickt war, schaffte Felix es irgendwie, eins mit der Wildnis zu werden.

Als er 13 war, begegnete er einem Team von Mineralsuchern, die ihm eine Mitfahrgelegenheit von diesem Planeten "anboten".</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Vielseitiger Arbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte seine späteren Teenagerjahre in einer Siedlerkolonie, wo er mit seinen wenigen Fähigkeiten jeden noch so niedrigen Job annahm.

Als schneller Lerner baute er viele seiner Fähigkeiten aus und ist nun, abgesehen von seiner Unwissenheit über Feuer, ein voll funktionsfähiger Erwachsener.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Verwöhntes Kind</title>
		<titleShort>Verwöhnt</titleShort>
		<desc>NAME wuchs als Kind eines fleißigen Kolonieverwalters auf. Aufgrund der Position HISer Eltern durfte HE keine körperlichen und gefährlichen Aufgaben verrichten. Allerdings musste jeder im Rim seine Hände schmutzig machen, ob derjenige nun wollte oder nicht.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME im Teenageralter entführt worden ist, musste HE sechs Jahre lang als unfreiwilliges Testsubjekt an experimentellen Gentherapien teilnehmen. Labore und Wissenschaftler machen HIM Angst.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Amateur-Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer Familie mit militärischem und technischem Hintergrund. HECAP wollte der Armee beitreten, aber HIS Vater war von dieser Idee nicht begeistert, deshalb verlagerte NAME HIS Interesse auf Flugmaschinen und Maschinenbau. HECAP hoffte heimlich, dass HE durch dieses Wissen eines Tages die Galaxie erforschen kann.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Raumfahrt-Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME war ein Ingenieur, der verantwortlich für die Produktion von Flugzeugen und Raumschiffen war. HECAP konzentrierte sich darauf, die Produktionslinien zu verbessern, und war bekannt dafür, technische oder forschungsrelevante Probleme zu lösen.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Wildes Kind</title>
		<titleShort>Wildes Kind</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer toxischen Welt alleingelassen, die mit feindlichen Pflanzen übersät war. HECAP gewöhnte sich sehr früh an die Kälte der Einsamkeit.

HECAP lernte zu kämpfen, aber aß seine Nahrung roh und ungekocht.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Alkoholischer Trucker</title>
		<titleShort>Alkoholiker</titleShort>
		<desc>NAME war ein Weltraum-Trucker, der für Arcknight Industries arbeitete. Eines Tages tötete er seine Frau und Tochter aufgrund eines Unfalls.

Sein Körper wurde mit einer experimentellen nano-genetischen Therapie wiederhergestellt. Jetzt regenerieren sich seine Muskeln ständig und erhärten, wodurch sein Gewebe jedes Mal neu aufgerissen wird. Er erträgt den Schmerz, ohne mit einer Wimper zu zucken.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hacker-Wunderkind</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge wuchs als Einzelkind einer wohlhabenden Chirurgenfamilie auf. Nachdem er unter Druck gesetzt worden ist, eine medizinische Lehre aufzunehmen, rastete er aus. Er ergriff sein Erbe und verzog sich in den Untergrund, um zu lernen, wie man Computernetzwerke ausbeutet. Er wurde schnell einer der gefürchtetsten Hacker auf seinem Heimatplaneten.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Geheimagent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Aufgrund seiner Hackererfahrung wurde Wedge von der Regierung seines Heimatplaneten rekrutiert, um als Geheimagent eingesetzt zu werden. Er erhielt eine Kampfausbildung, allerdings bevorzugte er psychologische Kriegsführung.

Da er die Regeln der Regierung als zu streng empfand, schlug er eine kriminelle Laufbahn ein. Seine aktuellen Aktivitäten sind unbekannt.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>NAME wuchs miserabel auf den Ebenen eines neolithischen Planeten auf. Er fand die Kraft, unter den Lehren eines alten, gebrochenen Wissenschaftlers zu kämpfen.

Er lernte schnell, mit den Ängsten der Menschen zu spielen, und bekam so den Spitznamen "verrückter Wissenschaftler".</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Kriegshäuptling</title>
		<titleShort>Häuptling</titleShort>
		<desc>NAME war ein Stammesführer auf einem neolithischen Planeten. Für ihn ist das Schlachtfeld ein Spiel. Es gibt nichts Spannenderes als der Krieg.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Junge Kriminelle</title>
		<titleShort>Kriminelle</titleShort>
		<desc>NAME war das Einzelkind von berühmten Sommeliers. Ihre Eltern wollten, dass sie den Familienberuf aufnimmt. Aber nachdem sie das dritte Mal in eine Jugendstrafanstalt gehen musste, war dieser Karriereweg unwahrscheinlich.

In ihrer Haft wurde NAME gut darin, Schäfte herzustellen und entwickelte ein Interesse für Ornithologie.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Unfreiwillige Eremitin</title>
		<titleShort>Eremitin</titleShort>
		<desc>NAME’s Fluchtkapsel wurde auf eine unerforschte Region einer Grenzwelt abgeworfen. Sie verbrachte ihr Leben dort allein, nur in Gesellschaft einer Muffaloherde.

Später wurde sie gesehen, wie sie mit einer Gruppe älterer Muffalos über die Wichtigkeit von Hufpflege diskutierte, während sie Pygmäenwombatfelle trug.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Hinterwäldler-Wunderkind</title>
		<titleShort>Hinterwäldler</titleShort>
		<desc>Benjamin wurde auf einem kalten Hinterwäldlerplaneten geboren, der überwiegend von pelzigen Xenomenschen bewohnt wurde. Er wuchs mit Kneipenschlägereien und Schießereien auf. Obwohl er seine Kindheit damit verbrachte, Banjo zu spielen und als Mechaniker zu arbeiten, war seine abnormale Intelligenz für etwas Höheres bestimmt; er begann mit zwanzig Jahren eine Lehre auf einer Medizinschule.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Medizinischer Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Benjamin wurde auf einem Forschungsschiff als Arzt angeheuert. Begleitet von einer großen Besatzung von Xenomenschen und Transbird untersuchte er verschiedene Kreaturen, auf die er traf. Er entwickelte eine tiefe Freundschaft mit einem Transbird. Später war er gezwungen, das Schiff zu verlassen, als der Kapitän alle entließ, die keine Transbirds waren.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin35>
		<title>Fabrikwelt Bengel</title>
		<titleShort>Bengel</titleShort>
		<desc>In den dreckigen Betonspitzen ausgesetzt, hatte NAME nie HIS Eltern kennengelernt. HECAP hat nie eine formale Schulbildung und ging stattdessen häufig einfachen Arbeiten nach um etwas zu essen zu haben. Gelegentlich musste HE lügen, betrügen und stehlen um zu überleben.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
	<VoidRaider31>
		<title>Leeren Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>Süchtig nach Abenteuer und Ruhm hat sich NAME mit einer Gruppe Plünderer in die Leere des Alls aufgemacht. HISCAPe Loyalität galt nur seiner Bande und Brüdern. Mit einer Pistole und einer Klinge in der Hand brachten sie so ihren Ruhm über die Sterne.</desc>
	</VoidRaider31>
	<MidworldSketcher21>
		<title>Mittwelt-Sketcher</title>
		<titleShort>Sketcher</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer liebevollen aber armen Familie.

HECAP entdeckte, dass er ein künstlerisches Talent hatte, das er von seinem Vater erbte. HISCAPe Mutter lehrte ihn die Vorteile der harten Arbeit und Entschlossenheit. Als er älter wurde, entwickelte NAME eine Faszination für Technik und Militärgeschichte.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Mittwelt-Seemann</title>
		<titleShort>Seemann</titleShort>
		<desc>NAME schloss sich der Royal Navy in seiner Heimatwelt an. Nachdem HE jahrelang als Unteroffizier gedient hatte, drehte HE schließlich durch und begann eine Meuterei auf HISem Schiff.

Am Ende war NAME der Anführer einer Besatzung von trainierten und gefährlichen Piraten. HE hatte von nun an immer Köche, die für HIM kochten.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Kernenwelt-Studentin</title>
		<titleShort>Studentin</titleShort>
		<desc>Alyssa, die zuvor ein Junge namens Alex war, passte nicht gut zu den anderen Jungs. Als sie sehr jung war, bevorzugte sie statt Sport lieber kreative Sachen, wie Schmuckstücke machen. Sie fühlte sich im falschen Körper. Glücklicherweise unterstützten ihre Familie und Freunde sie bei ihrer Geschlechtsumwandlung; Als Teenager unterzog sie sich einer Operation, um eine Frau zu werden.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Kernenwelt-Juwelierin</title>
		<titleShort>Juwelierin</titleShort>
		<desc>Nachdem die Operationen abgeschlossen waren, war Alyssa der Meinung, ihre komplette Zeit und Energie ihrer Leidenschaft zu widmen: Schmuckstücke machen. Sie verbrachte Jahre damit, ihre Juwelierskunst zu perfektionieren, und verließ danach ihre Heimatwelt, um ihre Waren galaxieweit zu verkaufen.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Mittelalter-Knappe</title>
		<titleShort>Knappe</titleShort>
		<desc>William wuchs auf einem mittelalterlichen Planeten als angehender Ritter auf. Die meiste Zeit seines jugendlichen Alters wurde er direkt vom Kriegsberater des Königs ausgebildet und lernte, mit Schwert und Schild umzugehen.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Mittelalter-Ritter</title>
		<titleShort>Ritter</titleShort>
		<desc>William kämpfte für König und Vaterland auf dem Schlachtfeld, wo er sein Geschick mit dem Schwert weiter ausbauen konnte. Seinen größten Triumph erlangte er, als er mit seiner Gruppe in einem feindlichen Gerichtssaal eindrang und den König mit vorgehaltener Waffe gefangen nahm.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire93>
		<title>Sternenknappe</title>
		<titleShort>Knappe</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer mittelalterlichen Welt geboren. HISCAPe erste Erinnerung war das Bestaunen des Nachthimmels.

Seitdem träumte HE davon, als Knappe eines Ritters unter einem sternenreichen Himmel zu dienen. HISCAP extremer Fokus auf diese Vision führte dazu, dass HE durch nichts von HISem Ziel abgebracht werden konnte.</desc>
	</StarSquire93>
	<StarKnight78>
		<title>Sternenritter</title>
		<titleShort>Ritter</titleShort>
		<desc>Eines Tages wurde NAME aus seiner mittelalterlichen Heimatwelt entführt. Später konnte HE HISen Entführern dank HISer beeindruckenden Schwertkünsten entkommen.

Während HE mit der Fluchtkapsel im Weltall herumtrieb, bewahrheitete sich scheinbar HIS Kindheitstraum, ein Ritter unter einem Sternenhimmel zu werden. Dann stürzt er ab.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Drogenkurier</title>
		<titleShort>Kurier</titleShort>
		<desc>NAME, war in einem Waisenhaus aufgewachsen und schloss sich mit zehn Jahren einer Gang an.

Die lokale Gang benutzten HIM als Drogenkurier, um mit "Substanz F" in feindlichen Gang-Territorien zu handeln. HECAP bekam dabei die eine oder andere Kugeln ab.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME nahm an einer wissenschaftlichen Studie teil, um sich intelligenter machen zu lassen. Leider waren die Nebenwirkungen anders als erwartet. HECAP wurde wahnsinnig und tötete einige Menschen, bevor HE aus HISer Heimatwelt entkommen konnte.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Handwerklicher Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf der Glitzerweltfarm HISer Familie auf. Sie war eine der letzten Farmen auf dem Planeten, die traditionellen Methoden statt Glitzerwelttechnologien benutzten.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Gentechniker</title>
		<titleShort>Genetiker</titleShort>
		<desc>NAME führte seine ersten genetischen Experimente an Nutztieren durch. HECAP kannte sich bald mit allen Formen der Gentechnik aus.

Ein schrecklicher Laborunfall führte dazu, dass HE unglaubliche Angst vor Nagetieren entwickelt hat.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Verwöhnt</title>
		<titleShort>Verwöhnt</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer dekadenten Glitzerwelt geboren, wo HE jedes teure Spielzeug geschenkt bekommen hat.

Dieser verwöhnte Lebensstil führte dazu, dass HE viele grundlegende Lektionen verpasst hat. HECAP entwickelte eine besondere Abneigung gegen Kochen und befehligte immer das Personal, die Küchenarbeit zu erledigen.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Ninja-Assassine</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME führte messerscharfe Attentate für ein interplanetares Konglomerat durch. HECAP bekam die komplexesten Missionen zugewiesen, die Tarnung, Täuschung, List und effiziente Gewalt umfassten.

Ein böser Vorfall mit einer Topfpflanze und ein fehlgeschlagener Mordanschlag führten dazu, dass HE eine Abneigung gegen alle Pflanzenarten entwickelt hat.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Militärisches Kind</title>
		<titleShort>Militärisch</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer reichen Familie mit militärischem Hintergrund. HISCAPe Teenagerjahre verbrachte HE damit, von System zu System zu reisen, also immer dort, wo HISe Eltern stationiert waren.

HECAP ließ sich mit 18 Jahren rekrutieren und folgte so der Tradition HISer Familie.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Fauler Programmierer</title>
		<titleShort>Programmierer</titleShort>
		<desc>NAME entwickelte eigenständig Software, die mit der Software von Fabrikwelt-Unternehmen konkurrieren konnte.

HISCAPe rechtlich fragwürdigen Methoden führten zu vielen ungelösten Klagen wegen Diebstahl geistigen Eigentums.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Gang-Mitglied</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>NAME wuchs obdachlos auf einer Fabrikwelt auf. HECAP war gezwungen, für alles zu kämpfen, darum war HE schon vor dem Erwachsenenalter hart und rücksichtslos.

NAME hätte HIS Leben auf diese Weise fortgesetzt, wäre HE nicht bei einer Schießerei verletzt und HIS Körper von einem globalen Konzern beschlagnahmt worden, um für etwas anderes eingesetzt zu werden.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Gedankenleere Assassine</title>
		<titleShort>Gedankenleer</titleShort>
		<desc>Das Unternehmen nahm den Körper von NAME und erneuerte ihn. Sie machten NAME zu einem Werkzeug der Zerstörung. HECAP nahm das neue Leben an und fand Gefallen an den Jobs, zu denen HE geschickt wurde.

Als HE erfuhr, dass HE entsorgt werden sollte, wandte HE sich gegen HISen Meister, tötete einige Menschen und floh vom Planeten.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>Testsubjekt Nr. 11.529.914 von Experiment Nr. 56.048 verbrachte ihre Kindheit in weißen Räumen, wo sie mentale und körperliche Tests durchführen musste.

Ihr einziger Begleiter war eine Stimme, die sich Mutter nannte. Mutter belohnte Erfolg mit Lob - und Misserfolg mit harter Bestrafung.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME musste viele Tests machen - von Geometrie bis Quantenphysik. Außerdem hätte sie einen Spießrutenlauf ohne einen einzigen Kratzer absolvieren können.

Eines Tages sagte Mutter, dass ihr letzter Test hinter der roten Tür liegt, und dass, selbst wenn sie ihre Stimme nicht mehr hören kann, immer da sein wird.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Brandnarbiges Kind</title>
		<titleShort>Brandnarbig</titleShort>
		<desc>Duster hatte eine aktive aber ereignislose Kindheit, bis er eines Tages in ein Feuer fiel und schwere Verbrennungen an Händen und Armen erlitt. Obwohl die Brandnarben kaum noch sichtbar sind, hat er seitdem höllische Angst vor Feuer.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Raumschiffverkäufer</title>
		<titleShort>Verkäufer</titleShort>
		<desc>Duster probierte viele verschiedene Jobs aus, unter anderem auch das Bauen von Käfigen für Weltraumkaninchen und Mitwirken an einem Forschungsprojekt über mutierte Weizen. Schließlich fand er seine wahre Berufung als Verkäufer von Raumschiffen, insbesondere solche, die der Erholung dienen. Seine ausgezeichneten Sprachfähigkeiten und charmante Art halfen ihn dabei.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Tech-Enthusiast</title>
		<titleShort>Tech-Nerd</titleShort>
		<desc>Michael besaß die neuesten Gadgets als Kind. Er verbrachte seine gesamte Zeit damit, Spiele mit KIs statt mit anderen Kindern zu spielen. Er fühlte sich immer unwohl in Anwesenheit anderer Leute.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>KI-Programmierer</title>
		<titleShort>Programmierer</titleShort>
		<desc>Michael meldete sich bei der Robotikdivision des Militärs an und entwickelte eine verbesserte Kampf-KI.

Die ganze Zeit über sprach er dort mit niemanden. Er verbrachte seine ganze Zeit mit der KI, die er entwickelte.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Diplomatenkind</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer Diplomatenfamilie.

Da HE viel reisen musste, wurde HE zu Hause unterrichtet und sah die Welt meistens durch einen Computer.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>Legaler Hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Von HISem Computer aus half NAME dabei, schlechte Menschen aus der Online-Welt zu entfernen.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Weinlaufbursche</title>
		<titleShort>Weinlaufbursche</titleShort>
		<desc>NAME wurde von seinen Eltern alleingelassen. Mönche vom Kloster Novo Mosteiro dos Jerónimos auf Aracena VI nahmen ihn auf und bildeten ihn aus.

Die Mönche lehrten ihn Disziplin und harte Arbeit. Im Gegenzug musste HE in die Stadt gehen und exotische Weine für die nächtlichen Verkostungen der Mönche "beschaffen".</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Vinho-König</title>
		<titleShort>Schnapskönig</titleShort>
		<desc>Nachdem ein Alkoholverbot auf Aracena VI verhängt worden war, erweiterte NAME sein heimliches Spirituosengeschäft, bis er den Markt auf zwei Kontinenten dominierte. Sie nannten ihn den Vinho-König.

Obwohl HE seine Konkurrenz überwiegend mit politischen Mitteln bekämpfte, war HE nicht abgeneigt davon, sie gelegentlich verprügeln oder ermorden zu lassen.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Straßenkind</title>
		<titleShort>Straße</titleShort>
		<desc>NAME wurde zum Waisenkind, als HISe drogenabhängige Mutter starb. Um am Leben zu bleiben, griff HE auf Diebstahl und wenn nötig auf Prostitution zurück. Als NAME beim Stehlen in einer Kirche erwischt wurde, sah die Priesterin ein verwundetes aber kluges Kind und nahm NAME deshalb auf, um HIM eine zweite Chance zu geben.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Sklavenchemiker</title>
		<titleShort>Chemiker</titleShort>
		<desc>NAME wurde ein begabter pharmazeutischer Wissenschaftler, der später von Sklavenhändlern gefangen genommen wurde. HECAP wurde an einen Kriegsherren verkauft und gezwungen, Drogen herzustellen, die an anderen Sklaven getestet werden sollten. Dies war für NAME ein Anlass, den Sinn von wissenschaftlicher Forschung und Medizin zu hinterfragen.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Farmersklavin</title>
		<titleShort>Sklavin</titleShort>
		<desc>Als kleines Mädchen alleingelassen, wurde NAME von einem Farmer gefunden und aufgenommen. Da der Farmer selbst unfruchtbar war, behielt er sie als Sklavin. Die ständigen Schläge hinterließen bei ihr Narben und eine Angst gegen Gewalt. Viele Jahre später rannte sie davon.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Raketeningenieurin</title>
		<titleShort>Ingenieurin</titleShort>
		<desc>NAME gewann ein Stipendium für eine Eliteschule und machte einen Abschluss in Raketentechnik. Nachdem sie mehrere Jahre für eine Weltraumbergbaugesellschaft gearbeitet hatte, kündigte sie, um das Universum zu bereisen.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Mittelalter-Sklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>Soren wurde als Sklave geboren, der nie seine Eltern kennenlernen durfte. Schließlich entkam er seinem Meister und ging an Bord eines militärischen Frachtschiffes, wo er Militärdienst tun musste.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>Soren schloss sich einem Squad von Space Marines an, die berühmt für ihre brutale Tötungseffizienz waren. Sein Nachname und seine emotionslose Art zu kämpfen gab ihm den Spitznamen "Grim".</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Gießereilehrling</title>
		<titleShort>Gießereiarbeiter</titleShort>
		<desc>NAME wuchs als Lehrling einer Gießerei auf einer industriellen Welt auf, wo HE Erfahrung in Metallbearbeitung und starke Muskeln bekam, während HISe künstlerische Entwicklung drunter leiden musste.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Kampfingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME wurde ein Kampfingenieur. HECAP baute Basen, machte Waffen wieder funktionstüchtig und reparierte Fahrzeuge für die Armee - sofern HE mal nicht auf Menschen schießen musste.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Privilegiertes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>Bei NAME's Glitzerwelterziehung stellte man sehr früh fest, dass HE begabt war. Glücklicherweise war HISe Familie in einer Position, diese Genialität mithilfe erweiterter Erziehung zu fördern. HISCAPe Ausbildung umfasste Wissenschaft, Führung und Kunst.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Planetarischer Diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>NAME's Leidenschaft und Berufung war interplanetarische Politik. HECAP war ein Meister der sozialen Manipulation und Verhandlung, und widmete sich hingebungsvoll dem Frieden, der Verständigung und dem gegenseitigen Nutzen.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>Nachdem Jered einen Hochschulabschluss mit zwölf Jahren bekommen hatte, widmete er sich der Lebensaufgabe zu, unsterblich zu werden. Seine Forschung überschritt allerdings die Grenze, als er versuchte, seinen Körper mit Gentherapie und mechanischen Augmentierungen zu modifizieren. Er wurde verhaftet und auf einem Gefängnisplaneten geschickt.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Abtrünniger Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>Nach einer gewagten Flucht vom Gefängnisplaneten reiste Jered mit einer Crew von treuen Mithäftlingen zu seinem Heimatplaneten.

Dort angekommen rekrutierte er noch mehr Anhänger, stahl ein Raumkreuzer und flog in dem Weltall.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Knochensammler</title>
		<titleShort>Schüler</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer Familie von Glücksjägern und hatte ein Faible für antike Geschichten.

Obwohl HE nie besonders stark oder sozial war, liebte HE es, sich durch Geschichtsbücher und Erdhaufen zu graben.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteologe</title>
		<titleShort>Gelehrter</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME seinen Universitätsabschluss mit Bravour absolviert hatte, wurde er schnell ein berühmter Sportprofessor an einer Hochschule.

Sein Ruhm schien ihm schnell zu Kopf steigen, als er eine Abneigung gegen körperliche Arbeit entwickelte - solche Aufgaben waren für Studenten besser aufgehoben.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>G-nome-Bildhauer</title>
		<titleShort>Bildhauer</titleShort>
		<desc>NAME wurde als Teil des G-nome-Projekts in einem Labor gebaut. Ihm wurde direkt nach seiner Geburt ein enzyklopädisches Wissen über alle Aspekte der Xenobiologie implantiert.

Die G-nome-Wissenschaftler gaben ihn den Spitznamen "Gizmo" und flößten ihm das Wissen über Bildhauerei ein. Er entwickelte eine Vorliebe für gnomische Skulpturen und Accessoires.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Gnombiologe</title>
		<titleShort>Biologe</titleShort>
		<desc>Gizmo war ein Xenobiologie-Professor an einer Glitzerwelt-Universität. Er ging zu Konferenzen und verwaltete eine Kunstgalerie.

Allerdings hat er nie aufgehört, gnomische Skulpturen zu kreieren, und hält dies als seine wahre Berufung.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Zirkusartist</title>
		<titleShort>Artist</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einem Zirkus auf und lernte viele interessante Dinge. Interessanter als die Bälle, die er jonglierte, waren die Taschen, die er zwischen den Shows ausnahm.

Ein Fehler mit Feuerstöcken führte dazu, dass er eine höllische Angst vor Feuer entwickelte.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Verbrecherboss</title>
		<titleShort>Verbrecherboss</titleShort>
		<desc>NAME entdeckte seine Gabe - Leute taten, was er sagte, wenn er es sagte. Um einen Vorteil daraus zu ziehen, machte er sich auf den Weg zu den Rimwelt-Planeten und versuchte, sich im kriminellen Untergrund zu etablieren.

Da er Leute befehligen konnte, Dinge für ihn zu tun, vermied er um jeden Preis körperliche Arbeit.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Vatgrown-Sklavenmädchen</title>
		<titleShort>Sklavenmädchen</titleShort>
		<desc>Emmie wurde als Sklavin in einem illegalen Fabrikwelt-Labor gezüchtet. Als junges Kind wurde ihr beigebracht zu kochen, sauber zu machen und zu dienen. Sie verbrachte so die meiste Zeit ihrer Kindheit.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Fabrikwelt-Sexsklavin</title>
		<titleShort>Sexsklavin</titleShort>
		<desc>Emmie wurde in die sexuelle Sklaverei verkauft. Nachdem sie entworfen worden war, unmenschlich attraktiv und zu schwach zu sein, um gegen ihre Herren zu rebellieren, wurde sie zwischen Dutzenden von Besitzern weitergereicht und wusste nichts von Freiheit.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Waffenliebendes Kind</title>
		<titleShort>Waffenkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer Fabrikwelt auf und hatte es nie einfach. Jeder Tag war ein Kampf gegen Verschmutzung, Hunger und Banden älterer Kinder.

In seinem eigenen kleinen Raum studierte er seine Leidenschaft - Pistolen, Kampftaktik und Kriegsgeschichte.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Fabrikwelt-Sergeant</title>
		<titleShort>Sergeant</titleShort>
		<desc>NAME's Leidenschaft für militärische Dinge hielt sich auch im Erwachsenenalter.

Nachdem er sich als lokaler Polizist eingeschrieben hatte, wurde er bald zum Sergeant befördert.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudaler Junker</title>
		<titleShort>Junker</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf einer feudalen Welt auf, die Teil eines Multi-Planeten-Imperiums war. Als Kind eines hohen Herrn genoss HE viele Privilegien.

HECAP hatte gelernt, sich sowohl im politischen Bereich als im Nahkampf zu bewegen.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>Systemlord</title>
		<titleShort>Lord</titleShort>
		<desc>Ein Land oder sogar einen Planeten zu beherrschen, war für NAME nicht genug. HECAP wollte HISen Einfluss auf das gesamte System erweitern - mit legalen oder außergesetzlichen Mitteln.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudaler Bauernjunge</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>NAME war der Sohn eines mittelalterlichen Farmers. Es wurde von ihm erwartet, dass er in den Fußstapfen seines Vaters tritt. Er wurde zu einem netten, gut ausgebildeten Bauernjungen erzogen.

Er lebte in einem ungewöhnlichen feudalen Königreich, das mit einer Mittwelt-Gesellschaft koexistierte, die für genetische Manipulationen bekannt war.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Jäger des Königs</title>
		<titleShort>Ungeziefervernichter</titleShort>
		<desc>NAME war gezwungen, seine Kolonie im Namen des Königs zu schützen, nachdem mörderische, genetisch-veränderte Wildtiere ausgebrochen waren.

Trotz seiner Bemühungen wurde sein Königreich zerstört. NAME erlitt PTBS, einen schweren Fall von Technophobie und entwickelte einen Hass gegen Tiere. HECAP wurde nach dem Ort benannt, wo sie ihn gefunden hatten.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Weltraum-Fanboy</title>
		<titleShort>Fanboy</titleShort>
		<desc>NAME's Traum war es schon immer, den Weltall zu bereisen. Er baute sein eigenes täuschend echtes Raumschiff aus den Überresten einer alten Polizeistation und verließ seinen Heimatplaneten, um das Unbekannte zu sehen.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Schiffbrüchiger</title>
		<titleShort>Schiffbrüchiger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Passagier einer routinemäßigen interstellaren Überfahrt. Als sein Schiff zerstört wurde, lebte er mehrere Jahre lang als Schiffbrüchiger auf einem unbewohnten Planeten.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Glitzerwelt-Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME liebte von Geburt an die Technologie. HECAP hatte einen Mechanoiden als Gefährten, den HE mit 10 Jahren versuchte zu modifizieren.

HISCAPe Besessenheit nach Technologie führte dazu, dass HE Kunst und Kultur komplett ignorierte.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Energieforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete an einer Idee zur schnellen Kommunikation über lange Distanzen. HECAP machte einen Fehler, wodurch HIS Labor und viele Bereiche der Stadt zerstört wurden. HECAP floh von dem Planeten, um den Behörden zu entkommen.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>Kriegskind</title>
		<titleShort>Kriegskind</titleShort>
		<desc>Mushinto's Eltern wurden auf seiner Heimatwelt für einen Bürgerkrieg eingezogen. Da er ständig von Krieg und Zerstörung umgeben war, gewöhnte er sich daran und wurde hart im Nehmen. Seine ausdrucksvolle Seite hatte sich jedoch nie entwickelt.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Kopfgeldjäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>Als der Bürgerkrieg endete, musste Mushinto einen neuen Weg finden, seine Fähigkeiten sinnvoll einzusetzen. Er beschloss, Kriegsverbrecher zu jagen und erkannte bald, dass er es genoss, böse Jungs mit allen nötigen Mitteln zu fangen.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Oberer Fabrikweltbewohner</title>
		<titleShort>Fabrikweltbewohner</titleShort>
		<desc>NAME hatte eine privilegierte Kindheit auf einer großen Fabrikwelt. In einer Wohnung weit über dem Pöbel der Stadt verbrachte HE die meiste Zeit damit, zu lesen oder das Stadtbild zu zeichnen, das HE durch HIS Fenster sah.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Missionar</title>
		<titleShort>Missionar</titleShort>
		<desc>NAME beschloss, HIS Leben dem religiösen Dienst zu widmen. HECAP legte ein Friedensgelübde ab und verbrachte mehrere Jahre damit, zu predigen und Obdachlosen in Suppenküchen Essen zu servieren.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Idealistischer Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen mit den militärischen Traditionen seiner Vorfahren, wurde NAME schon in jungen Jahren beigebracht, dass er ein großer Anführer und der Held der Dichter-Familie sein würde.

Er übertraf sich selbst bei seinen Studien und absolvierte die Akademie mit Auszeichnung.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Söldnerpilot</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>NAME überzeugte sein Geschwader, mit ihren Schiffen durchzubrennen und Kurs auf die Rimwelten zu setzen. Dort konnten sie für etwas kämpfen, woran sie glaubten.

Seine Männer waren loyal und kämpften hart, aber ihre Ideale verblassten bald und verkauften sich an den Höchstbietenden.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Glaskind</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME wurde unterhalb eines "marmorartigen" Planeten aufgezogen - ein Ödland durchzogen von radioaktivem Asphalt und giftigem Fallout.

Um auf einem lebensfeindlichen Planeten zu überleben, musste er lernen, wie man unterirdisch Pflanzen anbauen kann und wie man kämpft, ohne Kugeln zu verschwenden.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Alleinreisender</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME HISer Heimatwelt mithilfe eines notdürftigen Schiffs entkommen konnte, reiste HE zu neuen Welten, um ihre Schönheit zu erleben.

HECAP schloss sich Widerstandsgruppen an und nutzte die Fähigkeiten, die HE auf HISer Heimatwelt erlangte. HECAP warnte oft die anderen vor dem nuklearen Schrecken, das HE als Kind erleben musste.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Amateur-Botaniker</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>Christian verbrachte viele Sommer damit, durch Schmutz zu kriechen, und fand dabei heraus, dass er einen grünen Daumen hatte. Anstatt zu lernen, seine angebauten Nutzpflanzen zu Nahrung zu verarbeiten, baute er immer und immer mehr an.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Bestatter</title>
		<titleShort>Bestatter</titleShort>
		<desc>NAME durchstreifte die Galaxie und bot Menschen, die einen schmerzlichen Verlust zu beklagen hatten, Beistand an. Obwohl er sich nie vor physischer Konfrontation scheut, zieht er es vor, harte Situationen mit ruhigen Worten anzugehen.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Sklavenkind</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>Graham war ein Abkömmling einer armen Familie auf einer Rimwelt. Sein Vater verkaufte ihn in die Sklaverei, als er noch jung war. Ein Magnat kaufte ihn ein und schickte ihn zu den Minen, wo er die Maschinen warten und benutzen musste.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Nachdem Graham einer Sklavenhändlergruppe entkommen konnte, verlor er den Respekt vor dem Leben. Er schloss sich einer Söldnertruppe an, wo er seine Waffen- und Überlebensfähigkeiten ausbauen konnte. Graham scheute sich nicht vor körperliche Arbeit und bereiste viele Welten.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Abenteuerliches Kind</title>
		<titleShort>Abenteurer</titleShort>
		<desc>Axle wurde erzogen, um ein Ingenieur zu sein. Jahrelang plante er, sich auf einem Frachtschiff verladen zu lassen und ein neues, abenteuerreiches Leben zu beginnen.

Eines Nachts, als seine Eltern schliefen, schlich er sich an Bord eines Frachtschiffs, kurz bevor es den Hafen verließ.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Angeheuerte Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>Axle war ein Meisterdieb, der überwiegend für das organisierte Verbrechen arbeitete. Im Laufe der Zeit machte er sich einen Namen und verlagerte sein Geschäft auf das bezahlte "Entfernen" von menschlichen Bedrohungen.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Videospieler</title>
		<titleShort>Spieler</titleShort>
		<desc>Ryan wurde auf einer Glitzerwelt aufgezogen. Alles, was er wollte, bekam er. In der Schule war er ein kontaktfreudiger Mensch. Zuhause verbrachte er seine Zeit damit, neueste Gadgets auszuprobieren und seine Lieblingsspiele zu spielen.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Raumschiffchefkoch</title>
		<titleShort>Chefkoch</titleShort>
		<desc>Ryan bekam eine Stelle als Chefkoch auf einem Raumschiff. Er liebte es, zu kochen und dem Doktor beim Säubern von Wunden zu helfen, aber gewöhnte sich nie daran, das Geschirr abzuwaschen.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Schreckliches Baby</title>
		<titleShort>Baby-Typ</titleShort>
		<desc>NAME wurde als Baby in einem abgestürzten Raumschiff gefunden. Laut den Schiffsaufzeichnungen soll HE das nukleare Antriebssystem des Schiffs entwickelt haben. Außerdem soll HE den Himmel und den Hamburger erfunden haben, und eine Rasse von leckeren goldenen Kätzchen gezeugt haben.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Schrecklicher Typ</title>
		<titleShort>Typ</titleShort>
		<desc>Einige Anhänger sagen, dass NAME und HISe Mannschaft von Außenseitern den Brunnen der Jugend vor vielen, vielen Jahrhunderten gefunden haben und dass sie das für das Aussterben der Dinosaurier auf vielen Planeten verantwortlich sein sollen.

Irgendwo gibt es sogar eine Religion über sie, einschließlich Nudeln und Frikadellen.</desc>
	</DreadedDude3>
	<Tinkerer87>
		<title>Tüftler</title>
		<titleShort>Tüftler</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf einem Planeten auf, der als Mülldeponie für andere Planeten im System diente. Er lernte, wie man aus alten Teilen neue Maschinen bauen konnte. Eines Tages konnten er und einige Freunde ein Schiff retten und reparieren, um vom Planeten zu fliehen.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME fand einen Job als tüftelnder Ingenieur auf dem Handelsplaneten Irithir. Zähe örtliche Händler zwangen ihn, seine Verhandlungskunst auszubauen. Er machte guten Gewinn durch den Verkauf von aufpolierten Waffen und Werkzeugen.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Vertriebener Adliger</title>
		<titleShort>Adliger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling eines Herrschers über drei Großstädten und lebte in Saus und Braus - bis ein heftiger Aufstand HISe Familie stürzte. Im Exil kam NAME mit harte Arbeit und Kämpfen in Kontakt, aber einige hochgeborene Zimperlichkeit blieben erhalten.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Minister</title>
		<titleShort>Minister</titleShort>
		<desc>NAME konnte sich eine wichtige Position in der Regierung einer kleinen Glitzerwelt sichern. HECAP gewöhnte sich an den Reichtum, während er versuchte, HISe Bürger zufrieden zu stellen. HECAP hatte genügend Zeit für Vergnügen und Genuss - aber vergaß nie, wie sich harte Arbeit anfühlt.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Schachmeister</title>
		<titleShort>Schachmeister</titleShort>
		<desc>NAME liebte es Schach zu spielen. HECAP verdiente sich sogar den Spitznamen "Bishop" (Läufer) für einige HISer raffinierten Züge.

HECAP kam nie in Schwierigkeiten - hauptsächlich weil HE gut darin war, nicht geschnappt zu werden.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Bishop war als Piratenanführer für HISe durchtriebenen Pläne und schachähnlichen Fallen bekannt. HECAP hatte kein Problem damit, ein paar Bauern zu opfern, um ein wichtiges Ziel zu erreichen.

HISCAP Name wurde schon mehrmals mit Strategien in Verbindung gebracht, die eine hohe Erfolgsquote haben.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer Raumstation geboren, wo HE in jungen Jahren ein Waisenkind wurde. Im Waisenhaus setzte HE sich für schwächere Kinder ein und wehrte sich gegen schikanierende Kinder.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Kopfgeldjäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>NAME ist ein selbstständiger Kopfgeldjäger. HECAP verbrachte HISe Tage damit, Weltraumpiraten zu jagen und Belohnungen zu kassieren.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Nachzügler</title>
		<titleShort>Nachzügler</titleShort>
		<desc>Obwohl NAME mit elterlicher Liebe gesegnet war, kannte HE seine Eltern kaum.

HECAP wurde häufig mit HISen eigenen Geräten alleingelassen, wodurch HE mehr Zeit hatte, HISe Interessen zu erforschen ... und in Schwierigkeiten zu geraten.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Gewürzminenarbeiter</title>
		<titleShort>Gewürzminenarbeiter</titleShort>
		<desc>NAME fand HISen Platz als Gewürzminenarbeiter einer lukrativen Bergbaugesellschaft von Rural Pen’The.

Völlig ahnungslos begab sich Benn auf einen Karriereweg, der HIS Leben für immer ändern würde.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Brutaler Dieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer Gang auf und lernte so Brutalität auf den Straßen kennen.

In dem Wissen, dass Schwäche zeigen fatal sein könnte, verhielt HE verschlossen gegenüber andere.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Verbrecherboss</title>
		<titleShort>Verbrecherboss</titleShort>
		<desc>Durch Brutalität und Grausamkeit erhob sich NAME in den Rang eines Verbrecherbosses.

HECAP verließ sich mehr auf HISe Waffen als auf HISe Fäuste. HISCAPen Ruf konnte HE durch HISe Kaltblütigkeit und rücksichtslosen Methoden schnell verbreiten.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Junger Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Kriege ändern sich nie - aber die Teilnehmer tun es.

NAME wurde in einer brutalen Fabrikwelt bereits mit jungen Jahren daraufhin trainiert, Kriege für andere zu führen. HECAP wurde gut darin.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Gefühlloser Doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>Auf einer zerbombten Welt ist die Erste Hilfe oft die einzige Hilfe.

NAME griff auf HISe medizinischen Kenntnisse zurück, um den Verletzten und Kranken zu helfen. HECAP glaubte, dass Doktoren wirkungsvoller sein können als Waffen und Maschinen.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Weltuntergangskind</title>
		<titleShort>Weltuntergang</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte HISe Kindheit auf einer post-apokalyptischen Welt. HECAP kämpfte bereits mit jungen Jahren um HIS Überleben, auf einem Planeten, wo kein Vertrauen existierte.

HECAP erzählte jeden, dass HE kein Glück hatte.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Pöbel-Handlanger</title>
		<titleShort>Handlanger</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME auf HISem Heimatplaneten von einem Sklavenschiff "gerettet" worden ist, wurde HE an einem Fabrikwelt-Verbrecherboss verkauft, damit HE ihm als Handlanger dienen konnte. HECAP spezialisierte sich auf Low-Tech-Schläge und Einschüchterung.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Kriegswaisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>NAME verlor sehr früh HISe Familie und HIS Zuhause. HECAP stumpfte emotional ab, aber seine schmerzhaften Erinnerungen trieben HIS Überleben an.

HECAP nahm zwar mehrere Jobs an, aber HISe Bildung überschritt nie den elementaren Status.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Mech-Krieg-Veteran</title>
		<titleShort>Veteran</titleShort>
		<desc>NAME kämpfte gegen Schwärme von bösen Mechanoiden, seit HE denken konnte. HECAP bestritt Kämpfe auf ein halbes Dutzend Welten und verlor mehr, als HE sich erinnern konnte. Diese Erfahrungen härteten ihn ab, sowohl geistig als auch körperlich.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Imperialer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studierte auf einer imperialen Mittwelt, wo Waffen verboten waren und die Lehre der Selbstverteidigung gefördert wurde. Da HE dadurch relativ sicher war, konnte HE sich auf HISe botanische Forschung konzentrieren.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Giftgärtner</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte nahezu HISe gesamte Zeit damit, einen Giftgarten zu pflegen und zurückgezogen zu leben.

In dieser Zeit lernte HE, wie man die sonst tödlichen Pflanzen kulinarisch und medizinisch nutzbar machen konnte.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Machtbesessener Gelehrter</title>
		<titleShort>Gelehrter</titleShort>
		<desc>"Wissen ist Macht" - diese Worte lösten etwas in NAME aus und gaben quasi HISe Richtung vor. Hätte HE HIS Leben nicht in den Bibliotheken verbracht, hätte HE die Dinge auseinander genommen, um aus erster Hand zu sehen, wie sie funktionieren, egal ob mechanisch und organisch.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Artificer rampant</title>
		<titleShort>Artificer</titleShort>
		<desc>Angetrieben durch den Drang, etwas zu entdecken, und seinen Größenwahn, machte NAME sich auf, neue Geräte zu erfinden und bestehende zu verbessern, egal ob er dabei Gesetze oder Bräuche brechen musste.

Er heuerte eine Besatzung an, die Materialien für seine Arbeit sammeln und sich eventuell um störende Außenseitern kümmern sollten.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<TechHead78>
		<title>Technikfreak</title>
		<titleShort>Technikfreak</titleShort>
		<desc>Als NAME mit einem EVA-Anzug in Kindergröße und sein Vater auf dem Schiffsrumpf standen, entwickelte er früh eine Liebe für den Weltraum.

Er wurde in einem Zivilakademiker-Programm aufgenommen. Während er so tat, als würde er seinem Vater nacheifern, verbrachte er seine Zeit damit, die Pflanzen in seinem unordentlichen Raum zu pflegen. Sein Spitzname erhielt er wegen seiner Liebe zu Kreisen.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>System-Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME war wie sein Vater ein System-Ingenieur. HECAP war sowohl mit Kolonie- als auch Schiffssystemen vertraut.

Wenn er mal nicht arbeitete, kreierte er mechanische Figuren, las alte Bücher oder besuchte gelegentlich unbekannte Welten. Da er introvertiert war, tat er diese Dinge meistens allein.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Orphan91>
		<title>Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>Kevin wuchs ohne Eltern auf und tat sein Bestes, um sich an dieser Welt anzupassen.

Da er für sich selbst sorgen und sich um die jüngeren Kinder im Waisenhaus kümmern musste, lernte er viel über Menschen und wie man mit ihnen interagiert.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neurowissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Kevin arbeitete sehr lange daran, für seine Welt herauszufinden, wie das menschliche Gehirn funktioniert.

Als Kevin alle Gehirnbereiche zuordnen konnte, schloss er sich einem Team von Wissenschaftlern an, die sich zur Aufgabe machten, die Gehirne von Xenowesen zu erforschen.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Entführter</title>
		<titleShort>Entführter</titleShort>
		<desc>NAME wurde mit jungen Jahren entführt und gezwungen, einfache Arbeiten auf einem Piratenschiff zu verrichten.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Piratenkapitän</title>
		<titleShort>Kapitän</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete sich auf einem Piratenschiff nach oben und wurde schließlich Kapitän. Er führte seine Besatzung von Welt zu Welt und machte sich dadurch einen Namen.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Blackjack-Spieler</title>
		<titleShort>Glücksspieler</titleShort>
		<desc>Die einzige nützliche Fähigkeit, die NAME auf seiner Militärschule gelernt hatte, war das Kartenzählen. Er machte sich viele Feinde, weil er in Casinos betrog. Da die Chance einer Vergeltung anwuchs, wurde er immer nervöser und gewalttätiger.

Als er schließlich erwischt wurde, verbrannten sie die Hälfte seiner Haut. Er will nie wieder mit Feuer oder Gewalt konfrontiert werden.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Hedgefond-Manager</title>
		<titleShort>Banker</titleShort>
		<desc>NAME war ein ausgezeichneter Hedgefond-Manager auf einer bevölkerungsreichen Fabrikwelt. Sein Portfolio wuchs rapide an, während er Klienten mit betörender Stimme und Doppelzüngigkeit bezauberte. Als ein Deal zu gut war, um wahr zu sein, war er gezwungen, den Planeten wegen eines Kopfgelds zu verlassen.

Als er die Sterne bereiste, entwickelte er eine Leidenschaft für Kunst und erschuf Meisterwerke für hochkarätige Kunden.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Akademie-Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME ging zu Schule, wie es ein guter Weltraumkadett tun würde. Er war sehr groß und für sein gutes Aussehen bekannt.

Obwohl er mehr um seine Frisur als seine Noten besorgt war, hat er doch irgendwie die Abschlussprüfungen bestanden.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Computertechniker</title>
		<titleShort>Technikfreak</titleShort>
		<desc>Gelangweilt von seinem unterbezahlten und anstrengenden Job als Programmierer, vermisste NAME seine ruhmvollen Tage auf der Akademie. Eines Tages sah er eine Werbung über das Grenzgebiet, wo "nur die starken überleben".

Mit seiner Frau Morgan unternahm NAME eine Reise ins Unbekannte.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Ehrgeiziger Ingenieur</title>
		<titleShort>Tüftler</titleShort>
		<desc>NAME hatte eine Faszination für neckische Geräte aller Art. HECAP nahm nahezu alles, was HE finden konnte, auseinander und baute es wieder zusammen.

HECAP war in der Lage, Spielzeuge von anderen Kindern und sogar einige Geräte HISer Eltern zu reparieren.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Handwerksexperte</title>
		<titleShort>Handwerker</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als reisender Ingenieur. HECAP konnte alles mögliche reparieren - von einer einfachen Kommunikationsanlage bis hin zum komplizierten Kabelbaum im KI-Meta-Kern HISes Schiffes. Es gabe nichts, was HE nicht reparieren konnte.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Medizinischer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer Doktorenfamilie auf einer Glitzerwelt und wurde auserwählt, die Tradition fortzusetzen.

HECAP hatte kaum Freunde, aber kam mit seinen Geschwistern gut zurecht.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Kampfsanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>NAME schloss sich der planetarischen Armee an, um Sanitäter an vorderster Front zu werden. Er lernte schnell die Schrecken des Krieges kennen und war von ihnen tief geprägt.

HECAP verließ das Militär und seine Heimatwelt und begann, Medizin zu erforschen und jedem zu helfen, auf die er traf.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Hochgeborene Baronin</title>
		<titleShort>Adlige</titleShort>
		<desc>NAME war ein niederrangiger Abkömmling einer imperialen Großfamilie.

Sie war schon früh dafür verantwortlich, ihr Heimatplanet zu führen, und erwarb wichtige politische und kulturelle Kenntnisse in dieser Rolle.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Verbannte Forscherin</title>
		<titleShort>Verbannt</titleShort>
		<desc>NAME's Liebe zur Robotik stieß auf Unverständnis in ihrem technophobischen Imperium. Der Hohe Kardinal verbannte sie aus dem System und verbot ihr, jemals zurückkehren zu dürfen.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>Welt-Slider</title>
		<titleShort>Slider</titleShort>
		<desc>NAME wurde von einer Verbrecherbande aufgezogen, die von Welt zu Welt zog. HECAP lernte, keine Beweise zurückzulassen, wenn die Bande eine Welt schnell verlassen musste. HISCAPe Mitkriminellen lehrten HIM Medizin und Nahkampf.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Bösewicht</title>
		<titleShort>Bösewicht</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME sich an die Spitze seiner Verbrecherbande hoch gekämpft hatte, erlernte er die Kunst des Böseseins, Handhabung von Schusswaffen und die Entwicklung neuer Waffentechnologien. Er war gut darin, andere seinem Willen zu unterwerfen.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Medizinischer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer langen Blutlinie von Doktoren. HECAP wurde mit allen Bereichen der Medizin vertraut gemacht - von Kräutersalben bis hin zu modernen Synthetikdrogen. HECAP entwickelte auch eine Abneigung gegen niedere Arbeiten.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Space Navy Doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>NAME diente bei mehreren Einsätzen als Doktor auf einem der wenigen Kriegsschiffen, die HISe Heimatwelt verteidigten. HECAP erlernte Kampffähigkeiten während HE gelegentlich Enterkommandos bekämpfen musste, und wurde ein Experte beim Behandeln von Kampfverletzungen.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Asperger-Rebell</title>
		<titleShort>Rebell</titleShort>
		<desc>NAME wuchs als Rebell auf einer ehemals fortschrittlichen Rimwelt auf, die durch Kriege verwüstet wurde.

HISCAP Asperger-Syndrom erschwerte den Umgang mit sozialen Situationen und verhinderte, dass HE etwas tragen konnte. HECAP beschäftigte sich hauptsächlich mit Forschung und Schießen.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Regierungsagent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete für die Regierung gegen Rebellengruppen. HISCAPe Ausbildung umfasste Waffenkunde, Nahkampf und Medizin.

Da HE in einer vom Krieg verwüsteten Stadt aufwuchs, machte HE sich keine Mühe, Schmutz, Blut und Leichen wegzuräumen.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Schießkoma</title>
		<titleShort>Komakind</titleShort>
		<desc>Nebulys fiel mit jungen Jahren ins Koma und träumte jahrelang vom Schießen. Als er erwachte, war er quasi nicht zu gebrauchen - aber er konnte ziemlich gut zielen.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Selbstloser Jäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>Nebulys war ein Jäger, der mysteriöse Kreaturen jagte, an deren Existenz viele nicht einmal glaubten. Manchmal hatten die Leute recht - und manchmal lagen sie falsch.

Entlang des Weges half er Menschen in Not.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Psychologiestudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME erforschte neue Religionen und Traditionen, und träumte oft von entfernten Sternen.

Seine Träume veranlassten NAME zu hinterfragen, was wohl hinter den Himmelslichtern sein könnte.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Akolyt der Sterne</title>
		<titleShort>Priester</titleShort>
		<desc>Immer den Träumen hinterherjagend, reiste NAME quer durch das Universum, um der vermeintlichen Stimme zu folgen.

HECAP wurde ärmer und ärmer, aber griff auf jedes Mittel zurück, um weiterzumachen.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Weltraumschmuggler</title>
		<titleShort>Schmuggler</titleShort>
		<desc>Tater's Eltern benutzten ihn, um Schmuggelware innerhalb eines Clusters von Rimwelten zu schleusen.

Dank seiner geringen Größe wurde Tater sehr geschickt darin, die Missionen seiner Eltern durchzuführen, und lernte den Umgang mit Waffen, Verhandlungen und vor allem Schmuggel.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Weltraumräuber</title>
		<titleShort>Räuber</titleShort>
		<desc>Tater war der Anführer einer Piratenmannschaft. Von Rimwelt zu Rimwelt ziehend, wurde er der gefürchtete Feind vieler Siedlungen.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Entführter</title>
		<titleShort>Entführter</titleShort>
		<desc>NAME wurde von Xenomenschen entführt, als HE noch ein Baby war. Sie experimentierten mit NAME, um seine genetische Struktur zu verstehen.

Als NAME aufwuchs, unterschätzten sie HISe Größe und Stärke, darum konnte HE schließlich entkommen.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Spion</title>
		<titleShort>Spion</titleShort>
		<desc>NAME bekam von HISer Regierung eine Ausbildung in Infiltration und Spionage. HECAP lernte, einen kühlen Kopf zu bewahren und sich aus schwierigen Situationen herauszureden. Wenn das nicht funktionierte, war HE auch fähig, Gewalt anzuwenden.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Gesegnetes Kind</title>
		<titleShort>Gesegnet</titleShort>
		<desc>NAME war ein verheißungsvoller Abkömmling einer spirituellen Mittwelt-Gruppe, wo HE in HISer Kindheit verehrt wurde.

HECAP lernte schon früh, sich um die Armen zu kümmern und den Gläubigen zu helfen.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Wanderheiler</title>
		<titleShort>Heiler</titleShort>
		<desc>NAME begann ein Studium als Doktor, aber HE bemerkte bald, dass HE auf einer sonst friedvollen Mittwelt nicht viel tun konnte.

Stattdessen gab HE alles auf und reiste zu den Rimwelten, um sich um Leute zu kümmern, die dringend Hilfe benötigten.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Junger Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME entstammte einer langen Blutlinie von Soldaten. Er folgte diesem Erbe und trat einem militärischen Trainingsprogramm bei.

HECAP meisterte alle sportlichen Trainingsprogramme in HISem Marine-Kurs und bestand sogar die meisten intellektuellen Prüfungen. Obwohl HE nie besonders hell oder flink war, schätzte HE harte Arbeit und Geduld.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Veteransoldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME kämpfte in vielen Einsätzen gegen Piraten, Rebellen und Xenos. Er ertrug den Ruhm und Schrecken des Krieges. 

Geschunden von Übungen, Kriegen und Kampfnarben, ging NAME in den 'Ruhestand' und arbeitete als einfacher Soldat für eine koloniale Zivilvollzugsanstalt. Er verbrachte seine Tage damit, seine Kriegsmedaillen zu polieren und wusste, dass er seine Blutlinie stolz gemacht hat.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Glitzerwelt-Kind</title>
		<titleShort>Glitzerkind</titleShort>
		<desc>Als Sohn eines genetisch-erstellten "Saubermanns" auf einer Glitzerwelt, war Chaz deutlich schüchterner, zurückgezogener und nervöser als seine Eltern. HECAP wollte meistens allein sein und studierte Wissenschaft und Medizin. HISCAP Hobby war Gartenarbeit.

Als Jugendlicher rannte HE von Zuhause weg und suchte ein ruhigeres Leben.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Kosmetik-Verweigerer</title>
		<titleShort>Verweigerer</titleShort>
		<desc>Als Chaz auf der Straße lebte, nahm er freiwillig an einem unethischen Kosmetikversuch teil, um im Gegenzug Nahrung und Unterkunft zu bekommen.

Nach einigen schmerzhaften kosmetischen Modifikationen war Chaz kaum wiederzuerkennen. Da HE bis zur seiner Rettung im Labor bleiben musste, hat Chaz nun panische Angst davor, jemandem wehzutun.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Wildes Kind</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME und seine Familie hatten ein hartes, aber wohlhabendes Leben auf einer entfernten Rimwelt.

Eines Tages griff eine Gruppe von Mechanoiden ihre Kolonie an und töteten jeden außer Robert. Seitdem musste er allein in der Wüste klarkommen, bis er schließlich von Räubern gefunden wurde.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Räuberkönig</title>
		<titleShort>Räuber</titleShort>
		<desc>Anfangs war NAME noch ein Sklave. Allerdings stieg er so schnell die Ränge der Räuber auf, dass ihn bald alle kannten - sowohl sein Name als auch seine Rücksichtslosigkeit.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Nate liebte es, draußen zu sein. Seine Eltern schrieben ihn in ein Programm ein, wo er als militärischer Späher ausgebildet wurde. Er schlug sich gut, als er in der Wüste allein gelassen wurde.

Aufgrund dieser Ausbildung musste NAME auf technologische Grundkenntnisse verzichten, die viele andere als selbstverständlich ansahen.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Grenzmarschall</title>
		<titleShort>Marschall</titleShort>
		<desc>Nate war der Marschall seiner Kolonie. Er versuchte, das Gesetz dort aufrechtzuerhalten, aber der korrupte Bürgermeister tötete seine Familie und ließ ihn zum Sterben zurück.

Nachdem Nate seine Gesundheit wiedererlangen konnte, verhaftete er den Bürgermeister. HECAP verließ seine Heimatwelt und begann ein neues Leben, um etwas im Universum zu bewegen.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Alchemistenlehrling</title>
		<titleShort>Alchemist</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf einer mittelalterlichen Welt auf. Er lernte dort die Grundlagen der Alchemie und Medizin in einer der wenigen Klosterschulen.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Religiöser Hierarch</title>
		<titleShort>Hierarch</titleShort>
		<desc>Als Priester einer örtlichen Gemeinde griff NAME auf Intrigen und Diplomatie zurück, um einen höheren geistlichen Stand zu erlangen. Er besaß mehrere Titel und Ländereien.

Eines Tages landete das Raumschiff eines Händlers in der Nähe von NAME's Haus. HECAP beschloss, den Händler auf der Suche nach neuen Welten und Herausforderungen zu begleiten.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Taschendieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>NAME musste sehr früh mit ansehen, wie HISe Eltern ermordet wurden. Ohne Führung musste HE irgendwie herausfinden, wie man für sich selbst sorgt. Als HE sich einer kleinen Gruppe von Außenseitern anschloss, tat HE alles, was nötig war, um zu überleben.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Krimineller Chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>Da NAME immer von verletzten Mitkriminellen umgeben war, beschloss HE eines Tages, sie zu operieren.

Obwohl viele Menschen starben, wurde HE immer besser mit dem Messer.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Weltraumkadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Jake wuchs auf einer ländlichen Farmwelt auf, die nur wenig Gelegenheiten und Abenteuer bot. Als die Königliche Flotte ein Rekrutierungsprogramm auf seinem Heimatplaneten begann, warf Jake seine Hacke und das Viehfutter weg, um die Waffe für die Krone zu erheben.

Er diente auf dem interplanetaren Superzerstörer HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Sanierungskapitän</title>
		<titleShort>Hausmeister</titleShort>
		<desc>Nach dem Absolvieren der Offiziersausbildung wurde Jake dem Kommandodeck auf der Thunder-Child zugeteilt. Er diente dort für ein Jahr, bevor seine "beeindruckenden" Aktionen es erforderlich machten, ihm dem Wartungskorps zuzuteilen.

Dem Wartungskorps und seinen Beinen hatte er zu verdanken, dass er "Table" genannt wurde.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Naturalist</title>
		<titleShort>Naturalist</titleShort>
		<desc>Mitch wuchs auf einem Stauwasserplaneten mit minimaler Ausbildung auf. Er musste jagen und Nahrung anbauen, um zu überleben.

Das Haus HISer Familie wurde ständig von Plünderern überfallen. Das machte Mitch sehr misstrauisch. HECAP baute nur langsam Vertrauen zu jemanden auf, den er nicht kennt.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Wachturmscharfschütze</title>
		<titleShort>Scharfschütze</titleShort>
		<desc>NAME wollte sich nur ungern dem Militär anschließen, aber er tat es, um seine Mitsoldaten zu beschützen.

Das Soldatenleben war seelisch belastend, aber gleichzeitig auch lehrreich. Es lehrte ihn Treffsicherheit, Nahkampf und wie man eine Schusswunde provisorisch flicken konnte.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Tagelöhner</title>
		<titleShort>Tagelöhner</titleShort>
		<desc>NAME war sich nie sicher, was HE mit HISem Leben anfangen soll. HECAP verbrachte die meiste Zeit damit, Jobs mit geringem Einkommen zu verrichten und zu hinterfragen, wie HISe Zukunft aussehen könnte.

HECAP vergnügte sich mit Weltraumsimulatoren und Survival-Spielen, und träumte davon, eines Tages irgendwo von Interesse zu sein.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Galaktischer Tourist</title>
		<titleShort>Tourist</titleShort>
		<desc>NAME bereiste die Sterne. HECAP konnte die Reisekosten gerade so decken, dank einfacher Arbeiten auf den Stationen, aber das war es NAME wert. Die Wunder der Galaxie sehen, das war HISe wahre Berufung.

HECAP liebte es, auf exotischen Welten zu zelten und deren seltsamen Tierwelt zu studieren. Die Wunder des Universums war für NAME eine Inspiration, wie sonst nichts.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Kind von Herumtreibern</title>
		<titleShort>Herumtreiber</titleShort>
		<desc>NAME kannte seit HISer Geburt kein anderes Zuhause als das Schiff HISer Eltern. Sie waren eine Nomadenfamilie, die ständig umherzogen und neue Landschaften sahen. Das Leben war oft gefährlich, aber niemals langweilig. HECAP erbte die Reiselust HISer Eltern bereits mit jungen Jahren.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Reisender Handwerker</title>
		<titleShort>Handwerker</titleShort>
		<desc>NAME folgte weiter den nomadischen Fußstapfen HISer Eltern, unterstützt von HISen Handwerksfähigkeiten. So ein Leben zu führen war auf Dauer anstrengend, deshalb dachte HE oft daran, sich irgendwo niederzulassen und HISe Fähigkeiten sinnvoll einzusetzen.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Stammesdonnerer</title>
		<titleShort>Donnerer</titleShort>
		<desc>Vor vielen Jahren stolperte NAME's Stamm über einem verlassenen Waffenbunker. Mit dem Glauben, dass die Waffen ein Geschenk der Götter waren, wählte der Schamane bestimmte Kinder aus, deren Geburt mit abergläubischen Bedingungen verknüpft waren, und gab ihnen jeweils eine dieser heiligen Waffen, um das Dorf zu verteidigen. NAME war so ein Kind.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Meuterischer Kapitän</title>
		<titleShort>Kapitän</titleShort>
		<desc>NAME wurde von Weltraum-Sklavenhändlern gefangen genommen, nachdem HIS Stamm überfallen und dezimiert worden ist. Im Laufe der Jahre lernte er die Sprache HISer Kidnapper und arbeitete schließlich als Dolmetscher und Diplomat.

Der Kapitän lernte die wahre Absicht von NAME kennen, als Rache in Form von Meuterei auf ihn niederprasselte.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Gezüchteter Firmenstudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME wurde gezüchtet, um ein Geschäftsführer für die Weltraumerkundungsfirma auf HISem Heimatplaneten zu werden. HISCAPe Familie war seit vier Generationen für dieses Unternehmen tätig.

Im Alter von fünf Jahren ging HE auf die Akademie der Firma, wo HE Loyalität und Rücksichtslosigkeit lernte. NAME war sehr gut darin, diplomatische Lösungen zu finden, wo andere Gewalt hätten anwenden müssen.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Firmenforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>NAME war ein führender Forscher einer massiven Weltraumerkundungsfirma.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Erdkolonist</title>
		<titleShort>Kolonist</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf der Erde geboren. Im Kindesalter wurde HE als Teil eines interstellaren Kolonisierungsprogramms in den Weltraum geschossen.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>NAME lebte in einer entfernten Kolonie. Nachdem mechanoide Raupen seine Heimat angegriffen und seine Leute getötet hatten, blieb er als einziger Überlebender übrig.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Angehender Soldat</title>
		<titleShort>Junger Soldat</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer Militärbasis im Xennoa-System aufgezogen. HECAP wurde vielen verschiedenen anstrengenden Aktivitäten ausgesetzt, die NAME schon sehr früh zu einer körperlichen Stärke verhalf. HECAP bekam eine Ausbildung in Verhandlungsführung, Medizin und militärische Taktiken.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier54>
		<title>Fahnenflüchtiger Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME gehörte der Infanterie an.

Als HE erfuhr, dass HE beim Xennoa-Zartza-Krieg mitmachen soll, beschloss HE, kein Soldat mehr zu sein. HECAP konnte mit einem militärischen Raumjäger entkommen.</desc>
	</AWOLSoldier54>
	<Bookworm75>
		<title>Bücherwurm</title>
		<titleShort>Bücherwurm</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte seine Jugend in der Bibliothek und las jedes Buch über die technischen Wunder der Raumfahrt, den technischen Einfallsreichtum von raumfahrenden Pionieren und die schrecklichen aber faszinierenden Geschichten der mechanoiden Rassen. Er schwor, eines Tages diese Dinge selbst sehen zu wollen.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>NAME reiste von Planet zu Planet und sammelte Proben und Geschichten. Er hoffte, eines Tages eine Sammlung zusammenstellen zu können, die alle bekannten Tiere, Pflanzen, Mineralien, Maschinen und Geräte im System umfasst: Der komplette Reiseführer zu den Rimwelten.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Koloniekind</title>
		<titleShort>Koloniekind</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einer kleinen Kolonie geboren. Da HISe Eltern Doktoren waren, galt HIS Interesse der Wissenschaft und Medizin.

NAME kam mit anderen Kindern nie gut zurecht und war deshalb verschlossen und ungesellig.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Sternenschiffsarzt</title>
		<titleShort>Arzt</titleShort>
		<desc>NAME war ein Arzt auf einem Sternenschiff. Er war ein brillanter Chirurg und führte von sich aus Forschungen durch. Allerdings war er ziemlich verschlossen und hatte eine schlechte Umgangsweise mit Patienten.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Karawanenkind</title>
		<titleShort>Kind</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einem Fabrikwelt-Händlerschiff geboren und war der Abkömmling einer unternehmerischen Mutter und einem abwesenden Vater. Obwohl NAME von Geburt an männlich ist, konnte sie Dinge, die Jungs so taten, nie leiden und sah ihre Mutter als Vorbild.

Schließlich reiste sie mit ihrer Mutter zu einer Glitzerwelt und gab ihre gesamten Ersparnisse für einen Körper aus, mit dem sie zufrieden war.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Kopfgeldjäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Kopfgeldjäger auf einer riesigen Glitzerwelt. HECAP beschäftigte sich mit delikaten Aufträgen von extrem reichen Klienten, und war bekannt für HISe ruhige Ausführung und absolute Diskretion.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Umerzogener Jugendlicher</title>
		<titleShort>Umerzogen</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einer Mittwelt, wo die Regierung sich um Jugendliche kümmerte. 

HECAP war eines der vielen Kinder, die von ihren Eltern weggenommen worden sind und gezwungen wurden, an einem neuen Erziehungsprogramm teilzunehmen.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Beamter außer Dienst</title>
		<titleShort>Beamter</titleShort>
		<desc>NAME arbeitete als Beamter für eine autokratische Regierung.

Als die Vorgesetzten von NAME verlangten, etwas Schlimmes zu tun, trat HE zurück und flüchtete aus HISer Heimatwelt, mit nichts außer HISer Kleidung am Leib.</desc>
	</FallenOfficial20>
	<AccursedChild43>
		<title>Verfluchtes Kind</title>
		<titleShort>Verflucht</titleShort>
		<desc>NAME wurde während einer vollen Mondfinsternis geboren. Die Ältesten bestimmten, dass HE ein Kind der Dunkelheit ist und von nun unter ihrer Obhut steht.

HISCAPe gesamte Kindheit verbrachte HE damit, die Überlieferungen und Rituale HISes Volkes zu studieren - bis zum Tag HISer Berufung.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Schattenschamane</title>
		<titleShort>Schamane</titleShort>
		<desc>Als die Feuermonster vom Himmel kamen, musste NAME HIS Stamm in die Schlacht führen.

NAME nutzte Heilkunde und Rituale, um die Krieger vieler Stämme zu inspirieren und sie gegen die Eindringlinge zu führen. Die Piraten waren gezwungen, den Rückzug ohne einen einzigen gefangenen Sklaven anzutreten.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Hobby-Astronom</title>
		<titleShort>Astronom</titleShort>
		<desc>NAME war von der Astronomie begeistert. HECAP konnte stundenlang Planeten und Nebel durch seinen Teleskop beobachten.

HECAP entdeckte als Erster einen kleinen Kometen, der viele Jahre später auf einem nahen Mond einschlagen und den dort ansässigen Bergbaubetrieb unterbrechen würde.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Stationssicherheit</title>
		<titleShort>Sicherheit</titleShort>
		<desc>NAME wurde beauftragt, ein Netzwerk von Raumstationen zu überwachen, um den dort vorherrschenden illegalen Menschenhandel einzudämmen.

Als eines Tages Feuer in der Station ausbrach, musste HE viele aus den Flammen retten. Seitdem hat HE höllische Angst vor Feuer.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Landarbeiter</title>
		<titleShort>Landarbeiter</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer Farm in einer kleinen Koloniewelt geboren.

Die Farm wurde nur von NAME und ein paar Mitgliedern verwaltet. Dadurch wurde HE selbstständig, mental belastbar und ein ausgewogener Charakter.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Weltraumhändler</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>NAME fand heraus, dass HE das Erbe eines entfernten Waffengeschäfts von HISem Onkel war.

Um die Zukunft des Geschäfts zu schützen und "unerwartete Ereignisse" entgegenzuwirken, absolvierte HE eine umfangreiche militärische Ausbildung.</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Energisches Pop-Idol</title>
		<titleShort>Pop-Idol</titleShort>
		<desc>Priscilla wuchs auf einer Glitzerwelt auf und bekam eine Ausbildung in Fechten und Singen. Sie arbeitete einige Jahre als energisches Pop-Idol für Teenager.

Eines Tages fasste sie den Entschluss, die Musik- und Model-Industrie zu verlassen, weil ihr nicht genug Beachtung geschenkt wurde.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>Pop-Idol-Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>NAME und ihre Fans bildeten eine Weltraumpiratenmannschaft. Sie überfiel Firmen und stahl deren Geld, und trat auf Bühnen auf, um ihr Name bekannt zu machen.

NAME entwickelte eine Angst gegen Feuer, als ein Rivale ihre Bühne abfackelte. Sie ließ ihre Fans die langweilige Arbeit machen.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Eisplanetkind</title>
		<titleShort>Eiskind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf den gefrorenen Abfällen eines Ozeanmondes auf. Seine Gefährten waren nur Tiere und einige hartgesottene Seeleute.

Der Mangel an sozialer Interaktion ließ ihn ein Interesse an das Ingenieurwesen entwickeln - aber Menschen waren ihm egal.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Roboteringenieur</title>
		<titleShort>Roboteringenieur</titleShort>
		<desc>Auf dem Ozeanplaneten von NAME gab es gefährliche Gewässer, die viele tote Seeleute zu verantworten haben. HECAP erschuf Roboter, um sie zu ersetzen.

Im Laufe der Zeit konnte er so eine kleine Mannschaft von Robotern zusammenstellen, die seinem Willen gehorchten. HECAP wurde kompetent in Mechanik und Ingenieurwesen, verlor aber die Lust an körperlicher Arbeit.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Toxisches Kind</title>
		<titleShort>Toxisch</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf einem industriellen Planeten auf und begann mit sechs Jahren für eine Chemiefabrik zu arbeiten. Der jahrelange Kontakt mit industriellen Toxinen hinterließ bei ihm psychische Störungen.

Schließlich sprengte er die Fabrik in die Luft und flüchtete in einem gestohlenen Frachtschiff von dem Planeten.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Standhafter Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Da NAME sich ständig mit dem Jagdgewehr seines Vaters gegen Räuber wehren musste, wusste er, wie man mit einer Waffe umgeht. Außerdem hat er seine Fähigkeit gemeistert, Zäune zu bauen, um das Vieh in Schach zu halten und Wildtiere fernzuhalten.

NAME versuchte, ein Bild von seinem Haus zu malen, aber merkte bald, dass er höchstens Kritzeleien und Enten malen konnte.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Pfadfinder</title>
		<titleShort>Pfadfinder</titleShort>
		<desc>NAME gehörte zu einer Pfadfindertruppe auf einer Mittwelt.

Er lernte viele Überlebensfähigkeiten, inklusive wie man draußen etwas anbaut und wie man normale Wunden behandelt.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Fabrikwelt-Zuhälter</title>
		<titleShort>Zuhälter</titleShort>
		<desc>Zuerst verdiente sich NAME sein Geld durch den Verkauf von Drogen. Dann entschied er sich, Frauen zu verkaufen, was deutlich profitabler war.

HECAP konnte seine Fähigkeiten beim Faustkampf ausbauen. Er lernte auch, die Wunden seiner Mädchen zu behandeln, die er ihnen selbst zugefügt hatte.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Wissenschaft-Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>NAME war bei den Fächern Chemie, Physik, Exobiologie, Astronomie und Musik jeweils die beste Schülerin gewesen.

Ein unglücklicher Laborunfall führte dazu, dass sie eine höllische Angst vor Feuer hat.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Partikelphysikerin</title>
		<titleShort>Physikerin</titleShort>
		<desc>NAME führte modernste Physikforschungen durch. Sie wollte dabei helfen, die Zukunft ihrer Welt zu verbessern und friedlicher zu machen.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Speeder-Rennfahrer</title>
		<titleShort>Rennfahrer</titleShort>
		<desc>Rusty war der Sohn eines Farngärtners in den haushohen Wäldern von Khalderia.

Er mochte es, mit einem Speeder durch die wunderschöne Gegend seiner Heimatwelt zu flitzen. Das zwielichtige Rennsport-Milieu zwang ihn zu lernen, sich selbst mit schnellen Worten oder noch schnelleren Schüssen zu verteidigen.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Verteidigungsanwalt</title>
		<titleShort>Anwalt</titleShort>
		<desc>NAME fand heraus, dass HE mit Worten mehr verdienen würde, als mit einem Blaster. Bei der Suche nach einem Job, wo HISe Silberzunge zum Einsatz kommen könnte, stieß HE auf das Gesetz.

HECAP verteidigte oft illegale Speeder-Rennfahrer, mit denen HE aufgewachsen war.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Söldnerrekrut</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer langen Blutlinie von Außenwelt-Söldnern und wuchs in einem belebten Handelsknotenpunkt auf. In jungen Jahren wurde HE rekrutiert und einer Söldnerbesatzung zugewiesen.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Ranger</title>
		<titleShort>Ranger</titleShort>
		<desc>NAME lebte allein in einem Wald. HECAP schützte die Tierwelt vor Wilddieben und lernte, HISe materiellen Bedürfnisse ohne fremde Hilfe zu befriedigen.</desc>
	</Ranger8>
	<MarineCadet8>
		<title>Kadett der Marine</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>NAME war im planetaren Kadetten Programm der Marine.

Nachdem HE einen Offizieren erschoss, wurde HE unehrenhaft entlassen. Es wurde nie geklärt, ob es nicht vielleicht ein Unfall war.</desc>
	</MarineCadet8>
	<ClanChief70>
		<title>Mafia Pate</title>
		<titleShort>Pate</titleShort>
		<desc>NAME hat es geschafft eine kleine kriminelle 'Familie' auf einer abgelegenen Handelswelt aufzubauen.</desc>
	</ClanChief70>
	<YoungPsychologist60>
		<title>Junger Psychologe</title>
		<titleShort>Psychologe</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer armen Mittwelt auf - auf dem Beifahrersitz im Taxi HISer Mutter.

Da HE die ganze Zeit Fußgänger beobachten und den Fahrgästen zuhören konnte, wurde HE immer besser darin, die wahren Absichten von jemandem herauszufinden.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Fraktionsführer</title>
		<titleShort>Anführer</titleShort>
		<desc>NAME erkannte sehr früh, dass HE von einer Schar von zwielichtigen Gestalten umgeben war.

Zum Spaß hat HE sie versammeln und sie auf verschiedene Arten töten lassen. HECAP wusste danach, dass HE ein Talent dafür hat, eine Führungsrolle zu übernehmen.</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Gezüchtetes Kind</title>
		<titleShort>Gezüchtet</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einem Labor geboren, wo man uneigennützig aber vergeblich versuchte, eine neue Klasse von Menschen zu erschaffen.

HISCAPe Kindheit war gefüllt mit Büchern und Einzelunterrichten. Er galt gegenüber HISen Mitmenschen als schwierig, schüchtern und naiv.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Firmenforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>NAME wurde an einer Firma verkauft und dazu verdammt, als Firmensklave wissenschaftliche Forschungen durchzuführen.

Da er sich nicht an der sozialen Begebenheiten seines Arbeitsplatzes anpassen konnte, konzentrierte er sich auf seine Arbeit und schaffte es nicht, in der Karriereleiter aufzusteigen. Jeden Tag wollte er allein gelassen werden.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<TechScholar7>
		<title>Tech-Gelehrter</title>
		<titleShort>Gelehrter</titleShort>
		<desc>NAME war ein junger Gelehrter auf dem Gebiet der Wissenschaft und Technologie.

HECAP lernte jeden Tag, um seine intellektuellen Fähigkeiten zu erweitern.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Technikarzt</title>
		<titleShort>Technikarzt</titleShort>
		<desc>NAME erforschte Treibstoffarten und Energieerzeugung.

HECAP liebte Technologieforschung und hoffte so, das menschliche Leben verbessern zu können.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Arenakämpfer</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>NAME wurde als Kind versklavt und gezwungen, in einer unterirdischen Kampfarena gegen Kreaturen und andere Menschen zu kämpfen.

HECAP entwickelte eine Affinität für den Sport, und konnte sich schließlich selbst freikaufen. Allerdings war die Zeit in den Arenen nicht gerade förderlich für sein Intellekt.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>NAME schloss sich einer renommierten interstellaren Verbrecherorganisation an, wo er häufig andere Sternenschiffe überfallen und entern musste.

Obwohl er dadurch ein guter Kämpfer geworden ist, wurde HE durch diese Brutalität kaltherzig und lustlos gegenüber sozialen Interaktionen.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Fabrikarbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>Felix wuchs in einer großen Fabrikstadt einer industriellen Welt auf.

Da die Armut allgegenwärtig und das Essen rar war, nahm er jeden noch so zwielichtigen Job an, um sich über Wasser zu halten. Felix' Leben war nicht einfach, aber HE hatte keine Scheu vor harter Arbeit.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Kampfsanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>Nachdem sein Heimatland in einen Großkrieg verwickelt worden ist, wurde Felix als Kampfarzt in die Armee eingezogen.

Während seiner Zeit in den Schützengräben versuchte er, seine Mitkämpfer am Leben zu erhalten, und entwickelte so ein feines Gespür für Erste Hilfe. Der Verlust von vielen Freunde machte ihn stoisch und reserviert.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Reicher Junge</title>
		<titleShort>Reicher Junge</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf einer Mittwelt mit liebenden Eltern, einem niedlichen Haustier und Haufen Geld auf - aber ohne Freunde.

HISCAP Vater sagte immer, dass 'der Pöbel nur dein Geld will'. Daher verbrachte HE die meiste Zeit damit, allein zu sein oder gegen andere Kinder zu kämpfen.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>NAME wollte schon immer beweisen, dass HE ohne HISen Eltern auskommen konnte. HECAP nahm zwielichtige Jobs an, wo HE häufig HISe Waffen auf unschuldige Menschen richten musste.

Schließlich hatte er genug Geld, um sich eine Mitfahrgelegenheit auf einem billigen Frachter zu leisten. Er fand bald heraus, warum der Frachter so billig war, denn er stürzte ab.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Athletin</title>
		<titleShort>Athletin</titleShort>
		<desc>NAME war in ihren jungen Jahren eine professionelle Athletin. Dank ihrer Fähigkeiten konnte sie ihre Heimatwelt verlassen und sich an einer Glitzerwelt-Universität für Wissenschaft und Technologie einschreiben.

Wegen ihres anspruchsvollen Zeitplans und der introvertierten Natur war sie sozial eingeschränkt.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Stiletto-Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>Wegen ihrer Fähigkeiten entwickelte NAME ein Gefühl der Überheblichkeit. Mit der Zeit verlor sie ihre Empathie. Sie kämpfte oft und entdeckte, wie einfach es ist, eine Person zu töten.

Nachdem sie ihre Talente erkannt hatte, wurde sie eine der effizientesten Assassinen im System.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>Hawke's gesamter Stamm wurde von einer mysteriösen Krankheit dahingerafft.

Als ein anderer Stamm ihn fand und aufnahm, hatte er Schwierigkeiten, Kontakt mit anderen Stammesmitgliedern zu knüpfen. Er bevorzugte es, von seinem neuen Zuhause fernzubleiben, in den Wäldern zu wandern und die Tiere zu versorgen.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Jäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>Hawke war ein Meisterjäger.

Er lernte, wie man in den gefährlichsten Orten die Spuren der Tiere lesen und ihnen eine Falle stellen konnte. Außerdem hatte er umfangreiche Kenntnisse darüber, wie man große spezifische Tiere bezwingen konnte.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Mechanoidenhacker</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>NAME war der einzige Sohn eines geachteten Mechanoidenerfinders und hatte dadurch Zugang zu Materialien, um die Kreationen HISes Vaters zu sabotieren und modifizieren.

HECAP nahm Drogen ein, um HISe Produktivität zu steigern. Dabei entwickelte sich eine dauerhafte Wahnvorstellung, bei der er glaubte, mechanisiert zu sein, was sich negativ auf HIS Sozialleben auswirkte.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Feldtechniker</title>
		<titleShort>Techniker</titleShort>
		<desc>NAME bekam eine Waffenausbildung, aber HISe Arbeit konzentrierte sich auf die technische Adaption und Manipulation von Kampfmechanoiden auf dem Schlachtfeld.

HECAP erlitt PTBS, als HE auf einem Weizenfeld vor einem primitiven Feuerbombenangriff fliehen musste. Aus medizinischen Gründen wurde er HE aus dem Militärdienst entlassen.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Projekt-Subjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>NAME wurde von Regierungsagenten für ein mysteriöses "Rahmenprojekt" auserwählt.

Wegen Gedächtnisblockaden erinnert er sich jedoch kaum an dieses Projekt oder an seine wahre Agenda - nur dass es wenige Überlebende gab.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Meisterhändler</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>NAME war ein Meister des Handelns. HECAP verdiente HISen Spitznamen, als HE einem Dorf durch eine schwere Zeit half.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Hex-Zellen-Künstler</title>
		<titleShort>Künstler</titleShort>
		<desc>NAME erschuf Skulpturen aus verbrauchten Hex-Zellen und verkaufte sie an ein lokales Museum gegen Nahrung.

Nachdem HISe Popularität angestiegen war, wurde HE von einem Piraten angegriffen und entführt. NAME war als Gefangener gezwungen, Skulpturen für den Verkauf zu kreieren.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Exotischer Koch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>NAME rastete immer aus, wenn es um Essen ging. HECAP war immer auf der Suche nach neuen und exotischen Zutaten.

Die Suche nach Rezepten brachten NAME häufig in gefährliche Situationen mit der lokalen Flora und Fauna.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Verseuchtes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>NAME's Kindheit war schnell zu Ende, als eine mysteriöse Seuche auf seiner Heimatwelt ausbrach.

HECAP verlor sein Mitgefühl für die Menschheit, als er mit ansehen musste, wie seine Freunde starben. Ersatzweise entstand ein neuer Durst nach Wissen.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>NAME's Wissbegierde wurde nur von seiner Verachtung auf Menschen übertroffen, die es wagten, sich ihm in den Weg zu stellen.

Er reiste von Welt zu Welt, immer auf der Suche nach Antworten von Fragen, die sich kaum einer traute zu fragen.</desc>
	</MadScientist79>
	<PoorKid76>
		<title>Armes Kind</title>
		<titleShort>Armes Kind</titleShort>
		<desc>Von HISen Eltern verlassen lernte NAME wie man alleine überlebt bevor HE zehn Jahre alt war.</desc>
	</PoorKid76>
	<Warrior43>
		<title>Krieger</title>
		<titleShort>Krieger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Krigsheld während dem dritten Weltkrieg HISes Planeten. HECAP half den Einsatz von nuklearen Waffen während einer extrem kritischen Phase zu verhindern.</desc>
	</Warrior43>
	<Dreamer11>
		<title>Träumer</title>
		<titleShort>Träumer</titleShort>
		<desc>NAME war ein Kind, das gerne auffiel. HECAP hat sehr oft gesungen und konnte sehr schnell Freundschaften schließen, unabhängig von Alter oder Geschlecht.

HECAP hasste Kämpfen, aber wenn HE provoziert wurde, konnte HE sehr schnell gefährlich werden. HISCAP Temperament war ungezügelt.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Weltraumentdecker</title>
		<titleShort>Entdecker</titleShort>
		<desc>NAME lebte zehn Jahre lang allein und eingesperrt auf einem Alien-Planeten. HECAP konnte sich schnell der Umgebung anpassen und lernte mit HISen lokalen Feinden zu kommunizieren.

Durch das lange Alleinsein hat HE keine engen Freunde. HISCAP Herz ist empfindsam, aber HE lernte, HISe Emotionen gut zu verstecken.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Fabrikwelt-Gassenkind</title>
		<titleShort>Gassenkind</titleShort>
		<desc>Meredith wurde im dunkelsten Elendsviertel ihrer Heimatwelt geboren. Da ihre Mutter sie vernachlässigte, musste sie selbst lernen, wie man überlebte und sich Essbares erkämpfen konnte.

Als ihre Talente schließlich die Talente ihrer Altersgenossen übertrafen, verließ sie den Untergrund und ihre Mutter, um die Straßen der Oberfläche zu erreichen.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Schmuggler</title>
		<titleShort>Schmuggler</titleShort>
		<desc>Als Vertragspilot war Meredith gut darin, Waren zu stehlen und Schmuggelwaren zu transportieren, ohne erwischt zu werden.

Als sie schließlich genug Geld zusammen hatte, kaufte sie ein Schiff, mit dem sie von Welt zu Welt reiste, um ihre Waren persönlich zu überbringen.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Militärischer Rekrut</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer Mittwelt geboren, die von einer stark militaristischen Diktatur geprägt war.

HECAP wurde bereits mit jungen Jahren daraufhin trainiert, ein guter Soldat zu sein. Sie lehrten ihm, wie man Waffen im Nah- oder Fernkampf benutzt.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>Zerstörer-General</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME hatte den Rang eines Zerstörer-Generals in einer mächtigen Mittwelt-Armee.

HECAP war bekannt für seine hervorragenden Waffenkenntnisse und war zudem ein guter Schiffspilot.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Gassenkind</title>
		<titleShort>Gassenkind</titleShort>
		<desc>NAME ist ein Abkömmling einer armen Familie auf einer Fabrikwelt, wo er mit jungen Jahren alleingelassen wurde.

Er lernte zu stehlen und zu töten, um die unbarmherzigen Straßen zu überleben, und erlangte Kenntnisse in Nah- und Fernkampf. Es gab kaum Zeit zum Reden in seinem Leben.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Serienmörder</title>
		<titleShort>Mörder</titleShort>
		<desc>NAME begann das Töten zu mögen, darum tat er es immer öfters und perfektionierte seine Methoden. Er lauerte stundenlang in dunklen Straßen und pirschte sich an seine Beute an.

Er genoss es, Kunstwerke von seinen Opfern zu kreieren, und war bekannt dafür, seine Signatur auf den Körpern der Getöteten zu hinterlassen.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<KidScientist80>
		<title>Kind-Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>In einer einflussreichen Familie geboren, erhielt NAME die bestmöglich Ausbildung, die Geld nur kaufen konnte. HECAPe Intelligenz erwies sich schnell als überragend. Allerdings führte HIS fehlendes Einfühlvermögen dazu, dass HE kaum mit HISen Lehrern und Eltern auskam.</desc>
	</KidScientist80>
	<MadScientist65>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Nach Beendigung HISer Ausbildung wurde NAME von den führenden Genomforschern angeworben. Später wurde HE erwischt, wie HE illegale, unmenschliche Experimente durchführte.

Trotz dem Einflus HISer Familie wurde HE vor Gericht gestellt und zu harter Arbeit in einer Strafkolonie verurteilt.</desc>
	</MadScientist65>
	<MedievalThief74>
		<title>Mittelalter-Dieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>NAME wuchs arm und hungrig auf einem mittelalterlichen Planeten auf, wo er lernte, sich selbst zu verteidigen.

Zuerst nahm er nur das, was er brauchte. Später wusste er sich Dinge anzueignen, die er wollte.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Menschenhändler</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>NAME stahl Kinder aus ihren Heimatwelten und verkaufte sie an interessierte Käufer.

Mit der Zeit verlor er jegliches moralisches Empfinden, das er noch hatte.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Traumatisierte Jugend</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME lebte auf einer angenehmen Mittwelt.

HISCAPe prosthophobische Mutter erlitt eine Erkrankung am Herzen. Aus Verzweiflung entführte NAME's Vater unschuldige Menschen und entnahm ihre Herzen. Später wurde HIS Vater verhaftet, aber sein Kind erlitt dadurch ein schweres Trauma.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Geisteskranker</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>NAME wurde in einer psychiatrischen Klinik eingewiesen. Dort verbrachte HE HISe Zeit mit Therapien, die zur Beruhigung dienten.

HECAP wurde schließlich entlassen, aber HISe emotionale Distanz, HISe Neugier nach menschlicher Anatomie und HIS verrücktes Kichern hat HE beibehalten.</desc>
	</MentalPatient64>
	<YouthSoldier75>
		<title>Jung-Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>In eine Soldatenfamilie geboren, trat NAME einem militärischen Trainingsprogramm bei.

HECAP stach im physischen Training besonders hervor und schaffte sogar die meisten Intelligenz-Aufgaben. Wenngleich HE nie besonders helle oder beweglich war, lernte NAME die Werte harter Arbeit und Leiden zu schätzen.</desc>
	</YouthSoldier75>
	<SpaceMarine48>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>NAME war ein Krieger in einer imperialen Marine.

HISCAPe Aufgabe war es in gegnerische Raumschiffe einzudringen, die Besatzung auszuschalten und das Schiff unbeschädigt zu kapern. Und HE war sehr gut in seinem Job.</desc>
	</SpaceMarine48>
	<GalacticPage15>
		<title>Galaktischer Page</title>
		<titleShort>Page</titleShort>
		<desc>NAME diente dem höchsten Admiral einer Weltraumflotte. HECAP lernte die Gepflogenheiten auf dem Hofe, inklusive Etikette und sprachliche Fähigkeiten.

In seiner feudalen Gesellschaft war es eine große Ehre, einem Mann solchen Ranges zu dienen.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Gesandter der Sterne</title>
		<titleShort>Gesandter</titleShort>
		<desc>NAME schloss sich dem diplomatischen Korps an. Ehre und Tradition waren seine ständigen Begleiter bei Missionen.

HISCAPe prestigeträchtige Position distanzierte ihn von körperlicher Arbeit, während HE seine sprachlichen Fähigkeiten ausbauen konnte. Das Schmieden ließ er andere machen.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Schmiedelehrling</title>
		<titleShort>Lehrling</titleShort>
		<desc>NAME's Kindheit bestand darin, seinem Vater in der Schmiede zu helfen.

Sie waren einer der Letzten auf dem Planeten, die auf traditionelle Schmiedemethoden zurückgriffen. Sie sammelten sogar ihre eigenen Materialien.

Manchmal nach der Arbeit übte NAME mit einem Schwert, das HE selbst geschmiedet hatte.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Schmied</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>Als Schmied auf einer mittelalterlichen Welt machte NAME sich einen Ruf mit HISen hochqualitativen Arbeiten. HECAP konnte außerdem gut mit Schwertern umgehen, die HE er selbst geschmiedet hatte.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Gezüchtet</title>
		<titleShort>Wegwerfmensch</titleShort>
		<desc>Klonkinder werden in organischen Gebärmuttertanks gezüchtet und wachsen in einem simulierten Universum auf. Später werden sie geerntet, manchmal als Nahrung, manchmal für ihre Organe, manchmal als Arbeiter - aber immer werden sie 'Wegwerfmenschen' genannt.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Klon-Farmer</title>
		<titleShort>Kloner</titleShort>
		<desc>Das Ernten von Produkten auf Klon-Farmen erfolgt meist von den Klonen selbst - insbesondere solche, deren Simulationen sich auf Soziales bezieht. Dieser Klon war einer, der von solchen Farmen flüchtete, um den Weltraum zu bereisen.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Gangmitglied</title>
		<titleShort>Gangkind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs ohne Eltern auf. HISCAP ganzes Leben lang war HE allein und kämpfte auf den Straßen um HIS Überleben.

Egal wie knapp diese Kämpfe ausging, HE gab nie auf.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Gangboss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>Um zu überleben, musste NAME's Gang öfters interstellare Händler für Nahrung und Vorräte ausrauben. Manchmal musste er die Wachen töten. Manchmal musste er die Polizisten töten, die versuchten ihn aufzuhalten.

Nach all diesen Jahren wurde er einer der meistgesuchten Verbrecher im lokalen stellaren Imperium.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Militantes Kind</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME's militärische Familie zwang ihn, Nahkampf und Kampftaktiken zu trainieren.

In seiner Freizeit baute er kleine Erfindungen, was sein Verstand schärfte.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Verlorener Marine</title>
		<titleShort>Verräter</titleShort>
		<desc>Kurz nachdem NAME in der örtlichen Armee zu einer respektablen Position befördert worden ist, verschwand HE spurlos.

Später tauchte er als Anführer seiner eigenen militärischen Streitkraft wieder auf. Niemand wusste, warum er zu dem geworden ist, was er jetzt ist.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Mörderin</title>
		<titleShort>Mörderin</titleShort>
		<desc>NAME war ein blutrünstiges Kind. Die Dorfbewohner dachten, sie sei der Abkömmling eines Schlangendämons und eines Menschen.

Nachdem sie zuschauen musste, wie ihr menschlicher Vater ihre Mutter verriet und ermordete, sehnte sie sich danach, wie viele Menschen noch durch ihre Hände sterben konnten.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Heilerin</title>
		<titleShort>Heilerin</titleShort>
		<desc>NAME nahm sich die Zeit, die Schönheit der Welt zu bewundern.

Ihre passive Aggressivität brauch ab und zu mal aus, aber sie versuchte, sich ihrem veränderten Leben anzupassen.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Professioneller Spieler</title>
		<titleShort>Pro-Spieler</titleShort>
		<desc>NAME war besessen von Videospielen, seit seine Hände groß genug waren, einen Joystick zu halten.

HECAP erreichte meist den mittleren Platz in mehreren lokalen Turnieren während der 16-Bit-Ära. Niemand bemerkte es, als er in seinen frühen Teenagerjahren damit aufhörte.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Toaster-Mechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>NAME war handwerklich begabt und entwickelte eine Leidenschaft für Technologie. HECAP strebte danach, Gadgets und Maschinen zu entwickeln, die seine Heimatwelt für immer verändern würden.

Nach einigen misslungenen und teils gefährlichen Kreationen später gab er seinen Traum auf und nahm einen Job an, der eher seinen Fähigkeiten entsprach.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<WolfPackMember79>
		<title>Wolfsrudel-Mitglied</title>
		<titleShort>Wild</titleShort>
		<desc>NAME wurde von HISer Familie ausgesetzt. Da HE von Wölfen aufgezogen worden ist, rannte HE herum, jagte HISe Beute und verteidigte HISen Rudel.

HECAP lernte, effektiv mit Zähnen und Klauen zu kämpfen. Zudem lernte HE primitive aber wirksame Jagdstrategien.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Verhaltensforscher</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>NAME wurde gefangengenommen und als wildes Kind dazu gezwungen, an der modernen Gesellschaft teilzunehmen. HECAP passte sich schnell an und wurde ein Verhaltensforscher mit einer eigenen Fabrik.

HECAP spezialisierte sich auf Eckzähne, aber lernte viel über andere Tierarten. Pflanzen haben HIM allerdings nie interessiert.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Rebellischer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer bescheidenen, aber privilegierten Familie, wo HE mit jungen Jahren Schach und Tontaubenschießen lernte.

Als gelangweilter Student fand HE seine Berufung darin, mit seinen Lehrern über die Widersprüche zwischen den Grundgesetzen seines Planeten und der Politik ihrer Regierung zu diskutieren.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Politischer Aktivist</title>
		<titleShort>Aktivist</titleShort>
		<desc>Matt war Mitglied einer radikalen politischen Bewegung, die gegen die Regierung auf seiner Heimatwelt agierte.

Dank der Guerilla-Taktiken, die Matt von seinen Mitstreitern beigebracht bekommen hatte, hatte HE die Möglichkeit zu kämpfen, aber auch Zweifel an seinem eigenen Glauben.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf dem Planeten Neu-China geboren, wo sein Vater ein Polizeichef war, der eine extrem strenge Erziehung seines Sohnes anstrebte.

NAME musste jeden Tag militärische Drill-Übungen über sich ergehen lassen und sein Zimmer makellos sauber halten, immer bereit für die Abnahme. HECAP entwickelte eine Abscheu gegen Gewalt.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Flaneur</title>
		<titleShort>Flaneur</titleShort>
		<desc>NAME schlenderte und schlürfte seinen Weg durch die Straßen und Cafés seiner Welt, immer mit dem Bestreben nach Freiheit.

In all dieser Zeit blieb HE misstrauisch gegenüber anderen. Und lehnte jegliche Befehle ab.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Schiffstechnikerin</title>
		<titleShort>Technikerin</titleShort>
		<desc>NAME war eine angehende Technikerin für Handelsschiffe, deren Flugweg sich zwischen den Stationen und Planeten ihres Heimatsystems erstrecken. In ihrem Job lernte sie, wie man Maschinen reparieren und verbessern kann.

Manchmal wurde ihr Schiff für kurze Erkundungsflüge in gefährliche Weltraumregionen eingeteilt.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Chefingenieurin</title>
		<titleShort>Ingenieurin</titleShort>
		<desc>Als Chefingenieurin an Bord eines großen Raumschiffes war NAME für komplexe und knifflige Dinge verantwortlich.

Sie verließ sich auf andere Besatzungsmitglieder, wenn die Frage aufkam, wer sich um die lebensnotwendigen Grundbedürfnisse kümmern soll. Eines Tages verschwand sie und ihr Schiff, als eine lange Erkundungsreise begonnen wurde.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Sohn eines Schmieds</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>NAME's Vater besaß eine Schmiede in einem heruntergekommenen Stadtbezirk. NAME half seinem Vater, wo immer er konnte.

Später wurde HE von HISem Vater als Schmiedelehrling ausgebildet, das NAME zu einem Mann machte. NAME's Hobby war zudem Schießen.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Schmiedeschütze</title>
		<titleShort>Büchsenmacher</titleShort>
		<desc>Während NAME ein junger Schmied war, führte die Polizei eine Razzia in HISem Familienladen durch. HECAP erschoss zwei Polizisten, bevor sie NAME außer Gefecht setzten und einsperrten.

Von HISen Mithäftlingen lernte NAME viel über das Reisen und Plündern.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Süchtig nach Glücklichmacher</title>
		<titleShort>Süchtig</titleShort>
		<desc>NAME bekam von HISen wohlhabenden Eltern alles, war HE wollte. Als HE mit Glücklichmachern in Kontakt kam, wurde HE süchtig. Als HISe Eltern eines Tages mitbekam, was passiert war, trennten sie sich von NAME.

Unauffällig aber oft gewalttätig suchte HE auf nach dem Glücklichmacher-Schuss, egal mit welchen Mitteln.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Suchtberater</title>
		<titleShort>Berater</titleShort>
		<desc>Nach einer Entzugstherapie konnte NAME HISe Glücklichmacher-Sucht besiegen und beschloss, ein gewaltloses Leben zu führen und anderen zu helfen.

HECAP besuchte verschiedene Gesellschaften und benutzte Medizin, Kunst und Handwerk, um anderen zu helfen, die mit ihren eigenen Süchten zu kämpfen hatten.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Knappe</title>
		<titleShort>Knappe</titleShort>
		<desc>NAME war ein Knappe von König Loteric. HECAP genoss das Training mit Holzstäben und den Nahkampf mit anderen. HECAP konnte sich schnell an die Hitze des Gefechts anpassen und war gut darin, andere anzufeuern.

HECAP diente seinem Herrn gut, bis der König durch einen bedauerlichen Unfall ums Leben kam.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Blutspiel-Überlebender</title>
		<titleShort>Blutspieler</titleShort>
		<desc>NAME wurde an die Corestars Entertainment Company verkauft und in einer ihrer Shows verheizt, die systemweit ausgestrahlt wurde.

HISCAPe manipulative Art machte NAME zu einem Alptraum, sogar für die Zuschauer. Er wurde rausgeworfen und auf einem Planeten verbannt, der voll mit tödlichen Tieren, Verbrechern und bewaffneten Kameradrohnen war.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<WastelandWanderer2>
		<title>Ödland-Wanderer</title>
		<titleShort>Wanderer</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer wohlhabenden Familie in einer Wüstenwelt. Eines Tages wurde er aus diesem Leben gerissen, als ein bezahltes Angriffskommando sein Ahnenhaus zerstörte.

Der Junge schaffte es, sich in einem Kühlkanal unterhalb der Villa seiner Familie zu verstecken. Lucas schwor Rache gegen die Mörder und gegen jene, die sie angeheuert hatten, und zog allein durch das Ödland.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Leerraum-Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME jahrelang den Mörder seiner Familie gesucht hatte, wurde NAME einen Platz in einer Gruppe von raumfahrenden Plünderern angeboten. Er akzeptierte mit der Hoffnung, so den Mörder finden zu können.

Wegen HISer unglaublichen Fähigkeit, Gefahren aus dem Weg zu gehen, verdiente er den Spitznamen 'Blackjack' als Anerkennung für sein Glück.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Pyro-Assistent</title>
		<titleShort>Assistent</titleShort>
		<desc>Auf einer industriellen Welt lernte NAME sehr früh, dass man für Essen arbeiten muss. Also begann HE zu arbeiten. Kinder konnten Stellen erreichen, die Erwachsen nicht erreichen konnten, und wo HE herkam, waren die Sicherheitsgesetze ziemlich flexibel.

HECAP wurde wegen HISer pyromanischen Veranlagung nach einem unglücklichen Zwischenfall aus der Küche verbannt.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Maschinenreparierer</title>
		<titleShort>Reparierer</titleShort>
		<desc>NAME war geschickt im Umgang mit mechanischen Problemen, solange das Problem nicht die Küche betraf.

Nach einem Leben mit gefährlichen Maschinen und brennbaren Chemikalien lernte HE, wie man seine Wunden flicken konnte. Trotz der Schmerzen entwickelte HE keine Abneigung gegen Feuer.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Gassenmädchen</title>
		<titleShort>Schwindlerin</titleShort>
		<desc>Nachdem NAME von Zuhause weggelaufen war, musste sie ihr Leben auf der Straße verbringen.

Sie wurde schnell Erwachsen und lernte früh, dass sie einen Weg finden musste, wie man Leuten eine emotionale Bindung vortäuscht.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Weltraumhändlerin</title>
		<titleShort>Händlerin</titleShort>
		<desc>Als Teil eines freiberuflichen interplanetaren Lebensstils wollte NAME ihre romantischen Interessen ebenso dominieren wie ihre Geschäftsgegner. Wenn sie mal nicht ein eigenes Schiff zu fliegen hatte, arbeitete sie für Charterschiffe.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<ChildChemist73>
		<title>Angehender Chemiker</title>
		<titleShort>Chemiker</titleShort>
		<desc>Als Mittwelt-Kind war NAME darauf fixiert herauszufinden, wie genau alles funktioniert.

HECAP sammelte seltene Objekte und führte an ihnen gefährliche Experimente durch. Je tiefer HE in die Experimente eintauchte, desto weiter entfernte HE sich vom Rest der Welt. HECAP unterbrach nur HISe Forschung, wenn HE mehr Materialien sammeln gehen musste.</desc>
	</ChildChemist73>
	<BeastSlayer8>
		<title>Biestschlächter</title>
		<titleShort>Schlächter</titleShort>
		<desc>NAME reiste von Planet zu Planet, immer auf der Suche nach Tieren, die Menschen angegriffen haben. HECAP zeltete auf dem Planeten manchmal wochenlang, um HISe Beute zu analysieren, bevor HE zuschlug. HECAP jagte am liebsten Thrumbos.

NAME bevorzugte es, allein zu arbeiten, und genoss den Nervenkitzel der Jagd und das Fleisch HISer Beute.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Bordellhelfer</title>
		<titleShort>Helfer</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer dampfbetriebenen Mittwelt geboren, die jahrhundertelang von ökonomischen Krisen geplagt war, und begann dort seine Arbeit mit jungen Jahren. Schmarotzen, Schuhe polieren, Nähen - er hat alles getan. HECAP war besonders bekannt als 'Mädchen für alles', der die Bordellmädchen mit Aphrodisiakum und Chemikalien belieferte.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Drogenleutnant</title>
		<titleShort>Drogenmann</titleShort>
		<desc>NAME war verantwortlich für den Drogenhandel vom Verbrecherboss Grady Loughman. Er setzte seine Männer ein, um Drogen gewinnbringend zu verkaufen und andere Kartelle zu bekämpfen, wenn die Regierung dahinter kam.

Seine sozialen Fähigkeiten brachten ihn politisch sehr weit nach oben. Außerdem hatte er Diener, die für ihn kochten und sauber machten.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Arbeitslager-Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>NAME verlor ihre Eltern bei einem Arbeitsunfall und wuchs in einem Arbeitslager für Waisenkinder auf. Die Lageraufseher waren gnadenlos - aber wenigstens hatte sie Kleidung und Nahrung.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Fabrikwelt-Vollstrecker</title>
		<titleShort>Vollstrecker</titleShort>
		<desc>NAME war ein Vollstrecker des Gesetzes auf einer antiken Fabrikwelt.

Sie befasste sich mit dem menschlichen Abschaum - von gierigen Fabrikwelt-Adelsfamilien, die sie in ihren Turmpalästen beschützen musste, bis hin zu kannibalischen Kulten, die sie in den tiefsten Gängen der unterirdische Höhle aufspüren musste.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Spielefanatiker</title>
		<titleShort>Spieler</titleShort>
		<desc>NAME war ein fanatischer Spieler, der in Virtual-Reality-Spielen lernte zu überleben.

Als HE HISe Fähigkeiten in der realen Welt ausprobieren wollte, wurde HE von einem kriminellen Wissenschaftler für experimentelle Zwecke entführt. HECAP konnte entkommen, aber diese Sache konnte HE nie vergessen.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Werkzeugmechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>NAME war ein berühmter Werkzeugmechaniker auf einer staubigen Rimwelt.

Nachdem seine Firma wegen eines Skandals geschlossen werden musste, schloss HE sich einem Stamm an, wo HE Überlebensfähigkeiten erlangte, feine Messer und Hämmer herstellte, Reisen unternahm, und HISe Waren an andere Siedlungen verkaufte.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Klassenclown</title>
		<titleShort>Lustiges Kind</titleShort>
		<desc>In der äußerst wettbewerbsintensiven Umgebung seiner Glitzerwelt-Schule fand NAME seine Berufung darin, den Klassenclown zu spielen, um die Spannung zu lockern.

HECAP entwickelte daraus ein Gefühl für soziale Verzweiflung, sowie eine Anerkennung für die künstlerische Seite der Komödie.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Materialformer</title>
		<titleShort>Former</titleShort>
		<desc>NAME sperrte sich selbst jahrelang in seinem Studio ein und ließ sich Essen anliefern, um seine wertvolle Zeit nicht mit Kochen zu verschwenden.

Schließlich wurde NAME aufgrund HISer Kreationen die größte Ehre auf Semantic World zuteil: Die Erlaubnis, auf fortschrittliche Technologien zugreifen zu können, um ein beliebiges Design in Minuten zu materialisieren.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Verbrecherboss-Kind</title>
		<titleShort>Kriminelles Kind</titleShort>
		<desc>NAME wurde von einem berüchtigten Verbrecherboss adoptiert. HECAP lernte alle Facetten des Familienunternehmens, inklusive Schmuggeln und originelle Tötungsmethoden.

Als HISe Familie attackiert wurde, musste HE sich auf Befehl HISes Vaters in einer geheimen Schlafkammer verstecken.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Söldneranführer</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Allein brach NAME auf, um das Lebenswerk HISes Vaters neu aufzubauen. HECAP forderte den Anführer einer kleinen Söldnertruppe heraus, um die Kontrolle zu übernehmen, und ließ sie dann Handelsschiffe entern und wertvolle Fracht stehlen.

HISCAPe Männer begannen zu meutern. HECAP wurde im Stich gelassen, gefangengenommen und zum Tode verurteilt.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>Sentimentales Kind</title>
		<titleShort>Nettes Kind</titleShort>
		<desc>NAME war ein nettes Kind. Wenn jemand ein Problem hatte, versuchte HE es zu lösen. Aber als Kind war HE nicht immer erfolgreich. Dies verletzte seine empfindliche Seele.

HECAP träumte davon, ein Soldat zu sein, um Plünderer und Aliens zu bekämpfen.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Spezialeinheit</title>
		<titleShort>Spezialist</titleShort>
		<desc>Gib mir einen Grund zu töten - einen guten Grund!

Markus war ein talentierter Soldat - so sehr, dass HE sich einer Spezialeinheit anschloss, um Militante und Xenomenschen-Plünderer zu bekämpfen. HECAP sah sich selbst nie als einsamer Held, aber HE spielte HISe Rolle in der Gruppe ziemlich gut.</desc>
	</SpecialForces72>
	<HackerKid65>
		<title>Hackerkind</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>NAME wurde auf einer hoch-technologischen Welt geboren und lernte bereits mit jungen Jahren, wie man einen Computer hackt.

Die vielen Stunden, die HE allein mit Basteln verbrachte, verbesserten HISe Kenntnisse über Maschinen, aber verschlechterten HISen Umgang mit Menschen.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Gefechtsmechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>NAME war ein technologie-besessener Söldner auf einem Planeten im frühen Fusionszeitalter.

HECAP war ungewöhnlich stark besessen davon, die richtige Ausrüstung zusammenzustellen, die HE oft mit originalen Modifikationen ausstattete.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Videospieler</title>
		<titleShort>Spieler</titleShort>
		<desc>NAME wuchs auf einer Mittwelt auf und verbrachte HISe Zeit meistens in HISem Zimmer, wo HE Videospiele spielte. HECAP war warmherzig und hatte eine Vorliebe für Tiere.

Während HE aufwuchs, nahm HE Drogen ein, um seine Realität zu verbessern. In solchen schwierigen Zeiten fand HE Leidenschaft und Zuflucht in Sport.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier81>
		<title>Entlassener Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Jeremy bot sich für Geld an, um seinen Drogenkonsum zu finanzieren. Um davon abzukommen, trat HE dem Militär bei und lernte zu kämpfen.

Da HE offenbar zu schlau für die Armee war, hinterfragte HE die Entscheidungen HISer Vorgesetzten und lehnte sie oft ab. Dies führte schließlich zu einer unehrenhaften Entlassung mit einem Chip in HISer Schulter.</desc>
	</DischargedSoldier81>
	<Student1>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studierte Chemie und Quantenmechanik zur Unterhaltung.

HECAP konnte andere sehr gut zu überzeugen, seine körperliche Arbeit zu machen, und machte es zur Lebensaufgabe, solche Arbeiten zu vermeiden.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Chemiker</title>
		<titleShort>Chemiker</titleShort>
		<desc>NAME war ein forschender Chemiker. HECAP arbeitete mit Chemikalien, von pharmazeutisch bis explosiv, um neue Substanzen und Therapien zu entwickeln.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Supersoldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME's Regierung startete ein experimentelles Entwicklungsprogramm für Supersoldaten. Sie entführten Tausende von Säuglingen, beeinflussten ihren Verstand mit Drogen und Maschinen und trainierten sie für den Kampf.

Die meisten Säuglinge starben, außer NAME. Er tötete sein erstes Opfer mit sechs Jahren und beteilige sich nicht viel später an Gefechten.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Supersoldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>NAME war das Ergebnis eines Supersoldatenprogramms, das von einer nun gestürzten Regierung gestartet worden ist. HECAP überlebte den letzten Selbstmordanschlag auf das feindliche Mutterschiff. Was sollte er nun tun?

Das erste Mal in seinem Leben hatte HE keine Befehle, keine Ziele. HECAP stieg aus dem Wrack empor, unwissend, aber mit einem Gefühl der Freiheit.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Klinkenstecker-süchtig</title>
		<titleShort>Klinkenstecker</titleShort>
		<desc>NAME war manchmal tagelang via Klinkenstecker mit dem Computer verbunden. Dabei stellte HE fest, dass HE lieber die Gesellschaft von Computern bevorzugte, statt von Menschen oder Tieren.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Firmenbauarbeiter</title>
		<titleShort>Bauarbeiter</titleShort>
		<desc>Obwohl es vielleicht manche als verschwendetes Potential ansahen, hatte NAME ein Talent dafür, Objekte zu verschieben. Genau dieses Talent fehlte noch in der Konstruktionsabteilung des planetarischen Mega-Unternehmens.

Unglücklicherweise hatte die monotone Arbeit einen negativen Einfluss HISe kreativen Fähigkeiten.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Fabrikwelt-Armeekind</title>
		<titleShort>Armeekind</titleShort>
		<desc>NAME wuchs in einer Fabrikwelt-Militärbasis auf. HECAP war zu jung zum Kämpfen, aber HE lernte, sich auf andere Weise nützlich zu machen.

HECAP machte sich vertraut mit Waffen und militärischer Ausrüstung, aber kam nie wirklich in Berührung mit der natürlichen Welt.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Maschinenbauingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>NAME liebte es, Probleme zu bewältigen, und bekam, dank HISer ruhigen Hand und HISer qualitativen Arbeit, einen Job als Maschinenbauingenieur. HECAP baute und überarbeitete Geräte in allen Formen und Größen.

Schließlich bekam HE das Privileg, HISe Firmenklienten selbst auswählen zu dürfen. Dabei machte HE sich wohlhabende Freunde, aber auch einige mächtige Feinde.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Karawanenreisender</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>NAME war ein Abkömmling einer Familie von reisenden Händlern und lernte von HISem Vater die Fähigkeiten eines Händlers. HECAP wurde oft damit beauftragt, sich um die Lasttiere zu kümmern. Aufgrund HISes nomadischen Lebensstils jagte oder ertauschte HE sich HIS Essen.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Karawaner</title>
		<titleShort>Karawaner</titleShort>
		<desc>NAME war der Anführer einer Karawane. HECAP war verantwortlich für die Sicherheit HISer Karawane und Verhandlungsführer bei unzähligen Handelsgeschäften.

HECAP und HISe Leute leben in Wohlstand, aber ihr Reichtum machte sie zum Ziel von Räubern. Sie mussten oft zu den Waffen greifen, um sich gegen Banditen und Wegelagerer zu wehren.</desc>
	</Caravaneer77>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME verbrachte seine Kindheit damit, billige Zigaretten an 15-Jährige zu verkaufen. Die Zigaretten waren oft mit Grasresten gefüllt.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Spieleentwickler</title>
		<titleShort>Game dev</titleShort>
		<desc>NAME war ein unabhängiger Spieleentwickler.

Nach einem frühen Erfolg verkam NAME's Karriere zu einer Zirkusnummer von fehlgeleiteten Ideen, schlechten Deals und verzweifelten, fehlgeschlagenen PR-Gags.</desc>
	</GameDeveloper59>
</BackstoryTranslations>
