<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>

	<ColonySettler43>
		<title>Kolonie Siedler</title>
		<titleShort>Siedler</titleShort>
		<desc>NAME war einer der ersten Siedler in einer neuen Kolonie.

So ein Leben ist sehr anspruchsvoll und benötigt jemanden, der sich mit allen grundlegenden Aufgaben einigermaßen auskennt.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Mittelalterlicher Farm-Tölpel</title>
		<titleShort>Tölpel</titleShort>
		<desc>Anbauen, Hacken, Ochsenkarren führen, Räderkarren schieben. Gräben ausheben, Saat anpflanzen, Ernte vorhersagen.

Mittelalteriche Farmer sind nicht im ursprünglichen Sinne ausgebildet, aber sie wissen eine ganze Menge darüber, wie man Pflanzen ohne Technology anbaut. Auf der anderen Seite lässt so ein Leben die Person abstumpfen, wodurch es nicht möglich ist, dass sie an intelligenten, technologie-bestimmten Aktivitäten teilnimmt.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>	
	<MedievalLord20>
		<title>Mittelalterlicher Lord</title>
		<titleShort>Adliger</titleShort>
		<desc>NAME war ein Lord auf einem vorindustriellen Planeten. HECAP ging auf Parties, hat HISe Untergebenen verwaltet und sogar ein wenig Schwertkampf gelernt.

HISCAPe weichen Hände haben während der ganzen Zeit nie ein Werkzeug gehalten. HECAP erachtet handwerkliche Arbeit als unter HISer Würde.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Fabrikwelt Unternehmer</title>
		<titleShort>Unternehmer</titleShort>
		<desc>In den Fabrikwelten leiden fast alle. Aber irgendwer muss die Gesellschaft leiten.

NAME lernte die Fähigkeiten des Handelns - Hände schmieren und technische Analyse. HECAP ist eine sozial-intelligente Maschine.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Weltraum-Minenarbeiter</title>
		<titleShort>Minenarbeiter</titleShort>
		<desc>NAME erledigte die schweißtreibende, dreckige Arbeit um Metall aus Asteroiden nahe einer Weltraum-Plattform abzubauen. HECAP benutzte HIS seine aktiven industriellen Fähigkeiten täglich - auch in einer Kneipenschlägerei war er nicht schlecht.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	
	
	
	
	
	
	
</BackstoryTranslations>