<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler53>
		<title>Koloniepionier</title>
		<titleShort>Pionier</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war einer der ersten Siedler in einer neuen Kolonie.

So ein Leben ist hart, karg und benötigt jemanden, der sich mit allen grundlegenden Tätigkeiten einigermaßen auskennt.</desc>
	</ColonySettler53>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Mittelalterlicher Bauer</title>
		<titleShort>Bauer</titleShort>
		<desc>Anbauen, Hacken, Ochsenkarren führen, Räderkarren schieben. Gräben ausheben, Saat anpflanzen, Ernte vorhersagen.

Mittelalterliche Bauern sind nicht im eigentlichen Sinne ausgebildet, aber sie wissen eine ganze Menge über Feldarbeit ohne technologische Hilfe. Andererseits sind sie auch nicht gerade die hellsten Kerzen auf der Geburtstagstorte.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord57>
		<title>Mittelalterlicher Feudalherr</title>
		<titleShort>Adliger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Feudalherr auf einem vorindustriellen Planeten. [PAWN_pronoun] ging auf Bälle, hat [PAWN_possessive]e Untertanen regiert und mit dem Schwert gekämpft.

[PAWN_possessive]e gepflegte Hände haben während der ganzen Zeit nie ein Werkzeug gehalten. [PAWN_pronoun] erachtet handwerkliche Arbeit als unter [PAWN_possessive]er Würde.</desc>
	</MedievalLord57>
	<UrbworldEntrepreneur14>
		<title>Fabrikweltunternehmer</title>
		<titleShort>Unternehmer</titleShort>
		<desc>Auf den Fabrikwelten leiden fast alle. Aber irgendwer muss die Gesellschaft ja leiten.

[PAWN_nameDef] lernte die Fähigkeiten des Handelns - menschlich und technisch. [PAWN_pronoun] ist eine sozial hochintelligente Maschine.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur14>
	<DeepSpaceMiner3>
		<title>Weltraumbergmann</title>
		<titleShort>Bergmann</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erledigte die schweißtreibende, dreckige Arbeit, um Metall aus Asteroiden nahe einer Weltraum-Plattform abzubauen. [PAWN_pronoun] benutzte [PAWN_possessive] aktiven industriellen Fähigkeiten täglich - auch in einer Kneipenschlägerei war [PAWN_pronoun] nicht schlecht.</desc>
	</DeepSpaceMiner3>
	<NavyScientist46>
		<title>Raumflottenwissenschaftler</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Interstellare Kriegsführung wird durch Technologie gewonnen, daher sind die Raumflotten immer an der Spitze der modernen Forschung. Sie sind die Ersten, die Zugriff auf archtechnologische Artefakte haben, weil sie häufig im Weltall unterwegs sind.

[PAWN_nameDef] arbeitete in einem Navylabor.</desc>
	</NavyScientist46>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Politkommissar</title>
		<titleShort>Kommissar</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein herausragender Offizier mit politischem Auftrag in der imperialen Garde. [PAWN_pronoun] stellte sicher, dass die Männer loyal blieben und nicht vom Weg abwichen. Diese Vorgehensweise machte [PAWN_objective] unbeliebt, aber [PAWN_pronoun] wurde gut darin, kleinste Lügen zu erkennen.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<MidworldChef92>
		<title>Mittweltenkoch</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] besaß ein erstklassiges Mittweltenrestaurant. Bei [PAWN_possessive]en Gönnern war [PAWN_pronoun] bekannt für [PAWN_possessive]e kulinarischen Spezialitäten, während [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]en Küchenmitarbeitern verachtet wurde, weil [PAWN_pronoun] eine Abneigung gegen Routinearbeiten hatte.</desc>
	</MidworldChef92>
	<MedievalMinstrel95>
		<title>Mittelalterlicher Minnesänger</title>
		<titleShort>Minnesänger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein reisender Unterhalter in einer mittelalterlichen Welt.

Ständig erzählte [PAWN_pronoun] Geschichten und sang Lieder, und war in der Lage, sich selbst vor Gefahren auf der Straße zu schützen. Aber bei anständiger Arbeit war [PAWN_pronoun] plötzlich verschwunden.</desc>
	</MedievalMinstrel95>
	<Housemate8>
		<title>Mitbewohner</title>
		<titleShort>Mitbewohner</titleShort>
		<desc>Als Erwachsener kümmerte [PAWN_nameDef] sich um das Haus und die Kinder, während [PAWN_possessive] Lebensgefährte arbeiten ging.</desc>
	</Housemate8>
	<GlitterworldEmpath26>
		<title>Glitzerweltempath</title>
		<titleShort>Empath</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte die unglaubliche Fähigkeit, auf andere zuzugehen und Konflikte schlichten zu können. [PAWN_pronoun] wurde auserwählt, eine Ausbildung als Empath zu beginnen. Diese Ausbildung verstärkte zwar [PAWN_possessive]e natürlichen Fähigkeiten, allerdings konnte [PAWN_pronoun] anderen keinen Schaden mehr zufügen.</desc>
	</GlitterworldEmpath26>
	<MedievalDoctor40>
		<title>Mittelalterlicher Quacksalber</title>
		<titleShort>Quacksalber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als Quacksalber auf einem mittelalterlichen Planeten. [PAWN_pronoun] war der festen Überzeugung, dass die meisten Krankheiten mit ein wenig Aderlass geheilt werden konnten.

[PAWN_pronoun] war auch ein Meister der Anästhesie; [PAWN_pronoun] entwickelte eine spezielle Technik, die einen schweren Schlag auf den Kopf beinhaltete.</desc>
	</MedievalDoctor40>
	<Inventor6>
		<title>Erfinder</title>
		<titleShort>Erfinder</titleShort>
		<desc>Auf [PAWN_possessive]er Heimatwelt arbeitete [PAWN_nameDef] als mäßig erfolgreicher Erfinder. [PAWN_pronoun] erfand einige unbedeutende Technologien.</desc>
	</Inventor6>
	<Teacher20>
		<title>Lehrer</title>
		<titleShort>Lehrer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in den freien Künsten ausgebildet und unterrichtete an einer öffentlichen Schule. [PAWN_pronoun] war sehr kompetent und sehr beliebt bei [PAWN_possessive]en Schülern.</desc>
	</Teacher20>
	<JoywireArtist8>
		<title>Glücklichmacherkünstler</title>
		<titleShort>Glücklichmacher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete in einem Fabrikweltenlabor, wo innovative Glücklichmacher-Software entwickelt wurde, um das Vergnügen der Benutzer zu maximieren.

Als die lokale Regierung strenge Richtlinien für das Herstellen von Glücklichmacher verhängte, begann [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e Produkte auf dem Schwarzmarkt zu verkaufen.</desc>
	</JoywireArtist8>
	<ConceptualArtist39>
		<title>Konzeptkünstler</title>
		<titleShort>Künstler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war in Künstlerkreisen auf [PAWN_possessive]er Heimatwelt für [PAWN_possessive]e einzigartigen, kreativen und konzeptionellen Kunstwerken bekannt.

Niemand wusste genau, was [PAWN_pronoun] uns damit sagen wollte, aber [PAWN_possessive]e Stücke wurden von Sammlern geschätzt.</desc>
	</ConceptualArtist39>
	<GlitterworldSurgeon15>
		<title>Glitzerweltenchirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als Chirurg auf einer Welt, wo es so gut wie keine Krankheiten oder menschliche Leiden gab.

[PAWN_possessive] Job war es meistens, aufwendige und kreative Schönheitsoperationen durchzuführen. [PAWN_pronoun] hat ein gutes Verständnis der menschlichen Biologie, aber musste nie ein Geschwür entfernen – oder eine Kugel.</desc>
	</GlitterworldSurgeon15>
	<LudditeRebel43>
		<title>Technikfeindrebell</title>
		<titleShort>Technikfeind</titleShort>
		<desc>Als die Mehrheit der Menschen auf [PAWN_possessive]er Welt beschlossen, einem kollektiven Bewusstsein auf Kosten ihrer Individualität und biologischen Menschlichkeit beizutreten, schloss sich [PAWN_nameDef] einer rebellischen Fraktion an, die jegliche Technologien ablehnte.</desc>
	</LudditeRebel43>
	<Bartender55>
		<title>Barkeeper</title>
		<titleShort>Barkeeper</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als Barkeeper auf einer heruntergekommenen Raumstation. Der Job umfasste das Mixen von Getränken, Bespaßen von Gästen und deren Köpfe einschlagen.</desc>
	</Bartender55>
	<HiveworldDrone0>
		<title>Schwarmweltdrohne</title>
		<titleShort>Drohne</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als hirnlose Baudrohne in einer riesigen Schwarmweltzivilisation. Obwohl [PAWN_pronoun] nun den brutalen sozialen Experimenten nicht mehr ausgesetzt ist, bleibt [PAWN_pronoun] unfähig, kreative Gedanken zu äußern oder eine Führungsrolle einzunehmen.</desc>
	</HiveworldDrone0>
	<Evangelist39>
		<title>Prediger</title>
		<titleShort>Prediger</titleShort>
		<desc>An [PAWN_possessive]em 21. Geburtstag erlebte [PAWN_nameDef] ein religiöses Erwachen. [PAWN_pronoun] beschloss, den Rest [PAWN_possessive]es Lebens den Glaubenssatz [PAWN_possessive]er Gottheit, die Schönheit [PAWN_possessive]er Kultur und deren ungewöhnlichen medizinischen Tradition zu verbreiten.</desc>
	</Evangelist39>
	<CaveworldIlluminator23>
		<title>Höhlenwelterleuchter</title>
		<titleShort>Erleuchter</titleShort>
		<desc>Unter den Tunnelbewohnern wurden Leute wie [PAWN_nameDef], die eine ausgezeichnete Sehkraft hatten, als Heilige verehrt. Sie übernahmen die Führung, markierten Grabungsstellen mit biolumineszenten Pilzen und warnten andere vor drohender Gefahr.</desc>
	</CaveworldIlluminator23>
	<Herbalist54>
		<title>Kräutersammler</title>
		<titleShort>Kräutersammler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte in einem Wald in der Nähe eines Dorfes. Obwohl [PAWN_pronoun] von vielen Dorfbewohnern gefürchtet wurde, kamen sie immer, um Salben und Arzneipflaster zu kaufen, die mit den Kräutern aus [PAWN_possessive]em Garten hergestellt worden sind. [PAWN_pronoun] war froh, ihnen zu helfen – sofern der Preis stimmte.</desc>
	</Herbalist54>
	<CivilServant2>
		<title>Staatsdiener</title>
		<titleShort>Beamter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als niederrangiger Verwalter für eine sterbende Staatsbürokratie. [PAWN_pronoun] fühlt sich am wohlsten, wenn es um komplizierten Papierkram und Büropolitik geht.</desc>
	</CivilServant2>
	<AsceticPriest11>
		<title>Enthaltsamer Priester</title>
		<titleShort>Priester</titleShort>
		<desc>Nachdem Ablegen der Schweigegelübde trat [PAWN_nameDef] einem Kloster auf einem friedlichen Stauwasserplaneten bei, um [PAWN_possessive]e Tage in stiller Meditation zu verbringen.

[PAWN_pronoun] fand [PAWN_possessive] Glück darin, Gemüse im Garten anzubauen und Käse in den Klosterkellern zu machen.</desc>
	</AsceticPriest11>
	<EscapedConvict10>
		<title>Entflohener Sträfling</title>
		<titleShort>Entflohener</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bestreitet die Beteiligung an den Verbrechen, die zu [PAWN_possessive]er Einsperrung in eine brutale Strafkolonie führte. [PAWN_pronoun] entkam, indem [PAWN_pronoun] mit modifiziertem Besteck einen Tunnel unterhalb der Umzäunung grub.</desc>
	</EscapedConvict10>
	<StarshipJanitor33>
		<title>Raumschiffhausmeister</title>
		<titleShort>Hausmeister</titleShort>
		<desc>Während andere Passagiere die Jahre zwischen den Sternensystemen in Kryptoschlafkapseln verbrachten, musste [PAWN_nameDef] in regelmäßigen Abständen aufwachen, um Kontrollen durchzuführen, Navigationssysteme zu überprüfen und Mechanoiden zu ölen.</desc>
	</StarshipJanitor33>
	<Nurse53>
		<title>Krankenpfleger</title>
		<titleShort>Krankenpfleger</titleShort>
		<desc>Im Industriezeitalter arbeitete [PAWN_nameDef] in einem Krankenhaus, wo [PAWN_pronoun] Routinearbeiten, wie Bandagen wechseln oder Temperatur messen, durchführte.

Es ist ein arbeitsreicher Job, aber [PAWN_pronoun] konnte immer etwas Zeit finden, mit einem Patienten zu plaudern.</desc>
	</Nurse53>
	<HouseServant35>
		<title>Hausdiener</title>
		<titleShort>Diener</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde im frühen Erwachsenenalter entführt und an reiche Aristokraten als Hausdiener verkauft.

[PAWN_pronoun] kannte sich mit den Küchen und Kellern des Herrenhauses gut aus, aber verrichtete nie eine Arbeit draußen.</desc>
	</HouseServant35>
	<Bodyguard26>
		<title>Leibwächter</title>
		<titleShort>Leibwächter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fand Arbeit auf einer Mittwelt, wo [PAWN_pronoun] jeden gegen entsprechendes Entgelt beschützte. [PAWN_pronoun] ist in mehreren Kampfkünsten bewandert und war für [PAWN_possessive]e Skrupellosigkeit bekannt.</desc>
	</Bodyguard26>
	<Novelist28>
		<title>Schriftsteller</title>
		<titleShort>Schriftsteller</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte auf einer Glitzerwelt und schrieb ausgelassen erfolgreiche Romane. [PAWN_pronoun] hatte ein sorgenfreies Leben, schrieb Romane und feierte Parties...und kam nie mit körperlicher Arbeit in Kontakt.</desc>
	</Novelist28>
	<Mathematician6>
		<title>Mathematiker</title>
		<titleShort>Matheprofessor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hat mathematische Forschung an einer Universität betrieben.

[PAWN_pronoun] verbrachte viel Freizeit in Schießsimulationen, obwohl [PAWN_pronoun] häufig von anderen Spielern für [PAWN_possessive]e schreckliche Treffergenauigkeit lächerlich gemacht wurde.</desc>
	</Mathematician6>
	<Paramedic45>
		<title>Sanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Job war es, schnell auf medizinische Notfälle zu reagieren. [PAWN_pronoun] musste schwerste Verletzungen nur mit einfacher Ersthelferausrüstung versorgen.

[PAWN_pronoun] behandelte im Laufe der Jahre so viele Schusswunden, dass [PAWN_pronoun] schon ein mulmiges Gefühl bekommt, wenn [PAWN_pronoun] eine Pistole sieht.</desc>
	</Paramedic45>
	<Castaway57>
		<title>Schiffbrüchiger</title>
		<titleShort>Schiffbrüchiger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Passagier einer routinemäßigen interstellaren Überfahrt. Als sein Schiff zerstört wurde, lebte er mehrere Jahre lang als Schiffbrüchiger auf einem unbewohnten Planeten.</desc>
	</Castaway57>
	<Gardener31>
		<title>Gärtner</title>
		<titleShort>Gärtner</titleShort>
		<desc>Auf Industriewelten konzentriert sich der Reichtum in den Händen jener, die Fabriken besitzen und Waren handeln. [PAWN_nameDef] arbeitete in einem Herrenhaus einer reichen Familie und gehörte zu einer Gruppe Bediensteter, die sich um die üppigen Gärten kümmerten.</desc>
	</Gardener31>
	<MafiaBoss17>
		<title>Mafiaboss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein hochrangiges Mitglied eines Verbrechersyndikats auf einer Fabrikwelt.

[PAWN_pronoun] bestach Gesetzeshüter, hielt die Treue [PAWN_possessive]er Untergebenen aufrecht und extrahierte überfällige Zahlungen - mit allen notwendigen Mitteln.</desc>
	</MafiaBoss17>
	<Torturer92>
		<title>Folterer</title>
		<titleShort>Folterer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete für einen tyrannischen Monarchen auf einer mittelalterlichen Welt, wo [PAWN_pronoun] sich einen Ruf als Experte in "Überzeugung" verdiente. Jeder Gefangene, der [PAWN_possessive]en Kerker betrat, hatte danach keine Geheimnisse mehr - dafür aber zukünftige Albträume von [PAWN_nameDef]'s grausamem Lächeln.</desc>
	</Torturer92>
	<ConstructionEngineer94>
		<title>Bauingenieur</title>
		<titleShort>Baumeister</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Bauarbeiter auf einer Mittwelt und führte ein Team, das von Bürogebäuden bis Kathedralen alles hochziehen konnte, was verlangt wurde.

[PAWN_possessive] aufreibender Job und viele naheliegende Fastfood-Restaurants führten dazu, dass [PAWN_pronoun] selbst nie kochen musste.</desc>
	</ConstructionEngineer94>
	<Blacksmith72>
		<title>Schmied</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>Als Schmied auf einer mittelalterlichen Welt machte [PAWN_nameDef] sich einen Ruf mit [PAWN_possessive]en hochqualitativen Arbeiten. [PAWN_pronoun] konnte außerdem gut mit Schwertern umgehen, die [PAWN_pronoun] er selbst geschmiedet hatte.</desc>
	</Blacksmith72>
	<CharityWorker36>
		<title>Sozialer Helfer</title>
		<titleShort>Altruist</titleShort>
		<desc>Glitzerwelten sind ein Hort für Sicherheit und Komfort, sofern man das Glück hat, dort zu leben. Die umliegenden Planeten, auf denen Menschen in Armut dahinvegetierten, konnte [PAWN_nameDef] aber nicht ignorieren. [PAWN_pronoun] verbrachte [PAWN_possessive] Berufsleben damit, Spenden zu sammeln und Bedürftige zu unterstützen.</desc>
	</CharityWorker36>
	<Defector78>
		<title>Abtrünniger</title>
		<titleShort>Abtrünniger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] beschloss als junger Erwachsener, [PAWN_possessive]e Heimat wegen der unterdrückenden Diktatur zu verlassen. Daraufhin wurden Agenten ausgesandt [PAWN_nameDef] zu jagen.

[PAWN_pronoun] war permanent auf der Flucht und behandelte [PAWN_possessive]e Wunden selbst, um einen möglichen Verrat zu verhindern. Diese Tortur machte [PAWN_nameDef] bitter und misstrauisch.</desc>
	</Defector78>
	<FactoryWorker27>
		<title>Fabrikarbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>Im Industriezeitalter hatte [PAWN_nameDef] einen einfachen ungelernten Job in einer Fabrik. [PAWN_possessive]e Aufgabe war es auch, sich um die Maultiere und Pferde zu kümmern, die für den Transport von Waren zwischen den Städten verantwortlich waren.</desc>
	</FactoryWorker27>
	<RanchOwner43>
		<title>Rancher</title>
		<titleShort>Rancher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] besaß eine florierende Ranch, wo [PAWN_pronoun] Tiere für Fleisch und Wolle züchtete.

[PAWN_pronoun] weigerte sich, irgendeine niedere Arbeit zu tun, die auch jemand anderes gegen Bezahlung hätte tun können.</desc>
	</RanchOwner43>
	<LowWageWorker7>
		<title>Geringverdiener</title>
		<titleShort>Hilfsarbeiter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nahm viele Gelegenheitsjobs in Anspruch, um [PAWN_possessive]e Familie zu unterstützen. Dabei erwarb [PAWN_pronoun] eine Reihe von praktischen Grundfähigkeiten.</desc>
	</LowWageWorker7>
	<Model99>
		<title>Model</title>
		<titleShort>Model</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] präsentierte Kleider und Schmuck für Werbetreibende und diente als körperliche Blaupause für Charaktere in VR-Simulationen.</desc>
	</Model99>
	<Taxonomist0>
		<title>Systematiker</title>
		<titleShort>Systematiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] reiste von Sternensystem zu Sternensystem, um die Pflanzen- und Tiervielfalt auf verschiedenen Planeten zu studieren und klassifizieren - immer in der Hoffnung einen Katalog zu komplettieren.</desc>
	</Taxonomist0>
	<Geologist66>
		<title>Geologe</title>
		<titleShort>Geologe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete mit Bergleuten und Höhlengräbern zusammen um Gesteinsarten und natürliche Formationen zu identifizieren.

Unter Tage sammelte [PAWN_pronoun] auch Erfahrung in der Wartung und Bedienung von technischem Bergbaugerät.</desc>
	</Geologist66>
	<Sailor60>
		<title>Seefahrer</title>
		<titleShort>Seefahrer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] durchquerte die Ozeane auf der Suche nach seltenen Pflanzen und Tierarten. Gelegentlich musste [PAWN_pronoun] gegen Piraten kämpfen. [PAWN_pronoun] liebte das Meer so sehr, dass [PAWN_pronoun] gar nicht davon wegwollte. [PAWN_pronoun] ging höchstens an Land, wenn [PAWN_pronoun] Schätze zu verkaufen hatte.</desc>
	</Sailor60>
	<Jailbird40>
		<title>Häftling</title>
		<titleShort>Häftling</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte den Großteil [PAWN_possessive]es Lebens in Gefängnisküchen. [PAWN_pronoun] hatte die Angewohnheit, sich in Kämpfe zu stürzen, und entwickelte eine aggressive Art zu sprechen.</desc>
	</Jailbird40>
	<Actor42>
		<title>Schauspieler</title>
		<titleShort>Schauspieler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bereiste [PAWN_possessive]e Heimatwelt mit mehreren Schauspielern, um in Theatern aufzutreten und Zuschauer zu unterhalten. [PAWN_pronoun] war ein Perfektionist und machte [PAWN_possessive]e Requisiten und Kostüme lieber selbst, anstatt welche auszuleihen.</desc>
	</Actor42>
	<Tactician37>
		<title>Stabsoffizier</title>
		<titleShort>Stabsoffizier</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich der Raumflotte an, um in einem instabilen System an großflächigen Interplanetarkriegen teilzunehmen. Es stellte sich heraus, dass [PAWN_pronoun] ein Gespür für taktische Manöver hatte und durfte deshalb große Armeen befehligen.</desc>
	</Tactician37>
	<GlitterworldOfficer60>
		<title>Glitzerweltoffizier</title>
		<titleShort>Offizier</titleShort>
		<desc>Obwohl Glitzerwelten friedliche Orte sind, wurden sie oft auf den Krieg vorbereitet. [PAWN_nameDef]'s Einheit sah aber selten etwas anderes als die Kaserne.

Obwohl [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]en künstlerischen Hobbys nachging, zogen [PAWN_possessive]e Untergebenen es vor, sich durch Schlägereien zu unterhalten, daher wurde [PAWN_nameDef] gut darin, Kämpfe zu unterbrechen.</desc>
	</GlitterworldOfficer60>
	<Taster16>
		<title>Vorkoster</title>
		<titleShort>Vorkoster</titleShort>
		<desc>Als Vorkoster eines mittelalterlichen Königs musste [PAWN_nameDef] jedes Gericht, das am königlichen Tisch serviert wurde, ausprobieren. [PAWN_pronoun] hatte einen dekadenten Lebensstil am Hof, wurde fett und musste so gut wie nie arbeiten.</desc>
	</Taster16>
	<BiosphereManager95>
		<title>Biosphärenverwalter</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte auf einer friedlichen Glitzerwelt, auf der niedrige Tätigkeiten von Robotern und von Menschen, die ihre Freizeit dafür opferten, verrichtet wurden. [PAWN_pronoun] verwaltete das Pflanzen- und Tierleben eines weitläufigen Parks, wo Bürger die natürliche Schönheit bewundern konnten.</desc>
	</BiosphereManager95>
	<Veterinarian8>
		<title>Tierarzt</title>
		<titleShort>Tierarzt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] behandelte [PAWN_possessive] Leben lang kranke und verletzte Tiere. Das Leiden der Tiere veränderte [PAWN_possessive]e Haltung gegenüber Fleisch und führte dazu, dass [PAWN_pronoun] zum Vegetarier wurde. [PAWN_pronoun] lehnte die fleischliebende kulinarische Tradition [PAWN_possessive]er Heimatwelt ab.</desc>
	</Veterinarian8>
	<ExplosivesExpert26>
		<title>Sprengstoffexperte</title>
		<titleShort>Sprengmeister</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde im Bergbau als Sprengstoffingenieur angestellt. [PAWN_pronoun] nahm [PAWN_possessive]e wissenschaftliche Arbeit sehr ernst und ging so sehr in seinem Beruf auf, dass [PAWN_pronoun] es ablehnte, nach [PAWN_possessive]er sorgfältig berechneten Sprengung beim Aufräumen mitzuhelfen.</desc>
	</ExplosivesExpert26>
	<Counselor26>
		<title>Berater</title>
		<titleShort>Berater</titleShort>
		<desc>Als junger Erwachsener erlebte [PAWN_nameDef] ein schreckliches Trauma, das dazu führte, dass [PAWN_pronoun] eine Essstörung bekam. Durch eine Beratung lernte [PAWN_pronoun] besser mit Essen umzugehen, und beschloss, [PAWN_possessive]e neuen Fähigkeiten zu nutzen, um anderen Leuten bei ihren emotionalen Problemen zu helfen.</desc>
	</Counselor26>
	<Recruiter4>
		<title>Anwerber</title>
		<titleShort>Anwerber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gehörte zu einem ehrenhaften Orden von Kampfkünstlern, die sowohl für ihre Kampffähigkeiten als auch für ihre Ablehnung gegen das Behandeln von Wunden berühmt waren.

[PAWN_pronoun] bereiste [PAWN_possessive]e Heimatwelt, um junge Leute zu finden, die für die Ausbildung geeignet sind.</desc>
	</Recruiter4>
	<PsychiatricPatient94>
		<title>Psychiatriepatient</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte die meiste Zeit [PAWN_possessive]es erwachsenen Lebens in einem Irrenhaus. [PAWN_possessive]e industrielle Heimatwelt wusste nur wenig über Geisteskrankheiten, dementsprechend wurde [PAWN_pronoun] nicht wie eine Person, sondern wie ein Tier behandelt.

Obwohl [PAWN_pronoun] sich schließlich erholte und freigegeben wurde, sind [PAWN_possessive]e grundlegenden Lebensfähigkeiten wegen dieser schlechten Erfahrung eingeschränkt.</desc>
	</PsychiatricPatient94>
	<Drifter67>
		<title>Weltenbummler</title>
		<titleShort>Bummler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fand nie heraus, was [PAWN_pronoun] mit [PAWN_possessive]em Leben anstellen sollte. [PAWN_pronoun] reiste viel herum und nahm Gelegenheitsjobs in Anspruch, wo immer [PAWN_pronoun] konnte.

[PAWN_pronoun] arbeitete außerdem ab und zu an einem Roman, von dem [PAWN_pronoun] wusste, dass [PAWN_pronoun] ein Bestseller werden würde - sobald [PAWN_pronoun] ein Verlag finden würde, der interessiert wäre.</desc>
	</Drifter67>
	<VRDesigner87>
		<title>VR-Entwickler</title>
		<titleShort>Spielentwickler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entwarf Virtual-Reality-Simulationen für Bürger einer Glitzerwelt. [PAWN_pronoun] achtete sehr auf die Details [PAWN_possessive]er Welten, und recherchierte alles über die Pflanzenwelt, um [PAWN_possessive]e Landschaften realistischer wirken zu lassen.</desc>
	</VRDesigner87>
	<HumanComputer7>
		<title>Menschlicher Computer</title>
		<titleShort>Computer</titleShort>
		<desc>Es stellte sich heraus, dass [PAWN_nameDef] ein ausgezeichnetes Gedächtnis besaß und mit der Fähigkeit gesegnet war, komplexe Berechnungen durchzuführen. Ein Mittwelt-Diktator beschloss [PAWN_nameDef] einzustellen, um die Finanzen und Ausgaben seines Staates im Blick zu behalten, da elektrische Computer sehr leicht gehackt werden konnten.</desc>
	</HumanComputer7>
	<Architect28>
		<title>Architekt</title>
		<titleShort>Architekt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entwarf und konstruierte Gebäude. Auf [PAWN_possessive]er Glitzerwelt wurden die meisten technischen Aspekte der Architektur von einer KI kontrolliert. Dadurch hatte [PAWN_pronoun] die Möglichkeit, die künstlerischen Grenzen seines Handwerks zu überschreiten, ohne sich dabei die Hände schmutzig machen zu müssen.</desc>
	</Architect28>
	<MessageCarrier77>
		<title>Kurier</title>
		<titleShort>Kurier</titleShort>
		<desc>Um auf einer mittelalterlichen Welt eine Nachricht so schnell wie möglich zu überbringen, musste man nur jemanden auf ein Pferd setzen, und hoffen, dass er lebend ankam. [PAWN_nameDef] war dieser jemand.</desc>
	</MessageCarrier77>
	<Sculptor63>
		<title>Bildhauer</title>
		<titleShort>Bildhauer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kreierte anfangs steinerne Skulpturen in menschlicher Größe, aber [PAWN_pronoun] begann bald größer zu denken. Mithilfe von Bergbaurobotern lernte [PAWN_pronoun], wie man riesige Monumente aus Felsklippen hauen konnte. Einige Zeit später waren die Naturparks [PAWN_possessive]er Glitzerwelt voll mit riesigen Steinfiguren.</desc>
	</Sculptor63>
	<MachineCollector55>
		<title>Maschinensammler</title>
		<titleShort>Sammler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war von alten Maschinen und arkanen Technologiestücken besessen. [PAWN_pronoun] sammelte sie, wo immer [PAWN_pronoun] konnte, und liebte es, sie auseinanderzunehmen, um zu sehen, wie sie funktionierten.

[PAWN_pronoun] hatte die Angewohnheit, über [PAWN_possessive]e Sammlung zu reden, auch dann, wenn niemand mehr zuhörte.</desc>
	</MachineCollector55>
	<Sheriff52>
		<title>Sheriff</title>
		<titleShort>Sheriff</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war der Gesetzeshüter einer isolierten Industriestadt. [PAWN_pronoun] war bekannt dafür, arrogant und sadistisch zu sein. In der Regel machte [PAWN_pronoun] keinen Finger krumm, es sei denn, es war für Geld, Alkohol oder Rache.</desc>
	</Sheriff52>
	<ConArtist80>
		<title>Abzocker</title>
		<titleShort>Abzocker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hat noch nie etwas in [PAWN_possessive]em Leben geschafft. [PAWN_pronoun] war aber gut darin, andere dazu zu bringen, [PAWN_objective] zu bereichern.</desc>
	</ConArtist80>
	<MedievalSlave49>
		<title>Mittelalterlicher Sklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer mittelalterlichen Welt auf, wo [PAWN_pronoun] Karren ziehen und Löcher graben musste. Einfache, körperliche Arbeiten sind [PAWN_possessive]e ständigen Begleiter - zusammen mit der Peitsche des Meisters.

[PAWN_pronoun] konnte erst mit neun Jahren lesen.</desc>
	</MedievalSlave49>
	<MedievalLordling19>
		<title>Mittelalterlicher Junker</title>
		<titleShort>Junker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein niederer Adliger in einem alten Königreich auf einem mittelalterlichen Planeten. [PAWN_pronoun] wuchs in einem herrschaftlichen Haus auf und ließ sich von seinen Untertanen bedienen.

So ein Leben lehrt keine technischen Fähigkeiten und führt zu einer lebenslangen Abneigung gegen körperliche Arbeit - aber [PAWN_nameDef] lernte sehr früh, wie man jemanden manipulieren konnte.</desc>
	</MedievalLordling19>
	<UrbworldUrchin61>
		<title>Fabrikwelt Bengel</title>
		<titleShort>Bengel</titleShort>
		<desc>In den dreckigen Betonspitzen ausgesetzt, hatte [PAWN_nameDef] nie [PAWN_possessive] Eltern kennengelernt. [PAWN_pronoun] hat nie eine formale Schulbildung und ging stattdessen häufig einfachen Arbeiten nach um etwas zu essen zu haben. Gelegentlich musste [PAWN_pronoun] lügen, betrügen und stehlen um zu überleben.</desc>
	</UrbworldUrchin61>
	<VatgrownSoldier8>
		<title>Gezüchteter Soldat</title>
		<titleShort>Gezüchtet</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ist keine Person, sondern ein Instrument der Zerstörung. [PAWN_pronoun] wurde in einer Biowaffenfabrik gezüchtet und erhielt eine Kampfausbildung während [PAWN_possessive]es beschleunigten Wachstums. [PAWN_nameDef] genießt jede Art von Kampf und meidet menschlichen Kontakt.</desc>
	</VatgrownSoldier8>
	<SicklyChild72>
		<title>Krankes Kind</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>Als Kind litt [PAWN_nameDef] an einer seltenen Krankheit. Isoliert in einem Forschungshospital war menschlicher Kontakt und körperliche Betätigung nur im geringen Maß vorhanden. Allerdings wurde [PAWN_pronoun], dank des sterilen Umfelds eines Hospitals, sehr vertraut mit der Wissenschaft und Medizin.</desc>
	</SicklyChild72>
	<ShelterChild50>
		<title>Bunkerkind</title>
		<titleShort>Bunkerkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem Bunker tief unter der Oberfläche einer toxischen Welt auf. [PAWN_pronoun] erhielt eine umfassende Ausbildung, aber hatte keine Gelegenheit, körperliche Arbeit zu verrichten.</desc>
	</ShelterChild50>
	<IndustrialOrphan13>
		<title>Industriewaise</title>
		<titleShort>Waise</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kannte nie [PAWN_possessive]e Eltern. [PAWN_possessive]e früheste Erinnerungen handelten von der Schufterei in den Minen und Fabrikhallen auf [PAWN_possessive]er industriellen Welt.

Aus diesem Grund erhielt [PAWN_pronoun] nie eine richtige schulische Ausbildung.</desc>
	</IndustrialOrphan13>
	<Scout94>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Nate liebte es, draußen zu sein. Seine Eltern schrieben ihn in ein Programm ein, wo er als militärischer Späher ausgebildet wurde. Er schlug sich gut, als er in der Wüste allein gelassen wurde.

Aufgrund dieser Ausbildung musste [PAWN_nameDef] auf technologische Grundkenntnisse verzichten, die viele andere als selbstverständlich ansahen.</desc>
	</Scout94>
	<FrightenedChild43>
		<title>Ängstliches Kind</title>
		<titleShort>Verängstigt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs mit einer langen Liste von Phobien und Neurosen auf. [PAWN_pronoun] hatte, neben vielen anderen Dingen, Angst vor Ärzten und Erregern in Lebensmitteln.

Infolgedessen lernte [PAWN_pronoun] zu kochen und für sich selbst zu sorgen. [PAWN_possessive]e Ängste sind auch im Erwachsenenalter noch ein Problem.</desc>
	</FrightenedChild43>
	<CaveworldTender20>
		<title>Höhlenweltbehüter</title>
		<titleShort>Höhlenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem Höhlenkomplex tief unter der Oberfläche einer unwirtlichen Welt auf. [PAWN_pronoun] behütete mit anderen Kindern die Pilzkulturen [PAWN_possessive]es Stammes.</desc>
	</CaveworldTender20>
	<CaveworldTunneler48>
		<title>Höhlenwelttunnelgräber</title>
		<titleShort>Tunnelgräber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als Gräber in einem riesigen Untergrundkomplex.

[PAWN_pronoun] kennt sich mit Gesteinen so gut aus, dass [PAWN_pronoun] allein nach dem Geruch durch Höhlen navigieren könnte.</desc>
	</CaveworldTunneler48>
	<ComaChild57>
		<title>Komakind</title>
		<titleShort>Komakind</titleShort>
		<desc>Ein Unfall in [PAWN_possessive]er Kindheit versetzte [PAWN_nameDef] in ein Koma. [PAWN_pronoun] wachte erst gegen Ende [PAWN_possessive]er Jahre als Jugendlicher auf. [PAWN_possessive] Körper konnte sich nie von der jahrelangen Inaktivität erholen, aber Leute neigen zu Mitleid, wenn sie [PAWN_possessive]e Geschichte hören.</desc>
	</ComaChild57>
	<Pyromaniac18>
		<title>Pyromane</title>
		<titleShort>Pyro</titleShort>
		<desc>Schon im Kindesalter hatte [PAWN_nameDef] eine ungesunde Faszination für Feuer. Während [PAWN_pronoun] Müllhaufen in Brand steckte, war [PAWN_pronoun] so hingerissen von den Flammen, dass [PAWN_pronoun] sich beinah selbst verbrannt hätte.

Eines Tages beim Spielen mit Streichhölzern brannte [PAWN_pronoun] völlig unbekümmert [PAWN_possessive] Zuhause nieder.</desc>
	</Pyromaniac18>
	<Mute34>
		<title>Stumm</title>
		<titleShort>Stumm</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erlitt sehr früh ein brutales Trauma in [PAWN_possessive]em Leben. Viele Jahre weigerte [PAWN_pronoun] sich, mit Leuten zu sprechen, und bevorzugte stattdessen mit [PAWN_possessive]en zahlreichen Haustieren zu spielen.</desc>
	</Mute34>
	<WarRefugee51>
		<title>Kriegsflüchtling</title>
		<titleShort>Flüchtling</titleShort>
		<desc>Eines Tages brach auf dem Heimatplaneten von [PAWN_nameDef] ein Krieg aus.

[PAWN_nameDef] und sein Vater packten ihre sieben Sachen, stahlen ein Schiff und flüchteten in den Weltraum.</desc>
	</WarRefugee51>
	<MusicLover86>
		<title>Musikfreund</title>
		<titleShort>Musiker</titleShort>
		<desc>Als Kind hatte [PAWN_nameDef] ein Talent für Musikinstrumente und Gesang. [PAWN_pronoun] erhielt eine fachmännische Ausbildung und liebte es, in Aufführungen und Konzerten aufzutreten, obwohl das überschwängliche Lob, das [PAWN_pronoun] erhielt, [PAWN_nameDef] ein wenig selbstsüchtig machte.</desc>
	</MusicLover86>
	<ChildStar74>
		<title>Kinderstar</title>
		<titleShort>Star</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war in [PAWN_possessive]er Heimatwelt als Kinderschauspieler in Filmen und TV-Shows bekannt. Durch [PAWN_possessive]en Ruhm kam [PAWN_pronoun] mit vielen verschiedenen Arten von Menschen in Kontakt, aber auf Kosten [PAWN_possessive]er schulischen Ausbildung.</desc>
	</ChildStar74>
	<ChildSpy53>
		<title>Kinderspion</title>
		<titleShort>Spion</titleShort>
		<desc>Kinder werden oft als unschuldig angesehen und sind deshalb besonders gut als Spione geeignet. [PAWN_nameDef] wurde in der Kunst der Infiltration und Informationsbeschaffung trainiert, als [PAWN_pronoun] gerade erst neun Jahre alt war.

[PAWN_possessive]e Jahre hinter feindlichen Linien und die kriegszerrissene Natur [PAWN_possessive]er Heimatwelt hatte den Nachteil, dass [PAWN_pronoun] nur begrenzten Zugang zu einer schulischen Ausbildung hatte.</desc>
	</ChildSpy53>
	<Shopkeeper36>
		<title>Ladenbesitzer</title>
		<titleShort>Ladenbesitzer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Mutter war oft krank, deshalb musste [PAWN_pronoun] sich um den Laden kümmern, um ihre einzige Einnahmequelle zu sichern. [PAWN_pronoun] lernte ein wenig über die exotischen Artefakte, die [PAWN_pronoun] verkaufte, und viel über die Kunst des Handelns.</desc>
	</Shopkeeper36>
	<OrganFarm67>
		<title>Organfarm</title>
		<titleShort>Organfarm</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einer illegalen Organfarm aufgezogen. [PAWN_possessive] Körper wurde benutzt, um darin organische Implantate für verwundete Söldner wachsen zu lassen. Obwohl [PAWN_possessive]e Erziehung menschenverachtend war, erhielt [PAWN_pronoun] durch sie ein einzigartiges Verständnis über menschliche Biologie.</desc>
	</OrganFarm67>
	<ConventChild16>
		<title>Klosterkind</title>
		<titleShort>Balg</titleShort>
		<desc>Als Kind einer unerlaubten Affäre wurde [PAWN_nameDef] von Nonnen eines mittelalterlichen Klosters aufgekauft. [PAWN_pronoun] lernte die Bedeutsamkeit von Fleiß und Unterwerfung, aber auch, dass Technologie ketzerisch ist.</desc>
	</ConventChild16>
	<TestSubject15>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] musste viele Tests machen - von Geometrie bis Quantenphysik. Außerdem hätte sie einen Spießrutenlauf ohne einen einzigen Kratzer absolvieren können.

Eines Tages sagte Mutter, dass ihr letzter Test hinter der roten Tür liegt, und dass, selbst wenn sie ihre Stimme nicht mehr hören kann, immer da sein wird.</desc>
	</TestSubject15>
	<MedicalAssistant82>
		<title>Assistenzarzt</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde während eines katastrophalen Krieges geboren, wo beide Seiten Napalm ausgiebig nutzten. [PAWN_pronoun] wuchs auf, um [PAWN_possessive]en Eltern in der Krankenstation zu helfen, die schrecklichen Verbrennungen der Opfer zu behandeln. [PAWN_pronoun] hat seitdem eine panische Angst vor Feuer.</desc>
	</MedicalAssistant82>
	<CultChild3>
		<title>Kultkind</title>
		<titleShort>Kultkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einen mächtigen Kult rein geboren, der Technologie ablehnte und daran glaubte alle Krankheiten durch Reinigen der Seele mithilfe heiliger Kunst heilen zu können.

[PAWN_pronoun] verließ den Kult, als [PAWN_pronoun] erkannte, was die Außenwelten zu bieten hatten.</desc>
	</CultChild3>
	<WreckageExplorer8>
		<title>Wrackforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Zwei Generationen bevor [PAWN_nameDef] geboren wurde, riss ein apokalyptischer Krieg [PAWN_possessive]en Heimatplaneten in die Anarchie. [PAWN_nameDef] wurde beauftragt, die Herden [PAWN_possessive]es Stammes zu beobachten, aber oft entzog [PAWN_pronoun] sich [PAWN_possessive]en Pflichten, um die zerstörten Kriegsschiffe, die auf den Planeten überall verstreut waren, zu erforschen.</desc>
	</WreckageExplorer8>
	<ApocalypseSurvivor23>
		<title>Apokalypseüberlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf [PAWN_possessive]er Heimatwelt in eine Zeit von klimawandelbedingten Hungersnöten und Überschwemmungen hineingeboren. Als [PAWN_pronoun] aufwuchs verschlechterte sich die Situation - Milliarden von Menschen starben und friedliche Staaten verfielen in Anarchie. [PAWN_nameDef] und [PAWN_possessive]e Eltern taten alles, um zu überleben.</desc>
	</ApocalypseSurvivor23>
	<StoryWriter67>
		<title>Geschichtenschreiber</title>
		<titleShort>Schreiber</titleShort>
		<desc>Als Kind war [PAWN_nameDef] süchtig nach Büchern. Den ganzen Tag war [PAWN_pronoun] in [PAWN_possessive]er lokalen Bibliothek und steckte [PAWN_possessive]e Nase in Büchern. Eines Tages musste die Bibliothek aufgrund von Budgetkürzungen geschlossen werden. [PAWN_nameDef] war verzweifelt. [PAWN_pronoun] beschloss, die Lücke zu schließen, indem [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e eigenen Geschichten schrieb.</desc>
	</StoryWriter67>
	<Hermit12>
		<title>Eremit</title>
		<titleShort>Eremit</titleShort>
		<desc>Erschöpft durch den Druck der sozialen Interaktion, verließ [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e überfüllte Mittweltenstadt, um ein neues, einfaches Leben in der Wildnis zu beginnen. Dort verbrachte [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e Tage allein, während [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive] Garten pflegte und einfache Werkzeuge zum Überleben herstellte.</desc>
	</Hermit12>
	<SpacePirate55>
		<title>Weltraumpirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Piraterie gibt es immer dort, wo der Arm des Gesetzes nicht hinreicht und Gegenden dünn besiedelt sind. [PAWN_nameDef] gehörte zu diesem uralten Teil der menschlichen Existenz und zeigte bei friedlichen Handelsschiffen keine Gnade, als [PAWN_pronoun] sie für Profit plünderte und zerstörte.</desc>
	</SpacePirate55>
	<PitBrawler76>
		<title>Grubenkämpfer</title>
		<titleShort>Schläger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war neun Jahre alt, als [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]en ersten Kampf bestritt. [PAWN_pronoun] gewann, aber viel wichtiger war die Tatsache, dass [PAWN_possessive] Publikum vor Freude ausrastete. Der Grubenkampf konnte sehr lukrativ sein, sofern man ihn überlebte. Zudem war diese Tätigkeit meistens legal.</desc>
	</PitBrawler76>
	<IllegalShipwright76>
		<title>Illegaler Schiffsbauer</title>
		<titleShort>Schiffsbauer</titleShort>
		<desc>Ein Gesetz verbietet, dass man Terawatt-Graser auf einem Frachter montieren darf. Vor allem, wenn man sie als Kommunikationsschüssel tarnt, um das Potential eines Hinterhalts zu erhöhen. [PAWN_nameDef] hat erkannt, dass auf diese Weise viel Profit zu machen ist, sofern dem Käufer solche Gesetze egal sind.</desc>
	</IllegalShipwright76>
	<Courtesean30>
		<title>Prostituierte</title>
		<titleShort>Prostituierte</titleShort>
		<desc>Viele Kunden in Bordellen hatten schon das Vergnügen mit dem Körper von [PAWN_nameDef] - auch auf anderen Planeten. Das Leben als Kurtisane hinterließ bei [PAWN_nameDef] Psychosen und eine gewisse Art von Straßenschläue.</desc>
	</Courtesean30>
	<SpaceMarine16>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich den Interplanetarischen Marines an, um die Sterne zu bereisen und für [PAWN_possessive]en Planeten zu kämpfen. [PAWN_pronoun] zeichnete sich in mehreren Schlachten aus.

[PAWN_possessive]e Erfahrungen machen die Menschen in [PAWN_possessive]er Nähe nervös und verschlechtern [PAWN_possessive]e sozialen Fähigkeiten. Aber [PAWN_pronoun] hat gelernt, wie man kämpft.</desc>
	</SpaceMarine16>
	<Assassin20>
		<title>Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war eine professionelle Assassine. [PAWN_pronoun] war kaltblütig, berechnend, und machte einen guten Profit. In diesem Geschäft ist Empathie ein gefährlicher Luxus.</desc>
	</Assassin20>
	<Gatherer40>
		<title>Pflanzensammler</title>
		<titleShort>Sammler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ist ein Meistersammler. Die Gegend mag noch so karg sein, [PAWN_nameDef] findet dank [PAWN_possessive]er Kenntnisse über Pflanzen, Wurzeln und Beeren immer etwas zu essen.</desc>
	</Gatherer40>
	<Loner40>
		<title>Einzelgänger</title>
		<titleShort>Einzelgänger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] mochte nie den Stammesrat oder die jährlichen Festivals. [PAWN_pronoun] bevorzugt die weiten Ebenen und das einsame Pfeifen des Windes zwischen den Felsen.

[PAWN_pronoun] besucht [PAWN_possessive] Stamm von Zeit zu Zeit, aber die meiste Zeit kann [PAWN_pronoun] dank [PAWN_possessive]er Überlebenskünste für sich selbst sorgen.</desc>
	</Loner40>
	<Healer0>
		<title>Heilerin</title>
		<titleShort>Heilerin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nahm sich die Zeit, die Schönheit der Welt zu bewundern.

Ihre passive Aggressivität brauch ab und zu mal aus, aber sie versuchte, sich ihrem veränderten Leben anzupassen.</desc>
	</Healer0>
	<Scout17>
		<title>Kundschafter</title>
		<titleShort>Kundschafter</titleShort>
		<desc>Seit [PAWN_possessive] Stamm Kontakt zu lokalen Outlander hatte, bot [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e Dienste als Führer im lokalen Umfeld an. Häufiger Kontakt mit antiken Ruinen machte [PAWN_objective] recht zugänglich zu alter Technologie.</desc>
	</Scout17>
	<Digger69>
		<title>Gräber</title>
		<titleShort>Gräber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] und [PAWN_possessive] Stamm höhlten die Seite eines Berges aus, um ein Zuhause zu schaffen. [PAWN_nameDef] fühlte sich am wohlsten, wenn [PAWN_pronoun] sich durch Stein hacken und Höhlenwände abstützen konnte.</desc>
	</Digger69>
	<MuffaloShaman1>
		<title>Muffalo-Schamane</title>
		<titleShort>Schamane</titleShort>
		<desc>Aufgrund [PAWN_possessive]er unendlichen Weisheit und unglaublicher Stärke wurde [PAWN_nameDef] der spirituelle Anführer von Nomaden, die einer wandernden Herde von Muffalos folgten.</desc>
	</MuffaloShaman1>
	<LoreKeeper51>
		<title>Wissenshüter</title>
		<titleShort>Hüter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entstammte einer langen Linie von Wissenshütern in [PAWN_possessive]em Stamm. Jede Nacht am Feuer überlieferte [PAWN_pronoun] uraltes Wissen und nützliche Weisheiten in Form von Geschichten.</desc>
	</LoreKeeper51>
	<Weaver80>
		<title>Weber</title>
		<titleShort>Weber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Experte darin, aus Muffalowolle, Pflanzenfasern und natürlichen Farbstoffen wunderschöne Kleidung für [PAWN_possessive]e Familie herzustellen. [PAWN_possessive] schöne Handarbeiten waren ein sehr beliebtes Handelsgut zwischen lokalen Stämmen.</desc>
	</Weaver80>
	<CaveTender66>
		<title>Höhlenhüter</title>
		<titleShort>Hüter</titleShort>
		<desc>Während die Anderen jagen gingen und Essen suchten, blieb [PAWN_nameDef] zu Hause, um zu kochen und Kinder und Kranke zu versorgen.</desc>
	</CaveTender66>
	<Warrior94>
		<title>Krieger</title>
		<titleShort>Krieger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Kriegsheld während dem dritten Weltkrieg [PAWN_possessive]es Planeten. [PAWN_pronoun] half den Einsatz von nuklearen Waffen während einer extrem kritischen Phase zu verhindern.</desc>
	</Warrior94>
	<TribeChild68>
		<title>Stammeskind</title>
		<titleShort>Stammeszugehörig</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem Stamm auf, rannte im Dorf herum, folgte den Muffalo-Herden und lernte Grundfähigkeiten von [PAWN_possessive]en Eltern.

[PAWN_pronoun] lernte nie zu lesen und sah nie eine Maschine, die keine alte Ruine war.</desc>
	</TribeChild68>
	<AbandonedChild60>
		<title>Findelkind</title>
		<titleShort>Alleingelassen</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein schlagfertiges, lustiges Kind. Eines Tages lief [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]en reichen genetischen Eltern weg und verlief sich schließlich in einem vermeintlich unbenutzten Erzwarenlager. Wegen der Klontechnologie waren [PAWN_possessive]e Eltern der Meinung, dass es sich mehr lohnt, ein besseres Kind klonen zu lassen, anstatt nach [PAWN_nameDef] zu suchen.</desc>
	</AbandonedChild60>
	<ReclusiveChild82>
		<title>Scheues Kind</title>
		<titleShort>Scheu</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lernte erst zu sprechen, als [PAWN_pronoun] ungefähr 5 Jahre alt war. Trotzdem bevorzugte [PAWN_pronoun] es, allein zu bleiben. Im jugendlichen Alter entwickelte [PAWN_pronoun] die Angewohnheit, das Dorf zu verlassen und wochenlang in der Wildnis zu leben.</desc>
	</ReclusiveChild82>
	<Herder58>
		<title>Hirte</title>
		<titleShort>Hirte</titleShort>
		<desc>Als Kind kümmerte [PAWN_nameDef] sich um die Muffaloherde [PAWN_possessive]es Stammes. [PAWN_pronoun] schützte sie vor Raubtieren und behandelte ihre Verletzungen. Es war eine ruhige Arbeit und [PAWN_pronoun] genoss es, allein zu sein.</desc>
	</Herder58>
	<Scavenger22>
		<title>Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer noch intakten Stadt auf einer Welt auf, die durch einen Atomkrieg zerrüttet wurde.

[PAWN_pronoun] lernte durch Plündern von Technologien und Vorräten, in diesem post-apokalyptischen Ödland zu überleben.</desc>
	</Scavenger22>
	<CaveChild30>
		<title>Höhlenkind</title>
		<titleShort>Höhlenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer Höhle auf einem Tundraplaneten auf und wurde später von einer reisenden Gruppe von Unterhaltungskünstlern adoptiert, die man die Wizards nannte. Diese ehemalige Sternenbesatzung wusste wundersame Geschichten über das Universum zu erzählen.

Eines Tages kehrten die Wizards nicht von der Plünderung zurück. Nach jahrelangem Warten machte sich [PAWN_nameDef] auf den Weg ins All, um sie zu finden.</desc>
	</CaveChild30>
	<SoleSurvivor9>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte in einer entfernten Kolonie. Nachdem mechanoide Raupen seine Heimat angegriffen und seine Leute getötet hatten, blieb er als einziger Überlebender übrig.</desc>
	</SoleSurvivor9>
	<VengefulChild43>
		<title>Rachsüchtiges Kind</title>
		<titleShort>Rachsüchtig</titleShort>
		<desc>Als [PAWN_nameDef] noch ein Kind war, kehrte [PAWN_pronoun] eines Tages zu [PAWN_possessive]em Dorf zurück und stellte fest, dass [PAWN_possessive] Dorf von Banditen zerstört wurde. [PAWN_pronoun] schwor Rache und begann einen Amoklauf gegen die Wilden.</desc>
	</VengefulChild43>
	<FireKeeper22>
		<title>Feuerhüter</title>
		<titleShort>Feuerhüter</titleShort>
		<desc>In [PAWN_possessive]er Kindheit musste [PAWN_nameDef] darauf achten, dass das Feuer [PAWN_possessive]es Stammes immer brannte. [PAWN_pronoun] nahm diese Verantwortung sehr ernst.</desc>
	</FireKeeper22>
	<FallenProdigy13>
		<title>Gefallenes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer Glitzerwelt geboren, auf der Chaos herrschte. [PAWN_possessive] Vater wurde während eines Einsatzes getötet.

[PAWN_pronoun] erkämpfte sich ein Stipendium für die Utmaior-Akademie und musste beweisen, dass [PAWN_pronoun] es Wert war, dort zu sein. Als Wunderkind hatte [PAWN_pronoun] es schwer, Freunde zu finden.</desc>
	</FallenProdigy13>
	<MadScientist14>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Nach Beendigung [PAWN_possessive]er Ausbildung wurde [PAWN_nameDef] von den führenden Genomforschern angeworben. Später wurde [PAWN_pronoun] erwischt, wie [PAWN_pronoun] illegale, unmenschliche Experimente durchführte.

Trotz des Einflusses [PAWN_possessive]er Familie wurde [PAWN_pronoun] vor Gericht gestellt und zu harter Arbeit in einer Strafkolonie verurteilt.</desc>
	</MadScientist14>
	<FarmKid40>
		<title>Bauernkind</title>
		<titleShort>Bauernkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf der Rinderfarm [PAWN_possessive]er Familie auf. [PAWN_pronoun] genoss es, die Felder zu beackern und auf die Tiere aufzupassen.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer23>
		<title>Bauingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein bekannter Bauingenieur. [PAWN_pronoun] beschäftigte sich mit der Konstruktion und Pflege von Steinbefestigungen. [PAWN_pronoun] führte genug statistische Analysen durch, um [PAWN_possessive]en Geist scharf zu halten.</desc>
	</CivilEngineer23>
	<FarmerBoy89>
		<title>Bauernjunge</title>
		<titleShort>Bauer</titleShort>
		<desc>Benjamins Eltern starben bei einem Feuer, als er sieben war. Er wuchs auf der Farm seines Onkels auf, wo er Felder pflügte und körperliche Arbeit verrichtete.

Er konnte es nicht ertragen, Fragen über seine Eltern beantworten zu müssen und flüchtete sich in harte Arbeit.</desc>
	</FarmerBoy89>
	<ArmyCook51>
		<title>Militärkoch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>Ben schloss sich dem Militär als Pionier an und verbrachte die meiste Zeit mit Kochen und Reparieren. Während er auf einem gefährlichen Planeten stationiert war, trainierte er seine Schieß- und Überlebenskünste.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal98>
		<title>Fabrikweltkrimineller</title>
		<titleShort>Krimineller</titleShort>
		<desc>Vladimir wurde in schlechten Verhältnissen auf einer überbevölkerten Fabrikwelt geboren, wo er sich mit kleinen Verbrechen über Wasser hielt, um dem Hunger und der Kälte zu entkommen.

Raub und Mord waren Alltag für ihn. Vladimir glaubte, dass Überleben von Vorteil ist.</desc>
	</UrbworldCriminal98>
	<UrbworldPolitican82>
		<title>Fabrikwelt-Politiker</title>
		<titleShort>Politiker</titleShort>
		<desc>Es ist kein Geheimnis, dass die Unternehmen viele Bereiche in den Fabrikwelten kontrollieren, aber sie brauchen jemand, der bestochen werden muss. Vladimir war einer dieser Strohmänner.

Er lernte, wie man die Hoffnungen und Träume von Leuten manipulierte, während er bequem in seinem Penthouse saß.</desc>
	</UrbworldPolitican82>
	<OptimisticChild43>
		<title>Optimistisches Kind</title>
		<titleShort>Optimistisch</titleShort>
		<desc>Kees wurde mit liebevollen Eltern und einem angenehmen Leben auf der Mittwelt gesegnet. Er war ein optimistisches und geselliges Kind, und liebte es, Freundschaften zu schließen und ihre Geschichten zu hören. Seine Fantasie war voll mit Ideen und Fragen.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Grafikdesigner</title>
		<titleShort>Designer</titleShort>
		<desc>Kees' Interesse am künstlerischen Ausdruck führte dazu, dass er Designer wurde. Sein Auge fürs Detail machte ihn auf seinem Planeten ziemlich berühmt, obwohl seine akribische Arbeit oft dazu führte, dass er zu viel Zeit damit verbrachte, ein einziges Projekt zu perfektionieren.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan72>
		<title>Fabrikwelt-Hooligan</title>
		<titleShort>Hooligan</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer gefährlichen Fabrikwelt auf. Er lernte schnell, wie man dort seine tägliche Mahlzeit bekam - durch Verbrechen. Solche Mittel ließen kein Raum für Kochen und Anbauen.</desc>
	</UrbworldHooligan72>
	<SpaceTechnician1>
		<title>Weltraumtechniker</title>
		<titleShort>Techniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entkam schließlich seiner kriminellen Vergangenheit, als er einen Job annahm, wo er eine naheliegende Raumstation warten musste. Er führte mehrere Reparatur- und Bauarbeiten durch. Außerdem beteiligte er sich an Grundlagenforschungen und entschärfte oft die Argumente seiner Kollegen. Kunst hat er noch nie gemocht.</desc>
	</SpaceTechnician1>
	<IndworldUrchin73>
		<title>Indwelt-Straßenkind</title>
		<titleShort>Straßenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf den Straßen auf, während auf dieser Welt die frühen Stadien einer industriellen Revolution erkennbar waren. [PAWN_pronoun] verbrachte [PAWN_possessive]e Tage mit Stehlen, Betteln und Basteln mit weggeworfenen Maschinenteilen, immer auf der Suche nach einem Weg, um der Armut zu entkommen.</desc>
	</IndworldUrchin73>
	<DoomsdayPariah24>
		<title>Weltuntergangsaußenseiter</title>
		<titleShort>Außenseiter</titleShort>
		<desc>Beim Plündern einer Grabungsstelle schaffte es [PAWN_nameDef], eine unterirdische Anlage mit fremden Technologien zu öffnen. Unwissentlich aktivierte [PAWN_pronoun] ein Weltuntergangsgerät, das das Leben auf diesem Planeten komplett auslöschte. Da sein Interesse mehr der Technologie als dem menschlichen Leben galt, bestieg er das Raumschiff der Anlage und flog los, um noch mehr Reliquien dieser Art zu finden.</desc>
	</DoomsdayPariah24>
	<MechanoidNerd23>
		<title>Mechanoiden-Nerd</title>
		<titleShort>Mechanerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs als Einzelkind in einer Fabrikwelt auf. Beide Elternteile waren Mechanoiden-Designer und förderten [PAWN_possessive] Interesse für Maschinen. Schließlich wurde [PAWN_pronoun] besessen davon, einen eigenen Mechanoiden zu bauen.

Leider hat das auch dazu geführt, dass [PAWN_pronoun] zu einem Einzelgänger wurde, weil [PAWN_pronoun] lieber technische Bücher statt Freunde bevorzugte.</desc>
	</MechanoidNerd23>
	<MilitaryEngineer71>
		<title>Militäringenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als Ingenieur für ein koloniales Militär. [PAWN_pronoun] konnte sich mit Waffen, Mörderdrohnen und anderem 'lustigen' Kram beschäftigen.

[PAWN_pronoun] spezialisierte sich auf das Reparieren und Modifizieren von Mechanoid-Werkzeugen. Manchmal konnte [PAWN_pronoun] sie auch selbst testen.</desc>
	</MilitaryEngineer71>
	<ColiseumCleaner54>
		<title>Kolosseumsreiniger</title>
		<titleShort>Reiniger</titleShort>
		<desc>Da [PAWN_possessive]e Eltern während des 'Inneren Destrianischen Krieges' gefangen genommen wurden, musste [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive] Leben in Sklaverei verbringen. [PAWN_pronoun] wurde gezwungen, das Kolosseum nach blutigen Kämpfen aufzuräumen. Schauen, Warten und Lernen. Das Kolosseum war das einzige, was [PAWN_pronoun] jemals kannte. Eines Nachts wurde [PAWN_possessive]e Familie abgeschlachtet, als [PAWN_pronoun] ein Kolosseum reinigte.</desc>
	</ColiseumCleaner54>
	<ColiseumFighter12>
		<title>Kolosseumskämpfer</title>
		<titleShort>Kämpfer</titleShort>
		<desc>Mit dem Wissen, das [PAWN_pronoun] über die Jahre hinweg beim Beobachten von Kämpfen erlangte, wurde [PAWN_pronoun] ein erfolgreicher Gladiator in einem Kolosseum, wo [PAWN_pronoun] einst eine Reinigungskraft war.</desc>
	</ColiseumFighter12>
	<OfficerCadet81>
		<title>Offiziersanwärter</title>
		<titleShort>Anwärter</titleShort>
		<desc>Von Geburt an wurde Bashkire darauf hintrainiert, andere Männer anzuführen. Als Junge ging er an das Vanu Defense College und lernte, wie man mit Waffen umgeht und Überlebenstechniken anwendet.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Flugverkehrsleiter</title>
		<titleShort>Leiter</titleShort>
		<desc>Während der Zartha-Krise kämpfte Bashkire auf vielen Welten, wo er als militärischer Flugverkehrsleiter ein wichtiges Bindeglied zwischen Boden und Luft war. Während der Offensive sah er, wie Freunde verletzt oder getötet wurden. Dieses Trauma verfolgt ihn noch bis heute, aber sein Ziel hat er nie aus den Augen verloren.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy20>
		<title>Zurückgezogenes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>Holly wuchs in einer florierenden Glitzerwelt auf und hatte so die Chance, sich voll und ganz ihrem Studium zu widmen.

Da sie sich bereits in jungen Jahren für genetische Modifikationen und neurale Augmentierungen interessierte, konnte (oder wollte) sie nur wenig Zeit für eine gewöhnliche Kindheit entbehren.</desc>
	</ReclusiveProdigy20>
	<FerventResearcher2>
		<title>Inbrünstiger Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Als sie ein junger Erwachsener war, glaubte Holly, dass ihr Planet und ihre Leute bald bereit waren, die Transzendenzstufe zu erreichen.

Die feste Überzeugung, dass ihre Forschung der Katalysator sein würde, trieb sie zu immer alarmierenderen Handlungen. Bürokraten und Bioethik-Komitees sahen sich dazu gezwungen, ihre Fortschritte zu stoppen.</desc>
	</FerventResearcher2>
	<WarRefugee43>
		<title>Kriegsflüchtling</title>
		<titleShort>Flüchtling</titleShort>
		<desc>Eines Tages brach auf dem Heimatplaneten von [PAWN_nameDef] ein Krieg aus.

[PAWN_nameDef] und sein Vater packten ihre sieben Sachen, stahlen ein Schiff und flüchteten in den Weltraum.</desc>
	</WarRefugee43>
	<VengefulExplorer31>
		<title>Rachsüchtiger Reisender</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>Als gewalttätiger Weltenbummler ohne Heimat kämpften [PAWN_nameDef] und sein Vater in viele Schlachten über Hunderte von Jahren. [PAWN_pronoun] wurde ein erfahrener Kämpfer und Meisterschütze.

Als sein Vater im Kampf fiel, begann [PAWN_nameDef] die Sterne allein zu bereisen, um den Mörder seines Vaters zu finden und Rache auszuüben.</desc>
	</VengefulExplorer31>
	<WorkCampSlave93>
		<title>Arbeitslagersklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs als Sklave einer besonders bösen Adelsfamilie in einer mittelalterlichen Welt auf. 

Auch wenn er nie eine formelle Erziehung erhielt, wurde sein Körper durch die harte Arbeit gestählt.</desc>
	</WorkCampSlave93>
	<BanishedSoldier50>
		<title>Vertriebener Soldat</title>
		<titleShort>Gesetzloser</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte selbst als Sklave ein beeindruckendes Erscheinungsbild. [PAWN_pronoun] verbrachte obsessiv jede freie Minute damit, seinen Körper zu stählen. Seine Bemühungen zahlten sich schließlich aus, als sein Herr ihm einen Job als persönlicher Leibwächter anbot.

Als er später seine Position ausnutzte, um seinen Herrn zu töten und die Sklaven zu befreien, wurde er entdeckt und entkam gerade so seinen Verfolgern.</desc>
	</BanishedSoldier50>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Disziplinierter Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Drew, der jüngste von zwei Söhnen, lebte auf einer Familienfarm, wo man sich um Gewinn bemühte. Drew's Vater war ein strenger Zuchtmeister, der seine Söhne ständig anstachelte, härter zu arbeiten und nicht zu widersprechen. Als Drew versuchte Frühstück zu machen, verbrannte er seine Hand, seitdem schwor er, nur noch zu kochen, wenn sein Leben davon abhängt.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Standhafter Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Da [PAWN_nameDef] sich ständig mit dem Jagdgewehr seines Vaters gegen Räuber wehren musste, wusste er, wie man mit einer Waffe umgeht. Außerdem hat er seine Fähigkeit gemeistert, Zäune zu bauen, um das Vieh in Schach zu halten und Wildtiere fernzuhalten.

[PAWN_nameDef] versuchte, ein Bild von seinem Haus zu malen, aber merkte bald, dass er höchstens Kritzeleien und Enten malen konnte.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild68>
		<title>Reisendes Kind</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einem R&amp;D-Sternenschiff aufgezogen und verbrachte die meiste Zeit [PAWN_possessive]er Kindheit damit, durch den Weltraum zu reisen.

Als er sich einem geheimnisvollen Planetoiden näherte, wurde das Schiff schwer beschädigt. Das nächste, an was [PAWN_pronoun] sich erinnerte, war, dass das Schiff die Umlaufbahn wieder verließ und vollständig repariert war. [PAWN_pronoun] entwickelte bald eine unnatürliche Gabe für technologische Forschung.</desc>
	</VoyagerChild68>
	<SpaceResearcher22>
		<title>Weltraumforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erbte das Schiff [PAWN_possessive]er Eltern und setzte ihre Forschung fort.

[PAWN_possessive]e Kindheitserfahrungen mit verschiedenen Kulturen ermöglichten [PAWN_nameDef], [PAWN_possessive]e fürsorgliche Natur zu bewahren, obwohl [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive] Leben die meiste Zeit im Weltraum verbrachte.</desc>
	</SpaceResearcher22>
	<VatgrownMedic46>
		<title>Gezüchteter Sanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>Auserwählt ein Kampfsanitäter zu sein, erhielt [PAWN_nameDef] eine Ausbildung in Waffenkunde und Medizin. Sein häufigster Satz, den verwundete Soldaten zu hören bekam, war "Leben oder Tod?". Die meisten entschieden sich für das Leben.</desc>
	</VatgrownMedic46>
	<GeneticScientist4>
		<title>Genetik-Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Genetiker</titleShort>
		<desc>Nach dem Krieg schloss er sich einer Gentechnikfirma an. Er arbeitete an Verbesserungen für Menschen und Vieh. Seine Erfahrungen in der Zufügung und Heilung von Wunden waren sehr vorteilhaft für seine Arbeit, aber er entwickelte einen schwarzen Sinn für Humor. Das machte soziale Zusammenkünfte schwierig.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante31>
		<title>Kern-Dilettant</title>
		<titleShort>Dilettant</titleShort>
		<desc>Candice verbrachte ihre Kindheit auf einer Glitzerwelt in der Kernregion, wo sie und ihre Freunde ein langweiliges aber unbeschwertes Leben führten.

Als sie alt genug war, begann sie ihr Leben als unerfüllt zu betrachten. Sie beschloss, für sich eine Herausforderung zu suchen.</desc>
	</CoreDilettante31>
	<Reporter15>
		<title>Reporter</title>
		<titleShort>Reporter</titleShort>
		<desc>Candice verbrachte viele Jahre als investigativer Reporter. Sie war berühmt dafür, chaotische Berichte in exotischen Orten zu machen.

Obwohl sie von ihren Kritikern als ungefährlich eingestuft wurde, gelang es ihr, hochbrisante Geschichten nach langen Untersuchungen zu widerlegen.</desc>
	</Reporter15>
	<AspiringPopIdol5>
		<title>Angehender Pop-Idol</title>
		<titleShort>Pop-Idol</titleShort>
		<desc>Min bekam eine Ausbildung in Singen und Tanzen, um das nächste große Pop-Idol zu werden. Sie wuchs unter der Aufsicht von Unternehmensagenten auf.

Körperliche Arbeit musste sie nie verrichten, aber sie lernte viel über Musik und soziale Verhaltensregeln.</desc>
	</AspiringPopIdol5>
	<PopIdol50>
		<title>Pop-Idol</title>
		<titleShort>Pop-Idol</titleShort>
		<desc>Min musste ständig Interviews geben. Sie verfeinerte ihre Tanz- und Gesangsfähigkeiten und wurde ein Meister der sozialen Darbietung.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy42>
		<title>Bauernjunge</title>
		<titleShort>Bauernjunge</titleShort>
		<desc>John arbeitete auf der Farm seiner Familie, wo er die Tiere betreute und behandelte, wenn sie verletzt waren. Er bevorzugte praktische Aufgaben im Freien, aber vermied einfachere Jobs, die ihm weich machen würden.

Er liebte es, allein zu arbeiten, und neigte dazu, den Menschen aus dem Weg zu gehen, um sein eigenes Ding zu drehen.</desc>
	</FarmBoy42>
	<UnstableButcher98>
		<title>Labiler Fleischer</title>
		<titleShort>Fleischer</titleShort>
		<desc>John begann Stimmen zu hören. Die Tiere redeten mit ihm, beleidigten ihn. Er entwickelte ein Hass gegen sie und begann schließlich, seine pelzigen Freunde zu töten. Später verkaufte er nur das Fleisch, um den Kontakt mit Menschen aufrechtzuerhalten.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp45>
		<title>Stationswelpe</title>
		<titleShort>Welpe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte seine Kindheit als mittelloses Waisenkind auf einer Raumstation. Er schaffte es, sich mit fragwürdigen Jobs und Stehlen über Wasser zuhalten. Bessergestellte Leute behandelten ihn so schlecht, dass er gewalttätig wurde. Sie waren gezwungen, ihn aus der Station zu verbannen. Später wurde er von Weltraumpiraten gefangen genommen.</desc>
	</StationWhelp45>
	<PirateKing6>
		<title>Piratenkönig</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Dank seiner Skrupellosigkeit gegenüber Mitmenschen passte [PAWN_nameDef] perfekt zur Piratenmannschaft, die ihn einst gefangen nahmen. Kurz nachdem er aufgenommen wurde, begann er jeden oder alles zu beseitigen, die ihm im Weg standen — einschließlich seiner Mannschaftskameraden.</desc>
	</PirateKing6>
	<ConstructionGrunt53>
		<title>Grobschlächtiger Bauarbeiter</title>
		<titleShort>Bauarbeiter</titleShort>
		<desc>Jackson wuchs im Labor seines Vaters auf und gehörte so zur intellektuellen Elite. Er bekam alles, was er wollte. Geld spielte keine Rolle.

Jackson wollte aber nie den Luxus, der ihm gegeben wurde. Stattdessen bevorzugte er mehr körperliche und - in den Augen seines Vaters - niedere Arbeiten.</desc>
	</ConstructionGrunt53>
	<MilitaryInventor78>
		<title>Militärischer Erfinder</title>
		<titleShort>Erfinder</titleShort>
		<desc>Jackson verließ aus Trotz das Labor seines Vaters und schloss sich dem lokalen imperialen Militär an.

Mithilfe seiner Laborerfahrungen entwarf er Kriegsmaschinen. Bei diesem Job war er einer der Besten auf seinem Planeten.</desc>
	</MilitaryInventor78>
	<StudentEngineer64>
		<title>Ingenieurstudent</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef], ein Wunderkind, nahm an einem speziellen Trainingsprogramm teil, das Weltraumkriegsführung und Ingenieurwesen umfasste.

Eines Tages versuchte er, einem Eichhörnchen ein Armband zu schenken, um Freundschaft mit ihm zu schließen. Das Eichhörnchen biss ihn, wodurch er den Spitznamen “Squirrel Boy” erhielt.

[PAWN_nameDef] kam zu der Überzeugung, dass körperliche Arbeit unter seiner Würde war.</desc>
	</StudentEngineer64>
	<EngineeredPilot91>
		<title>Technisierter Pilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Als seine Heimat von einer benachbarten Provinz belagert wurde, meldete sich [PAWN_nameDef] für ein generisches Modifikationsprogramm, das Piloten für Kampfschiffe, wo er bei der Entwicklung half, erschuf. Die Modifikationen befähigten ihn, das Schiff zu steuern, aber verringerten seine Fähigkeit, sich auf die Menschen um ihn herum zu konzentrieren.

Seitdem nannten ihn die Leute "Squirrel".</desc>
	</EngineeredPilot91>
	<StreetKid44>
		<title>Straßenkind</title>
		<titleShort>Straßenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf den Straßen eines Wüstenplaneten auf, wo [PAWN_pronoun] als einzigen Freund einen Hund namens "Rest" hatte. Das Paar fand gerade genug Essen, um sich über Wasser zu halten.

Als [PAWN_pronoun] 13 Jahre alt war, wurde [PAWN_pronoun] von einer interplanetaren Verbrecherbande aufgenommen.</desc>
	</StreetKid44>
	<BanditLeader36>
		<title>Banditenanführer</title>
		<titleShort>Bandit</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] stieg in den Rängen der Verbrechenorganisation auf und wurde schließlich der Anführer eines weit entfernten Banditenlagers. Sein Hund "Rest" wich nie von seiner Seite.</desc>
	</BanditLeader36>
	<FrontierMarshal82>
		<title>Grenzmarschall</title>
		<titleShort>Marschall</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war der Marschall seiner Kolonie. Er versuchte, das Gesetz dort aufrechtzuerhalten, aber der korrupte Bürgermeister tötete seine Familie und ließ ihn zum Sterben zurück.

Nachdem [PAWN_nameDef] seine Gesundheit wiedererlangen konnte, verhaftete er den Bürgermeister. [PAWN_pronoun] verließ seine Heimatwelt und begann ein neues Leben, um etwas im Universum zu bewegen.</desc>
	</FrontierMarshal82>
	<ColonialGovernor29>
		<title>Kolonialer Gouverneur</title>
		<titleShort>Gouverneur</titleShort>
		<desc>Enttäuscht von der hemmungslosen Korruption in der Regierung, kandidierte Henry für das Amt des Gouverneurs und gewann. Die lokalen Banden und Beamten, die von den Banden kontrolliert werden, zwangen ihn schließlich, sein Amt niederzulegen.

Er verließ die Gemeinde, um sein Leben als Marschall fortzusetzen.</desc>
	</ColonialGovernor29>
	<MercenaryRecruit41>
		<title>Söldnerrekrut</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer langen Blutlinie von Außenwelt-Söldnern und wuchs in einem belebten Handelsknotenpunkt auf. In jungen Jahren wurde [PAWN_pronoun] rekrutiert und einer Söldnerbesatzung zugewiesen.</desc>
	</MercenaryRecruit41>
	<MercenaryChef48>
		<title>Söldner-Koch</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war, wie seine Familienmitglieder vor ihm auch schon, ein Söldner, den man anheuern konnte.

Er ist ein begabter Scharfschütze. Seine wahre Leidenschaft ist aber die Perfektionierung eines neuen Rezepts oder das Auseinandernehmen eines Geräts.</desc>
	</MercenaryChef48>
	<AbandonedChild47>
		<title>Findelkind</title>
		<titleShort>Alleingelassen</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein schlagfertiges, lustiges Kind. Eines Tages lief [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]en reichen genetischen Eltern weg und verlief sich schließlich in einem vermeintlich unbenutzten Erzwarenlager. Wegen der Klontechnologie waren [PAWN_possessive]e Eltern der Meinung, dass es sich mehr lohnt, ein besseres Kind klonen zu lassen, anstatt nach [PAWN_nameDef] zu suchen.</desc>
	</AbandonedChild47>
	<CargoPilot58>
		<title>Frachterpilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einem Langstrecken-Erz-Transportschiff von Frachthändlern erzogen. [PAWN_pronoun] perfektionierte [PAWN_possessive]e Fähigkeiten beim Handeln und Manipulieren von Menschen, während [PAWN_pronoun] auf verschiedenen Systemen mit Waffen handelte.</desc>
	</CargoPilot58>
	<TradersChild13>
		<title>Händlerkind</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer Familie von nomadischen Händlern auf, die davon lebten, Waren auf vielen Welten zu kaufen und zu verkaufen.

[PAWN_nameDef] lernte die Sitten und Gebräuche vieler Kulturen kennen, als er bei den Geschäften seiner Eltern mitwirkte.</desc>
	</TradersChild13>
	<SpaceHumanitarian9>
		<title>Weltraumhumanist</title>
		<titleShort>Aktivist</titleShort>
		<desc>Als [PAWN_nameDef] die ausufernde Armut in den überfüllten Fabrikwelten sah, beschloss [PAWN_pronoun], [PAWN_possessive] Leben den weniger Glücklichen zu widmen. Dabei lernte [PAWN_pronoun], wie man sich um Kranke und Hungrige kümmert.</desc>
	</SpaceHumanitarian9>
	<CorpStudent56>
		<title>Unternehmensstudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>De Dion wurde gezüchtet, um ein Geschäftsführer eines großen Weltraumhandelsunternehmens zu werden, das volle Kontrolle über seinen Heimatplaneten hatte. Seine Familie arbeitete schon seit sieben Generationen für dieses Unternehmen.

Im Alter von sechs Jahren begann er, an der genossenschaftlichen Akademie zu studieren, wo er lernte, ein treuer Anhänger und rücksichtsloser Geschäftsführer zu werden.</desc>
	</CorpStudent56>
	<ExecutiveOfficer48>
		<title>Geschäftsführer</title>
		<titleShort>Geschäftsführer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Geschäftsführer eines großen Weltraumhandelsunternehmens. Nach einem gescheiterten Versuch, die Karriereleiter mit unfairen Mitteln zu erklimmen, wurde er für die Vergewaltigung und Ermordung eines anderen Geschäftsführers und seiner Familie angeklagt.

Er wurde für schuldig befunden. Wegen des Einflusses seiner Familie wurde er aber nicht hingerichtet, sondern nur ins Exil geschickt.</desc>
	</ExecutiveOfficer48>
	<VRAddict62>
		<title>VR-Süchtiger</title>
		<titleShort>VR-Süchtiger</titleShort>
		<desc>Douglas war ein VR-Junkie - jemand, der dauerhaft via Rückenanschluss mit einem virtuellen Spieluniversum verbunden war. Während er seinen täglichen Aufgaben nachging, bekam er kaum etwas von seiner realen Umgebung mit. Dadurch war es ihm nahezu unmöglich, soziale Kontakte zu knüpfen.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer51>
		<title>Rugby-Spieler</title>
		<titleShort>Flügelstürmer</titleShort>
		<desc>Nach jahrelanger Sucht nach Virtual-Reality-Spielen, wurde Douglas gerettet, als die Ärzte den Stecker zogen.

Unglücklicherweise passierte diese Rettungsaktion, während er Rugby Rampage 4 spielte. Der mentale Rückstoß verschmolz seine reale Identität mit der virtuellen Identität und bewirkte, dass er seitdem die Persönlichkeit und Fähigkeiten eines Rugby-Spielers hatte.</desc>
	</RugbyPlayer51>
	<Nerd58>
		<title>Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war neugierig auf alles. Während andere Kinder in den Vororten ihrer Industriestadt Fangen spielten, las [PAWN_nameDef] jedes Buch über Technik, Roboter und Waffen, das er kriegen konnte - und das am coolsten aussah.

Sein starker französischer Akzent hinderten ihn daran, echte Freunde zu finden.</desc>
	</Nerd58>
	<StateEngineer68>
		<title>Staatlicher Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nahm an dem Forschungsprogramm für staatliche Waffen teil.

Obwohl er brillant in seiner Arbeit war, war er so begeistert davon, seine Kreationen zu testen, dass er versehentlich einige Kollegen verwundete und folglich als dienstuntauglich bewertet wurde.</desc>
	</StateEngineer68>
	<RebelSlave3>
		<title>Rebellensklave</title>
		<titleShort>Rebell</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Sklave geboren und dazu ausgebildet, kleine Aufgaben gegen Mindestlohn durchzuführen. [PAWN_pronoun] war nur ein weiteres Zahnrad in der Maschine.

[PAWN_nameDef] fand seine Freiheit, indem er einer Rebellenorganisation beitrat, deren Ziel es war, sich von ihren Firmenmeistern zu befreien.</desc>
	</RebelSlave3>
	<CombatNegotiator71>
		<title>Kampfunterhändler</title>
		<titleShort>Unterhändler</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] von seiner Heimatwelt geflüchtet war, versuchte er, sein Glück irgendwo im Weltraum zu finden.

Er beschloss, ein Söldner zu werden, und arbeitete für verschiedene Rebellenorganisationen, versklavte Gruppen und Händlerenklaven. Seine Spezialität war das Führen von Verhandlungen in Kampfsituationen.</desc>
	</CombatNegotiator71>
	<MedievalPlower14>
		<title>Mittelalter-Pflüger</title>
		<titleShort>Pflüger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte auf einem Planeten, wo rücksichtslose Könige und Königinnen über ihr Volk herrschten. [PAWN_possessive]e Familie besaß einen großen Bauernhof, aber der König ordnete an, die meiste Nahrung in ihrem Lager zu beschlagnahmen. [PAWN_nameDef]'s Familie blieb arm und war unfähig, [PAWN_possessive]e Ausbildung zu finanzieren. Stattdessen wurde [PAWN_pronoun] dazu verdammt, die Felder [PAWN_possessive]er Eltern zu pflügen, und hatte deshalb nie Zeit, kreativ zu sein.</desc>
	</MedievalPlower14>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Raumstationskoch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>Die Raumstation, auf der [PAWN_nameDef] lebte, war weit von irgendwelchen bevölkerten Planeten entfernt, und war an sich unterbesetzt. Aus diesem Grund musste [PAWN_nameDef] lernen, wie man kocht, um die Mannschaft am Leben zu erhalten. [PAWN_pronoun] freute sich zwar über diese Lernmöglichkeit, aber hasste es, kritisiert zu werden, wodurch [PAWN_possessive] Selbstwertgefühl darunter litt.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress30>
		<title>Sohn einer Jägerin</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>In den Bergen des Planeten Ticonderoga wurde Jon von seiner Stammesmutter erzogen. Sie lehrte ihn Überlebensfähigkeiten - Fallenlegen, Spurenlesen, Schießen, Häuten, Kochen und Heilen.

Sein verstorbener Vater hinterließ ein altes Schützengewehr, mit dem Jon jeden Tag übte.</desc>
	</SonOfAHuntress30>
	<SpaceHunter67>
		<title>Weltraumjäger</title>
		<titleShort>Jägersmann</titleShort>
		<desc>Im Erwachsenenalter war Jon ein kompetenter Jäger und Schütze, der sich nach mehr sehnte. Er verabschiedete sich von seiner Heimatwelt und machte sich auf die Suche nach exotischen Jagdmöglichkeiten.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite35>
		<title>Sozialstudent</title>
		<titleShort>Sozialstudent</titleShort>
		<desc>Matis lernte Politik in einer Eliteschule für sozial begabte Schüler auf Kalthas IV.

Obwohl er eine natürliche Begabung dafür hatte, Menschen zu lesen und zu manipulieren, fand er keine Freude darin. Mehrere Jahre vor dem Abschluss verließ er die Akademie.</desc>
	</StudentSocialite35>
	<PoliticalAssassin59>
		<title>Politischer Assassine</title>
		<titleShort>Deathjack</titleShort>
		<desc>Matis erkannte, dass seine wahre Berufung das gewaltsame Lösen von diplomatischen Problemen war. Er startete eine Ausbildung in der Assassinengilde auf Ceti V.

Er erlernte schnell die Kunst des Unterwerfens und des Todes. Es war nur eine Frage der Zeit, als er den Gildenrang "Deathjack" erreichte.</desc>
	</PoliticalAssassin59>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Merkwürdiger Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>Dave fand Maschinen schon immer faszinierend, deshalb verbrachte er seine Zeit damit, Robotik und Holografie zu studieren. Er bevorzugte eher die Gesellschaft seiner wissenschaftlichen Kreationen, als die der Menschen.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>KI-Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>Dave war ein renommierter Forscher für künstliche Intelligenz, Robotik und interaktive Holografie. Seine Freundschaft mit den künstlichen Kreationen gab ihm das Vertrauen, mit realen Menschen zu interagieren, was ihm bald zu einem Experten für soziale Interaktion machte.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek48>
		<title>Mittwelt-Computerfreak</title>
		<titleShort>Computerfreak</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem ruhigen Vorort auf. Er war nie ein Meister der sozialen Interaktion, aber sein Interesse und Talent für Computer bekam er schon im frühen Alter.</desc>
	</MidworldGeek48>
	<ArmyScientist35>
		<title>Militärwissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] betrieb wissenschaftliche Forschung für eine planetarische Armee. [PAWN_pronoun] untersuchte Kriegsszenarien und entwarf Waffensysteme, die dabei helfen sollten, Schlachten mit einem Minimum an Aufregung zu gewinnen.</desc>
	</ArmyScientist35>
	<CatHerder70>
		<title>Katzenhirte</title>
		<titleShort>Hirte</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] half bei der Katzenzucht seines Vaters, wo er Hunderte von Katzen versorgte, hütete und fütterte.

Als er sich weigerte, beim Aufräumen zu helfen, wurde er in den wissenschaftlichen Zuchtbereich verlegt.</desc>
	</CatHerder70>
	<FelineScientist97>
		<title>Katzenwissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde ein renommierter Wissenschaftler auf dem Gebiet für katzenartige Wesen. Da er nur das Beste für seine Tiere wollte, spezialisierte er sich auf selektive Zucht und begann eine Reise, um die perfekten Brutstätten für seine Katzen zu finden.</desc>
	</FelineScientist97>
	<Scavenger76>
		<title>Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer noch intakten Stadt auf einer Welt auf, die durch einen Atomkrieg zerrüttet wurde.

[PAWN_pronoun] lernte durch Plündern von Technologien und Vorräten, in diesem post-apokalyptischen Ödland zu überleben.</desc>
	</Scavenger76>
	<SpaceMarine61>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Sicherheitskraft eines Außenplanet-Unternehmens rekrutiert.

[PAWN_pronoun] verteidigte ihre Schiffe gegen Piraten und engagierte sich bei privaten Weltraumkriegsabkommen.</desc>
	</SpaceMarine61>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Gezüchtete Assassine</title>
		<titleShort>Klon</titleShort>
		<desc>Vas wurde von Wissenschaftlern zu einer kaltherzigen Assassine gezüchtet und als emotionsloser Killer ausgebildet. Ihm war es egal, wer lebte oder starb.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]em Heimatplaneten entkommen war, marschierte [PAWN_nameDef] mit einer Gruppe von Söldnern ein. [PAWN_pronoun] kämpfte viele Jahre lang an der Seite [PAWN_possessive]er Waffenbrüder und -schwestern.

Eines Tages gerieten sie in einen Kampf, den sie nicht gewinnen konnten. Da [PAWN_pronoun] sich weigerte, sich zurückzuziehen, wurde [PAWN_nameDef] von [PAWN_possessive]en Feinden abgeschossen. [PAWN_pronoun] wachte erschrocken in einem Leichenhaufen auf, mysteriöserweise unverletzt.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild24>
		<title>Schwarmwelt-Kind</title>
		<titleShort>Schwärmer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde isoliert in einer Schwarmwelt-Stadt aufgezogen. Seine Höhenangst zwang ihn, häufig zu Hause zu bleiben, was ihm zu einem introvertierten Kind machte.

Da [PAWN_pronoun] häufig Kriegsspiele spielte, konnte [PAWN_pronoun] gut mit Simulationswaffen umgehen.</desc>
	</HiveWorldChild24>
	<Microbiologist89>
		<title>Mikrobiologe</title>
		<titleShort>Biologe</titleShort>
		<desc>Eine Pest zog durch die heimische Fabrikwelt von [PAWN_nameDef]. [PAWN_nameDef] und andere Forscher deckten auf, dass die Krankheit eine Biowaffe war, woraufhin sich das Volk gegen sie wandte, weil sie dachten, dass sie dafür verantwortlich waren.

[PAWN_nameDef] entkam gerade so seiner Heimatwelt, als das Chaos ausbrach.</desc>
	</Microbiologist89>
	<StarforceCadet27>
		<title>Sternenarmee-Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Sam Wissa wuchs in Amen-Ti, die Glitzerwelt-Hauptstadt des Sternenimperiums, auf und hatte dementsprechend eine einfache Kindheit.

Als Jugendlicher beschloss er, sich der Sternenarmee anzuschließen, und hoffte so auf diese Weise sein Imperium unterstützen zu können.</desc>
	</StarforceCadet27>
	<AceFighterPilot48>
		<title>Fliegerass-Pilot</title>
		<titleShort>Ass</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] absolvierte die Sternakademie mit Auszeichnung und profilierte sich als Fliegerass in drei Schlachten gegen fortgeschrittene Aggressorkulturen.

Eines Tages, nach einer siegreichen Schlacht, kam er in arge Bedrängnis, weil sein Trägerschiff zerstört wurde. Da er keine Möglichkeit zum Landen hatte, musste er auf eine Fluchtkapsel zurückgreifen und beten, dass alles glatt läuft.</desc>
	</AceFighterPilot48>
	<Stableboy54>
		<title>Stalljunge</title>
		<titleShort>Stalljunge</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Stalljunge auf einem mittelalterlichen Planeten, wo [PAWN_pronoun] jeden Tag den Stall ausmistete, um [PAWN_possessive]en Unterhalt zu verdienen.

Als [PAWN_pronoun] erwachsen war, hatte [PAWN_nameDef] genug Geld gespart, um einen Weltraumhändler zu bezahlen und den Planeten verlassen zu können.</desc>
	</Stableboy54>
	<Brigand68>
		<title>Räuber</title>
		<titleShort>Räuber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] flog mit einer Bande von befreundeten Räubern. [PAWN_pronoun] hatte sogar [PAWN_possessive] eigenes Schiff - Der Ausmister 2000.</desc>
	</Brigand68>
	<ArtfulDodger29>
		<title>Geschickter Gauner</title>
		<titleShort>Gauner</titleShort>
		<desc>Robin wuchs auf einer Fabrikwelt auf, wo er sich sein ganzes Leben lang verteidigen musste. Er vertraute niemanden. Das einzige, was er zum Überleben brauchte, war seine Überzeugungskraft und Gerissenheit.

Später wurde er ein Experte für Schusswaffen und Messer, und geübt darin, mit Worten umzugehen.</desc>
	</ArtfulDodger29>
	<Assassin22>
		<title>Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>Robin bekam eine spezielle Ausbildung als Agent, um bei hochriskanten Attentaten eingesetzt zu werden. Seine Fähigkeiten mit einem Gewehr waren unschlagbar.

Er wurde schließlich von seinen Vorgesetzten verraten, als ein Ziel über sein Attentat Bescheid wusste und anbot, die zukünftigen Projekte der beauftragten Agentur zu finanzieren. Robin schwor, nie wieder jemandem zu vertrauen.</desc>
	</Assassin22>
	<Pickpocket65>
		<title>Taschendieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] musste sehr früh mit ansehen, wie [PAWN_possessive]e Eltern ermordet wurden. Ohne Führung musste [PAWN_pronoun] irgendwie herausfinden, wie man für sich selbst sorgt. Als [PAWN_pronoun] sich einer kleinen Gruppe von Außenseitern anschloss, tat [PAWN_pronoun] alles, was nötig war, um zu überleben.</desc>
	</Pickpocket65>
	<BusinessGangster35>
		<title>Geschäftsgangster</title>
		<titleShort>Gangster</titleShort>
		<desc>Immer mit dem Ziel, über das Gesetz zu stehen, wurde [PAWN_nameDef] ein legitimer Geschäftsmann, der jeden zum Schweigen brachte, der sich gegen ihn stellte. Als Besitzer von Bordellen, Kneipen und Imbissen setzte er sein gutes Leben fort, während seine Konkurrenz eine Vielzahl von unglücklichen und ungeklärten Unfällen erleiden musste.</desc>
	</BusinessGangster35>
	<DisasterSurvivor20>
		<title>Katastrophenüberlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Planet kollidierte mit einem kleinen Mond. Alles, was [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive] Zuhause nannte, wurde zerstört, und [PAWN_possessive]e ganze Familie starb. [PAWN_pronoun] wurde in den Ruinen zurückgelassen und sich selbst überlassen.</desc>
	</DisasterSurvivor20>
	<ParamilitaryAgent11>
		<title>Paramilitäragent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] sich mit zwielichtigen Jobs über Wasser gehalten hatte, schloss [PAWN_pronoun] sich einer großen paramilitärischen Gruppe an, um an einem Krieg auf [PAWN_possessive]em Heimatplaneten teilzunehmen. [PAWN_possessive]e Rolle umfasste Infiltration und Informationsbeschaffung.</desc>
	</ParamilitaryAgent11>
	<HistoryStudent78>
		<title>Geschichtsstudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Als Kind erlernte [PAWN_nameDef] viele künstlerische Formen, inklusive Musik und Romane schreiben. Als [PAWN_pronoun] älter wurde, begann er, Legenden aus [PAWN_possessive]er Heimatwelt zu studieren - Legenden von eidechsenartigen Wesen im Zentrum [PAWN_possessive]er Kultur.</desc>
	</HistoryStudent78>
	<Storyteller62>
		<title>Geschichtenerzähler</title>
		<titleShort>Fabeldichter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bereiste seine Welt und erzählte die Legenden, die er studiert hatte.

Besessen von den Legenden seines Volkes, sucht [PAWN_nameDef] jemanden, der ihm helfen konnte, Schuppen auf seiner Haut wachsen zu lassen, damit er so wie seine Urahnen aussehen konnte.</desc>
	</Storyteller62>
	<NobleWard29>
		<title>Adliges Mündel</title>
		<titleShort>Mündel</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von einer prominenten Adelsfamilie adoptiert, als [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]er Mutter vor der Haustür dieser Familie alleingelassen worden war.

[PAWN_pronoun] lernte schnell Geheimnisse kennen, die wie billiger Wein zwischen Adligen weitergereicht wurden - neue oder alte Sprachen, Kulturen und Technologien von hochentwickelten Welten.</desc>
	</NobleWard29>
	<InformationBroker9>
		<title>Informationsvermittler</title>
		<titleShort>Broker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] reiste mit einem Schiff zum nächsten Sternensystem und begann damit, sich ein massives Wissen von verschiedenen Leuten anzueignen.

[PAWN_pronoun] fand einen Weg, dieses Wissen profitabel zu verkaufen, und wurde ein leistungsfähiger Informationsvermittler.</desc>
	</InformationBroker9>
	<FeralChild19>
		<title>Wildes Kind</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] und seine Familie hatten ein hartes, aber wohlhabendes Leben auf einer entfernten Rimwelt.

Eines Tages griff eine Gruppe von Mechanoiden ihre Kolonie an und töteten jeden außer Robert. Seitdem musste er allein in der Wüste klarkommen, bis er schließlich von Räubern gefunden wurde.</desc>
	</FeralChild19>
	<VersatileWorker53>
		<title>Vielseitiger Arbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte seine späteren Teenagerjahre in einer Siedlerkolonie, wo er mit seinen wenigen Fähigkeiten jeden noch so niedrigen Job annahm.

Als schneller Lerner baute er viele seiner Fähigkeiten aus und ist nun, abgesehen von seiner Unwissenheit über Feuer, ein voll funktionsfähiger Erwachsener.</desc>
	</VersatileWorker53>
	<SpoiledChild33>
		<title>Verwöhntes Kind</title>
		<titleShort>Verwöhnt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war das Kind eines engagierten Raumfahrtingenieurs. Da [PAWN_possessive]e Eltern nicht wollten, dass [PAWN_pronoun] manuelle und gefährliche Aufgaben verrichten sollte, widmete [PAWN_pronoun] sich der Kunst und Musik.

[PAWN_pronoun] liebte Tiere, aber [PAWN_possessive]e Eltern ließen [PAWN_nameDef] nie ein Haustier haben - obwohl [PAWN_pronoun] viel mit den Haustieren anderer Leute spielte.</desc>
	</SpoiledChild33>
	<TestSubject53>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] im Teenageralter entführt worden ist, musste [PAWN_pronoun] sechs Jahre lang als unfreiwilliges Testsubjekt an experimentellen Gentherapien teilnehmen. Labore und Wissenschaftler machen [PAWN_nameDef] Angst.</desc>
	</TestSubject53>
	<AmateurEngineer34>
		<title>Amateur-Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer Familie mit militärischem und technischem Hintergrund. [PAWN_pronoun] wollte der Armee beitreten, aber [PAWN_possessive] Vater war von dieser Idee nicht begeistert, deshalb verlagerte [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive] Interesse auf Flugmaschinen und Maschinenbau. [PAWN_pronoun] hoffte heimlich, dass [PAWN_pronoun] durch dieses Wissen eines Tages die Galaxie erforschen kann.</desc>
	</AmateurEngineer34>
	<AerospaceEngineer44>
		<title>Raumfahrt-Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Ingenieur, der verantwortlich für die Produktion von Flugzeugen und Raumschiffen war. [PAWN_pronoun] konzentrierte sich darauf, die Produktionslinien zu verbessern, und war bekannt dafür, technische oder forschungsrelevante Probleme zu lösen.</desc>
	</AerospaceEngineer44>
	<WildChild92>
		<title>Wildes Kind</title>
		<titleShort>Wildes Kind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer toxischen Welt alleingelassen, die mit feindlichen Pflanzen übersät war. [PAWN_pronoun] gewöhnte sich sehr früh an die Kälte der Einsamkeit.

[PAWN_pronoun] lernte zu kämpfen, aber aß seine Nahrung roh und ungekocht.</desc>
	</WildChild92>
	<AlcoholicTrucker68>
		<title>Alkoholischer Trucker</title>
		<titleShort>Alkoholiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Weltraum-Trucker, der für Arcknight Industries arbeitete. Eines Tages tötete er seine Frau und Tochter aufgrund eines Unfalls.

Sein Körper wurde mit einer experimentellen nano-genetischen Therapie wiederhergestellt. Jetzt regenerieren sich seine Muskeln ständig und erhärten, wodurch sein Gewebe jedes Mal neu aufgerissen wird. Er erträgt den Schmerz, ohne mit einer Wimper zu zucken.</desc>
	</AlcoholicTrucker68>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hacker-Wunderkind</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Wedge wuchs als Einzelkind einer wohlhabenden Chirurgenfamilie auf. Nachdem er unter Druck gesetzt worden ist, eine medizinische Lehre aufzunehmen, rastete er aus. Er ergriff sein Erbe und verzog sich in den Untergrund, um zu lernen, wie man Computernetzwerke ausbeutet. Er wurde schnell einer der gefürchtetsten Hacker auf seinem Heimatplaneten.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent82>
		<title>Geheimagent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>Aufgrund seiner Hackererfahrung wurde Wedge von der Regierung seines Heimatplaneten rekrutiert, um als Geheimagent eingesetzt zu werden. Er erhielt eine Kampfausbildung, allerdings bevorzugte er psychologische Kriegsführung.

Da er die Regeln der Regierung als zu streng empfand, schlug er eine kriminelle Laufbahn ein. Seine aktuellen Aktivitäten sind unbekannt.</desc>
	</IntelligenceAgent82>
	<MadScientist48>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs miserabel auf den Ebenen eines neolithischen Planeten auf. Er fand die Kraft, unter den Lehren eines alten, gebrochenen Wissenschaftlers zu kämpfen.

Er lernte schnell, mit den Ängsten der Menschen zu spielen, und bekam so den Spitznamen "verrückter Wissenschaftler".</desc>
	</MadScientist48>
	<WarChief2>
		<title>Kriegshäuptling</title>
		<titleShort>Häuptling</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Stammesführer auf einem neolithischen Planeten. Für ihn ist das Schlachtfeld ein Spiel. Es gibt nichts Spannenderes als der Krieg.</desc>
	</WarChief2>
	<YouthDelinquent15>
		<title>Krimineller Jugendlicher</title>
		<titleShort>Krimineller</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war das Einzelkind von berühmten Sommeliers. Ihre Eltern wollten, dass sie den Familienberuf aufnimmt. Aber nachdem sie das dritte Mal in eine Jugendstrafanstalt gehen musste, war dieser Karriereweg unwahrscheinlich.

In ihrer Haft wurde [PAWN_nameDef] gut darin, Schäfte herzustellen und entwickelte ein Interesse für Ornithologie.</desc>
	</YouthDelinquent15>
	<InvoluntaryHermit80>
		<title>Unfreiwilliger Eremit</title>
		<titleShort>Eremit</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]’s Rettungskapsel wurde über einer unerforschten Region einer Grenzwelt abgeworfen. [PAWN_pronoun] verbrachte ihr Leben dort allein, nur in Gesellschaft einer Muffaloherde.

Später wurde [PAWN_pronoun] gesehen, wie [PAWN_pronoun] mit einer Gruppe älterer Muffalos über die Wichtigkeit von Hufpflege diskutierte, während [PAWN_pronoun] Pygmäenwombatfelle trug.</desc>
	</InvoluntaryHermit80>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Hinterwäldler-Wunderkind</title>
		<titleShort>Hinterwäldler</titleShort>
		<desc>Benjamin wurde auf einem kalten Hinterwäldlerplaneten geboren, der überwiegend von pelzigen Xenomenschen bewohnt wurde. Er wuchs mit Kneipenschlägereien und Schießereien auf. Obwohl er seine Kindheit damit verbrachte, Banjo zu spielen und als Mechaniker zu arbeiten, war seine abnormale Intelligenz für etwas Höheres bestimmt; er begann mit zwanzig Jahren eine Lehre auf einer Medizinschule.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Medizinischer Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Benjamin wurde auf einem Forschungsschiff als Arzt angeheuert. Begleitet von einer großen Besatzung von Xenomenschen und Transbird untersuchte er verschiedene Kreaturen, auf die er traf. Er entwickelte eine tiefe Freundschaft mit einem Transbird. Später war er gezwungen, das Schiff zu verlassen, als der Kapitän alle entließ, die keine Transbirds waren.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin90>
		<title>Fabrikwelt Bengel</title>
		<titleShort>Bengel</titleShort>
		<desc>In den dreckigen Betonspitzen ausgesetzt, hatte [PAWN_nameDef] nie [PAWN_possessive] Eltern kennengelernt. [PAWN_pronoun] hat nie eine formale Schulbildung und ging stattdessen häufig einfachen Arbeiten nach um etwas zu essen zu haben. Gelegentlich musste [PAWN_pronoun] lügen, betrügen und stehlen um zu überleben.</desc>
	</UrbworldUrchin90>
	<VoidRaider45>
		<title>Leeren Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>Süchtig nach Abenteuer und Ruhm hat sich [PAWN_nameDef] mit einer Gruppe Plünderer in die Leere des Alls aufgemacht. [PAWN_possessive]e Loyalität galt nur seiner Bande und Brüdern. Mit einer Pistole und einer Klinge in der Hand brachten sie so ihren Ruhm über die Sterne.</desc>
	</VoidRaider45>
	<MidworldSketcher73>
		<title>Mittwelt-Sketcher</title>
		<titleShort>Sketcher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer liebevollen aber armen Familie.

[PAWN_pronoun] entdeckte, dass er ein künstlerisches Talent hatte, das er von seinem Vater erbte. [PAWN_possessive]e Mutter lehrte ihn die Vorteile der harten Arbeit und Entschlossenheit. Als er älter wurde, entwickelte [PAWN_nameDef] eine Faszination für Technik und Militärgeschichte.</desc>
	</MidworldSketcher73>
	<MidworldSailor6>
		<title>Mittwelt-Seemann</title>
		<titleShort>Seemann</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich der Royal Navy in seiner Heimatwelt an. Nachdem [PAWN_pronoun] jahrelang als Unteroffizier gedient hatte, drehte [PAWN_pronoun] schließlich durch und begann eine Meuterei auf [PAWN_possessive]em Schiff.

Am Ende war [PAWN_nameDef] der Anführer einer Besatzung von trainierten und gefährlichen Piraten. [PAWN_pronoun] hatte von nun an immer Köche, die für [PAWN_objective] kochten.</desc>
	</MidworldSailor6>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Kernenwelt-Studentin</title>
		<titleShort>Studentin</titleShort>
		<desc>Alyssa, die zuvor ein Junge namens Alex war, passte nicht gut zu den anderen Jungs. Als sie sehr jung war, bevorzugte sie statt Sport lieber kreative Sachen, wie Schmuckstücke machen. Sie fühlte sich im falschen Körper. Glücklicherweise unterstützten ihre Familie und Freunde sie bei ihrer Geschlechtsumwandlung; Als Teenager unterzog sie sich einer Operation, um eine Frau zu werden.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Kernenwelt-Juwelierin</title>
		<titleShort>Juwelierin</titleShort>
		<desc>Nachdem die Operationen abgeschlossen waren, war Alyssa der Meinung, ihre komplette Zeit und Energie ihrer Leidenschaft zu widmen: Schmuckstücke machen. Sie verbrachte Jahre damit, ihre Juwelierkunst zu perfektionieren, und verließ danach ihre Heimatwelt, um ihre Waren galaxieweit zu verkaufen.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Mittelalter-Knappe</title>
		<titleShort>Knappe</titleShort>
		<desc>William wuchs auf einem mittelalterlichen Planeten als angehender Ritter auf. Die meiste Zeit seines jugendlichen Alters wurde er direkt vom Kriegsberater des Königs ausgebildet und lernte, mit Schwert und Schild umzugehen.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Mittelalter-Ritter</title>
		<titleShort>Ritter</titleShort>
		<desc>William kämpfte für König und Vaterland auf dem Schlachtfeld, wo er sein Geschick mit dem Schwert weiter ausbauen konnte. Seinen größten Triumph erlangte er, als er mit seiner Gruppe in einem feindlichen Gerichtssaal eindrang und den König mit vorgehaltener Waffe gefangen nahm.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire41>
		<title>Sternenknappe</title>
		<titleShort>Knappe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer mittelalterlichen Welt geboren. [PAWN_possessive]e erste Erinnerung war das Bestaunen des Nachthimmels.

Seitdem träumte [PAWN_pronoun] davon, als Knappe eines Ritters unter einem sternenreichen Himmel zu dienen. [PAWN_possessive] extremer Fokus auf diese Vision führte dazu, dass [PAWN_pronoun] durch nichts von [PAWN_possessive]em Ziel abgebracht werden konnte.</desc>
	</StarSquire41>
	<StarKnight68>
		<title>Sternenritter</title>
		<titleShort>Ritter</titleShort>
		<desc>Eines Tages wurde [PAWN_nameDef] aus seiner mittelalterlichen Heimatwelt entführt. Später konnte [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]en Entführern dank [PAWN_possessive]er beeindruckenden Schwertkünsten entkommen.

Während [PAWN_pronoun] mit der Fluchtkapsel im Weltall herumtrieb, bewahrheitete sich scheinbar [PAWN_possessive] Kindheitstraum, ein Ritter unter einem Sternenhimmel zu werden. Dann stürzt er ab.</desc>
	</StarKnight68>
	<DrugMule24>
		<title>Drogenkurier</title>
		<titleShort>Kurier</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef], war in einem Waisenhaus aufgewachsen und schloss sich mit zehn Jahren einer Gang an.

Die lokale Gang benutzte [PAWN_objective] als Drogenkurier, um mit "Substanz F" in feindlichen Gang-Territorien zu handeln. [PAWN_pronoun] bekam dabei die eine oder andere Kugel ab.</desc>
	</DrugMule24>
	<TestSubject85>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nahm an einer wissenschaftlichen Studie teil, um sich intelligenter machen zu lassen. Leider waren die Nebenwirkungen anders als erwartet. [PAWN_pronoun] wurde wahnsinnig und tötete einige Menschen, bevor [PAWN_pronoun] aus [PAWN_possessive]er Heimatwelt entkommen konnte.</desc>
	</TestSubject85>
	<ArtisanFarmer23>
		<title>Handwerklicher Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf der Glitzerweltfarm [PAWN_possessive]er Familie auf. Sie war eine der letzten Farmen auf dem Planeten, die traditionellen Methoden statt Glitzerwelttechnologien benutzten.</desc>
	</ArtisanFarmer23>
	<GeneticEngineer69>
		<title>Gentechniker</title>
		<titleShort>Genetiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] führte seine ersten genetischen Experimente an Nutztieren durch. [PAWN_pronoun] kannte sich bald mit allen Formen der Gentechnik aus.

Ein schrecklicher Laborunfall führte dazu, dass [PAWN_pronoun] unglaubliche Angst vor Nagetieren entwickelt hat.</desc>
	</GeneticEngineer69>
	<Pampered39>
		<title>Verwöhnt</title>
		<titleShort>Verwöhnt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer dekadenten Glitzerwelt geboren, wo [PAWN_pronoun] jedes teure Spielzeug geschenkt bekommen hat.

Dieser verwöhnte Lebensstil führte dazu, dass [PAWN_pronoun] viele grundlegende Lektionen verpasst hat. [PAWN_pronoun] entwickelte eine besondere Abneigung gegen Kochen und befehligte immer das Personal, die Küchenarbeit zu erledigen.</desc>
	</Pampered39>
	<NinjaAssassin65>
		<title>Ninja-Assassine</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] führte messerscharfe Attentate für ein interplanetares Konglomerat durch. [PAWN_pronoun] bekam die komplexesten Missionen zugewiesen, die Tarnung, Täuschung, List und effiziente Gewalt umfassten.

Ein böser Vorfall mit einer Topfpflanze und ein fehlgeschlagener Mordanschlag führten dazu, dass [PAWN_pronoun] eine Abneigung gegen alle Pflanzenarten entwickelt hat.</desc>
	</NinjaAssassin65>
	<MilitaryChild64>
		<title>Militärisches Kind</title>
		<titleShort>Militärisch</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer reichen Familie mit militärischem Hintergrund. [PAWN_possessive]e Teenagerjahre verbrachte [PAWN_pronoun] damit, von System zu System zu reisen, also immer dort, wo [PAWN_possessive]e Eltern stationiert waren.

[PAWN_pronoun] ließ sich mit 18 Jahren rekrutieren und folgte so der Tradition [PAWN_possessive]er Familie.</desc>
	</MilitaryChild64>
	<LazyProgrammer13>
		<title>Fauler Programmierer</title>
		<titleShort>Programmierer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entwickelte eigenständig Software, die mit der Software von Fabrikwelt-Unternehmen konkurrieren konnte.

[PAWN_possessive]e rechtlich fragwürdigen Methoden führten zu vielen ungelösten Klagen wegen Diebstahl geistigen Eigentums.</desc>
	</LazyProgrammer13>
	<GangMember10>
		<title>Gangmitglied</title>
		<titleShort>Gangkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs ohne Eltern auf. [PAWN_possessive] ganzes Leben lang war [PAWN_pronoun] allein und kämpfte auf den Straßen um [PAWN_possessive] Überleben.

Egal wie knapp diese Kämpfe ausging, [PAWN_pronoun] gab nie auf.</desc>
	</GangMember10>
	<MindwipedAssassin89>
		<title>Gedankenleere Assassine</title>
		<titleShort>Gedankenleer</titleShort>
		<desc>Das Unternehmen nahm den Körper von [PAWN_nameDef] und erneuerte ihn. Sie machten [PAWN_nameDef] zu einem Werkzeug der Zerstörung. [PAWN_pronoun] nahm das neue Leben an und fand Gefallen an den Jobs, zu denen [PAWN_pronoun] geschickt wurde.

Als [PAWN_pronoun] erfuhr, dass [PAWN_pronoun] entsorgt werden sollte, wandte [PAWN_pronoun] sich gegen [PAWN_possessive]en Meister, tötete einige Menschen und floh vom Planeten.</desc>
	</MindwipedAssassin89>
	<TestSubject32>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>Testsubjekt Nr. 11.529.914 von Experiment Nr. 56.048 verbrachte ihre Kindheit in weißen Räumen, wo sie mentale und körperliche Tests durchführen musste.

Ihr einziger Begleiter war eine Stimme, die sich Mutter nannte. Mutter belohnte Erfolg mit Lob - und Misserfolg mit harter Bestrafung.</desc>
	</TestSubject32>
	<TestSubject84>
		<title>Testsubjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] musste viele Tests machen - von Geometrie bis Quantenphysik. Außerdem hätte sie einen Spießrutenlauf ohne einen einzigen Kratzer absolvieren können.

Eines Tages sagte Mutter, dass ihr letzter Test hinter der roten Tür liegt, und dass, selbst wenn sie ihre Stimme nicht mehr hören kann, immer da sein wird.</desc>
	</TestSubject84>
	<FireScarredChild32>
		<title>Brandnarbiges Kind</title>
		<titleShort>Brandnarbig</titleShort>
		<desc>Duster hatte eine aktive aber ereignislose Kindheit, bis er eines Tages in ein Feuer fiel und schwere Verbrennungen an Händen und Armen erlitt. Obwohl die Brandnarben kaum noch sichtbar sind, hat er seitdem höllische Angst vor Feuer.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Raumschiffverkäufer</title>
		<titleShort>Verkäufer</titleShort>
		<desc>Duster probierte viele verschiedene Jobs aus, unter anderem auch das Bauen von Käfigen für Weltraumkaninchen und Mitwirken an einem Forschungsprojekt über mutierte Weizen. Schließlich fand er seine wahre Berufung als Verkäufer von Raumschiffen, insbesondere solche, die der Erholung dienen. Seine ausgezeichneten Sprachfähigkeiten und charmante Art halfen ihn dabei.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Tech-Enthusiast</title>
		<titleShort>Tech-Nerd</titleShort>
		<desc>Michael besaß die neuesten Gadgets als Kind. Er verbrachte seine gesamte Zeit damit, Spiele mit KIs statt mit anderen Kindern zu spielen. Er fühlte sich immer unwohl in Anwesenheit anderer Leute.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer85>
		<title>KI-Programmierer</title>
		<titleShort>Programmierer</titleShort>
		<desc>Michael meldete sich bei der Robotikdivision des Militärs an und entwickelte eine verbesserte Kampf-KI.

Die ganze Zeit über sprach er dort mit niemanden. Er verbrachte seine ganze Zeit mit der KI, die er entwickelte.</desc>
	</AIProgrammer85>
	<DiplomatsChild81>
		<title>Diplomatenkind</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer Diplomatenfamilie.

Da [PAWN_pronoun] viel reisen musste, wurde [PAWN_pronoun] zu Hause unterrichtet und sah die Welt meistens durch einen Computer.</desc>
	</DiplomatsChild81>
	<WhiteHatHacker82>
		<title>Legaler Hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Von [PAWN_possessive]em Computer aus half [PAWN_nameDef] dabei, schlechte Menschen aus der Online-Welt zu entfernen.</desc>
	</WhiteHatHacker82>
	<Winerunner41>
		<title>Weinlaufbursche</title>
		<titleShort>Weinlaufbursche</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von seinen Eltern alleingelassen. Mönche vom Kloster Novo Mosteiro dos Jerónimos auf Aracena VI nahmen ihn auf und bildeten ihn aus.

Die Mönche lehrten ihn Disziplin und harte Arbeit. Im Gegenzug musste [PAWN_pronoun] in die Stadt gehen und exotische Weine für die nächtlichen Verkostungen der Mönche "beschaffen".</desc>
	</Winerunner41>
	<VinhoKing12>
		<title>Vinho-König</title>
		<titleShort>Schnapskönig</titleShort>
		<desc>Nachdem ein Alkoholverbot auf Aracena VI verhängt worden war, erweiterte [PAWN_nameDef] sein heimliches Spirituosengeschäft, bis er den Markt auf zwei Kontinenten dominierte. Sie nannten ihn den Vinho-König.

Obwohl [PAWN_pronoun] seine Konkurrenz überwiegend mit politischen Mitteln bekämpfte, war [PAWN_pronoun] nicht abgeneigt davon, sie gelegentlich verprügeln oder ermorden zu lassen.</desc>
	</VinhoKing12>
	<StreetChild0>
		<title>Straßenkind</title>
		<titleShort>Straße</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde zum Waisenkind, als [PAWN_possessive]e drogenabhängige Mutter starb. Um am Leben zu bleiben, griff [PAWN_pronoun] auf Diebstahl und wenn nötig auf Prostitution zurück. Als [PAWN_nameDef] beim Stehlen in einer Kirche erwischt wurde, sah die Priesterin ein verwundetes aber kluges Kind und nahm [PAWN_nameDef] deshalb auf, um eine zweite Chance zu ermöglichen.</desc>
	</StreetChild0>
	<SlaveChemist84>
		<title>Sklavenchemiker</title>
		<titleShort>Chemiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde ein begabter pharmazeutischer Wissenschaftler, der später von Sklavenhändlern gefangen genommen wurde. [PAWN_pronoun] wurde an einen Kriegsherren verkauft und gezwungen, Drogen herzustellen, die an anderen Sklaven getestet werden sollten. Dies war für [PAWN_nameDef] ein Anlass, den Sinn von wissenschaftlicher Forschung und Medizin zu hinterfragen.</desc>
	</SlaveChemist84>
	<SlaveFarmer35>
		<title>Farmersklavin</title>
		<titleShort>Sklavin</titleShort>
		<desc>Als kleines Mädchen alleingelassen, wurde [PAWN_nameDef] von einem Farmer gefunden und aufgenommen. Da der Farmer selbst unfruchtbar war, behielt er sie als Sklavin. Die ständigen Schläge hinterließen bei ihr Narben und eine Angst gegen Gewalt. Viele Jahre später rannte sie davon.</desc>
	</SlaveFarmer35>
	<RocketEngineer31>
		<title>Raketeningenieurin</title>
		<titleShort>Ingenieurin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gewann ein Stipendium für eine Eliteschule und machte einen Abschluss in Raketentechnik. Nachdem sie mehrere Jahre für eine Weltraumbergbaugesellschaft gearbeitet hatte, kündigte sie, um das Universum zu bereisen.</desc>
	</RocketEngineer31>
	<MedievalSlave34>
		<title>Mittelalter-Sklave</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>Soren wurde als Sklave geboren, der nie seine Eltern kennenlernen durfte. Schließlich entkam er seinem Meister und ging an Bord eines militärischen Frachtschiffes, wo er Militärdienst tun musste.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>Soren schloss sich einem Squad von Space Marines an, die berühmt für ihre brutale Tötungseffizienz waren. Sein Nachname und seine emotionslose Art zu kämpfen gab ihm den Spitznamen "Grim".</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice76>
		<title>Gießereilehrling</title>
		<titleShort>Gießereiarbeiter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs als Lehrling einer Gießerei auf einer industriellen Welt auf, wo [PAWN_pronoun] Erfahrung in Metallbearbeitung und starke Muskeln bekam, während [PAWN_possessive]e künstlerische Entwicklung drunter leiden musste.</desc>
	</FoundryApprentice76>
	<CombatEngineer4>
		<title>Kampfingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde ein Kampfingenieur. [PAWN_pronoun] baute Basen, machte Waffen wieder funktionstüchtig und reparierte Fahrzeuge für die Armee - sofern [PAWN_pronoun] mal nicht auf Menschen schießen musste.</desc>
	</CombatEngineer4>
	<PrivilegedProdigy55>
		<title>Privilegiertes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>Bei [PAWN_nameDef]'s Glitzerwelterziehung stellte man sehr früh fest, dass [PAWN_pronoun] begabt war. Glücklicherweise war [PAWN_possessive]e Familie in einer Position, diese Genialität mithilfe erweiterter Erziehung zu fördern. [PAWN_possessive]e Ausbildung umfasste Wissenschaft, Führung und Kunst.</desc>
	</PrivilegedProdigy55>
	<PlanetaryDiplomat7>
		<title>Planetarischer Diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Leidenschaft und Berufung war interplanetarische Politik. [PAWN_pronoun] war ein Meister der sozialen Manipulation und Verhandlung, und widmete sich hingebungsvoll dem Frieden, der Verständigung und dem gegenseitigen Nutzen.</desc>
	</PlanetaryDiplomat7>
	<ChildProdigy22>
		<title>Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>Nachdem Jered einen Hochschulabschluss mit zwölf Jahren bekommen hatte, widmete er sich der Lebensaufgabe zu, unsterblich zu werden. Seine Forschung überschritt allerdings die Grenze, als er versuchte, seinen Körper mit Gentherapie und mechanischen Augmentierungen zu modifizieren. Er wurde verhaftet und auf einem Gefängnisplaneten geschickt.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer65>
		<title>Abtrünniger Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>Nach einer gewagten Flucht vom Gefängnisplaneten reiste Jered mit einer Crew von treuen Mithäftlingen zu seinem Heimatplaneten.

Dort angekommen rekrutierte er noch mehr Anhänger, stahl ein Raumkreuzer und flog in dem Weltall.</desc>
	</RenegadeEngineer65>
	<BoneCollector52>
		<title>Knochensammler</title>
		<titleShort>Schüler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer Familie von Glücksjägern und hatte ein Faible für antike Geschichten.

Obwohl [PAWN_pronoun] nie besonders stark oder sozial war, liebte [PAWN_pronoun] es, sich durch Geschichtsbücher und Erdhaufen zu graben.</desc>
	</BoneCollector52>
	<Osteologist66>
		<title>Osteologe</title>
		<titleShort>Gelehrter</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] seinen Universitätsabschluss mit Bravour absolviert hatte, wurde er schnell ein berühmter Sportprofessor an einer Hochschule.

Sein Ruhm schien ihm schnell zu Kopf steigen, als er eine Abneigung gegen körperliche Arbeit entwickelte - solche Aufgaben waren für Studenten besser aufgehoben.</desc>
	</Osteologist66>
	<GNomeSculptor45>
		<title>G-nome-Bildhauer</title>
		<titleShort>Bildhauer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Teil des G-nome-Projekts in einem Labor gebaut. Ihm wurde direkt nach seiner Geburt ein enzyklopädisches Wissen über alle Aspekte der Xenobiologie implantiert.

Die G-nome-Wissenschaftler gaben ihn den Spitznamen "Gizmo" und flößten ihm das Wissen über Bildhauerei ein. Er entwickelte eine Vorliebe für gnomische Skulpturen und Accessoires.</desc>
	</GNomeSculptor45>
	<Gnomebiologist50>
		<title>Gnombiologe</title>
		<titleShort>Biologe</titleShort>
		<desc>Gizmo war ein Xenobiologie-Professor an einer Glitzerwelt-Universität. Er ging zu Konferenzen und verwaltete eine Kunstgalerie.

Allerdings hat er nie aufgehört, gnomische Skulpturen zu kreieren, und hält dies als seine wahre Berufung.</desc>
	</Gnomebiologist50>
	<CircusPerformer87>
		<title>Zirkusartist</title>
		<titleShort>Artist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem Zirkus auf und lernte viele interessante Dinge. Interessanter als die Bälle, die er jonglierte, waren die Taschen, die er zwischen den Shows ausnahm.

Ein Fehler mit Feuerstöcken führte dazu, dass er eine höllische Angst vor Feuer entwickelte.</desc>
	</CircusPerformer87>
	<CriminalKingpin47>
		<title>Verbrecherboss</title>
		<titleShort>Verbrecherboss</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] entdeckte seine Gabe - Leute taten, was er sagte, wenn er es sagte. Um einen Vorteil daraus zu ziehen, machte er sich auf den Weg zu den Rimwelt-Planeten und versuchte, sich im kriminellen Untergrund zu etablieren.

Da er Leute befehligen konnte, Dinge für ihn zu tun, vermied er um jeden Preis körperliche Arbeit.</desc>
	</CriminalKingpin47>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Gezüchtetes Sklavenmädchen</title>
		<titleShort>Sklavenmädchen</titleShort>
		<desc>Emmie wurde als Sklavin in einem illegalen Fabrikwelt-Labor gezüchtet. Als junges Kind wurde ihr beigebracht zu kochen, sauber zu machen und zu dienen. Sie verbrachte so die meiste Zeit ihrer Kindheit.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Fabrikwelt-Sexsklavin</title>
		<titleShort>Sexsklavin</titleShort>
		<desc>Emmie wurde in die sexuelle Sklaverei verkauft. Nachdem sie entworfen worden war, unmenschlich attraktiv und zu schwach zu sein, um gegen ihre Herren zu rebellieren, wurde sie zwischen Dutzenden von Besitzern weitergereicht und wusste nichts von Freiheit.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid23>
		<title>Waffenliebendes Kind</title>
		<titleShort>Waffenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer Fabrikwelt auf und hatte es nie einfach. Jeder Tag war ein Kampf gegen Verschmutzung, Hunger und Banden älterer Kinder.

In seinem eigenen kleinen Raum studierte er seine Leidenschaft - Pistolen, Kampftaktik und Kriegsgeschichte.</desc>
	</GunKid23>
	<UrbworldSergeant29>
		<title>Fabrikwelt-Sergeant</title>
		<titleShort>Sergeant</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Leidenschaft für militärische Dinge hielt sich auch im Erwachsenenalter.

Nachdem er sich als lokaler Polizist eingeschrieben hatte, wurde er bald zum Sergeant befördert.</desc>
	</UrbworldSergeant29>
	<FeudalLordling43>
		<title>Feudaler Junker</title>
		<titleShort>Junker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einer feudalen Welt auf, die Teil eines Multi-Planeten-Imperiums war. Als Kind eines hohen Herrn genoss [PAWN_pronoun] viele Privilegien.

[PAWN_pronoun] hatte gelernt, sich sowohl im politischen Bereich als im Nahkampf zu bewegen.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord80>
		<title>Systemlord</title>
		<titleShort>Lord</titleShort>
		<desc>Ein Land oder sogar einen Planeten zu beherrschen, war für [PAWN_nameDef] nicht genug. [PAWN_pronoun] wollte [PAWN_possessive]en Einfluss auf das gesamte System erweitern - mit legalen oder außergesetzlichen Mitteln.</desc>
	</SystemLord80>
	<FeudalFarmBoy93>
		<title>Feudaler Bauernjunge</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war der Sohn eines mittelalterlichen Farmers. Es wurde von ihm erwartet, dass er in den Fußstapfen seines Vaters tritt. Er wurde zu einem netten, gut ausgebildeten Bauernjungen erzogen.

Er lebte in einem ungewöhnlichen feudalen Königreich, das mit einer Mittwelt-Gesellschaft koexistierte, die für genetische Manipulationen bekannt war.</desc>
	</FeudalFarmBoy93>
	<HunterOfTheKing84>
		<title>Jäger des Königs</title>
		<titleShort>Ungeziefervernichter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war gezwungen, seine Kolonie im Namen des Königs zu schützen, nachdem mörderische, genetisch-veränderte Wildtiere ausgebrochen waren.

Trotz seiner Bemühungen wurde sein Königreich zerstört. [PAWN_nameDef] erlitt PTBS, einen schweren Fall von Technophobie und entwickelte einen Hass gegen Tiere. [PAWN_pronoun] wurde nach dem Ort benannt, wo sie ihn gefunden hatten.</desc>
	</HunterOfTheKing84>
	<SpaceFanboy44>
		<title>Weltraum-Fanboy</title>
		<titleShort>Fanboy</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Traum war es schon immer, den Weltall zu bereisen. Er baute sein eigenes täuschend echtes Raumschiff aus den Überresten einer alten Polizeistation und verließ seinen Heimatplaneten, um das Unbekannte zu sehen.</desc>
	</SpaceFanboy44>
	<Castaway87>
		<title>Schiffbrüchiger</title>
		<titleShort>Schiffbrüchiger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Passagier einer routinemäßigen interstellaren Überfahrt. Als sein Schiff zerstört wurde, lebte er mehrere Jahre lang als Schiffbrüchiger auf einem unbewohnten Planeten.</desc>
	</Castaway87>
	<GlitterworldNerd18>
		<title>Glitzerwelt-Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] liebte von Geburt an die Technologie. [PAWN_pronoun] hatte einen Mechanoiden als Gefährten, den [PAWN_pronoun] mit 10 Jahren versuchte zu modifizieren.

[PAWN_possessive]e Besessenheit nach Technologie führte dazu, dass [PAWN_pronoun] Kunst und Kultur komplett ignorierte.</desc>
	</GlitterworldNerd18>
	<EnergyResearcher67>
		<title>Energieforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete an einer Idee zur schnellen Kommunikation über lange Distanzen. [PAWN_pronoun] machte einen Fehler, wodurch [PAWN_possessive] Labor und viele Bereiche der Stadt zerstört wurden. [PAWN_pronoun] floh von dem Planeten, um den Behörden zu entkommen.</desc>
	</EnergyResearcher67>
	<WarChild73>
		<title>Kriegskind</title>
		<titleShort>Kriegskind</titleShort>
		<desc>Mushinto's Eltern wurden auf seiner Heimatwelt für einen Bürgerkrieg eingezogen. Da er ständig von Krieg und Zerstörung umgeben war, gewöhnte er sich daran und wurde hart im Nehmen. Seine ausdrucksvolle Seite hatte sich jedoch nie entwickelt.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Kopfgeldjäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Kopfgeldjäger auf einer riesigen Glitzerwelt. [PAWN_pronoun] beschäftigte sich mit delikaten Aufträgen von extrem reichen Klienten, und war bekannt für [PAWN_possessive]e ruhige Ausführung und absolute Diskretion.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder31>
		<title>Oberer Fabrikweltbewohner</title>
		<titleShort>Fabrikweltbewohner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte eine privilegierte Kindheit auf einer großen Fabrikwelt. In einer Wohnung weit über dem Pöbel der Stadt verbrachte [PAWN_pronoun] die meiste Zeit damit, zu lesen oder das Stadtbild zu zeichnen, das [PAWN_pronoun] durch [PAWN_possessive] Fenster sah.</desc>
	</UpperUrbworlder31>
	<Missionary99>
		<title>Missionar</title>
		<titleShort>Missionar</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] beschloss, [PAWN_possessive] Leben dem religiösen Dienst zu widmen. [PAWN_pronoun] legte ein Friedensgelübde ab und verbrachte mehrere Jahre damit, zu predigen und Obdachlosen in Suppenküchen Essen zu servieren.</desc>
	</Missionary99>
	<IdealisticCadet67>
		<title>Idealistischer Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen mit den militärischen Traditionen seiner Vorfahren, wurde [PAWN_nameDef] schon in jungen Jahren beigebracht, dass er ein großer Anführer und der Held der Dichter-Familie sein würde.

Er übertraf sich selbst bei seinen Studien und absolvierte die Akademie mit Auszeichnung.</desc>
	</IdealisticCadet67>
	<MercenaryPilot93>
		<title>Söldnerpilot</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] überzeugte sein Geschwader, mit ihren Schiffen durchzubrennen und Kurs auf die Rimwelten zu setzen. Dort konnten sie für etwas kämpfen, woran sie glaubten.

Seine Männer waren loyal und kämpften hart, aber ihre Ideale verblassten bald und verkauften sich an den Höchstbietenden.</desc>
	</MercenaryPilot93>
	<ChildOfGlass31>
		<title>Glaskind</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde unterhalb eines "marmorartigen" Planeten aufgezogen - ein Ödland durchzogen von radioaktivem Asphalt und giftigem Fallout.

Um auf einem lebensfeindlichen Planeten zu überleben, musste er lernen, wie man unterirdisch Pflanzen anbauen kann und wie man kämpft, ohne Kugeln zu verschwenden.</desc>
	</ChildOfGlass31>
	<LoneTraveler91>
		<title>Alleinreisender</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]er Heimatwelt mithilfe eines notdürftigen Schiffs entkommen konnte, reiste [PAWN_pronoun] zu neuen Welten, um ihre Schönheit zu erleben.

[PAWN_pronoun] schloss sich Widerstandsgruppen an und nutzte die Fähigkeiten, die [PAWN_pronoun] auf [PAWN_possessive]er Heimatwelt erlangte. [PAWN_pronoun] warnte oft die anderen vor dem nuklearen Schrecken, das [PAWN_pronoun] als Kind erleben musste.</desc>
	</LoneTraveler91>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Amateur-Botaniker</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>Christian verbrachte viele Sommer damit, durch Schmutz zu kriechen, und fand dabei heraus, dass er einen grünen Daumen hatte. Anstatt zu lernen, seine angebauten Nutzpflanzen zu Nahrung zu verarbeiten, baute er immer und immer mehr an.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker26>
		<title>Bestatter</title>
		<titleShort>Bestatter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] durchstreifte die Galaxie und bot Menschen, die einen schmerzlichen Verlust zu beklagen hatten, Beistand an. Obwohl er sich nie vor physischer Konfrontation scheut, zieht er es vor, harte Situationen mit ruhigen Worten anzugehen.</desc>
	</Undertaker26>
	<ChildSlave6>
		<title>Sklavenkind</title>
		<titleShort>Sklave</titleShort>
		<desc>Graham war ein Abkömmling einer armen Familie auf einer Rimwelt. Sein Vater verkaufte ihn in die Sklaverei, als er noch jung war. Ein Magnat kaufte ihn ein und schickte ihn zu den Minen, wo er die Maschinen warten und benutzen musste.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Nachdem Graham einer Sklavenhändlergruppe entkommen konnte, verlor er den Respekt vor dem Leben. Er schloss sich einer Söldnertruppe an, wo er seine Waffen- und Überlebensfähigkeiten ausbauen konnte. Graham scheute sich nicht vor körperliche Arbeit und bereiste viele Welten.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild46>
		<title>Abenteuerliches Kind</title>
		<titleShort>Abenteurer</titleShort>
		<desc>Axle wurde erzogen, um ein Ingenieur zu sein. Jahrelang plante er, sich auf einem Frachtschiff verladen zu lassen und ein neues, abenteuerreiches Leben zu beginnen.

Eines Nachts, als seine Eltern schliefen, schlich er sich an Bord eines Frachtschiffs, kurz bevor es den Hafen verließ.</desc>
	</AdventuringChild46>
	<HiredAssassin2>
		<title>Angeheuerte Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>Axle war ein Meisterdieb, der überwiegend für das organisierte Verbrechen arbeitete. Im Laufe der Zeit machte er sich einen Namen und verlagerte sein Geschäft auf das bezahlte "Entfernen" von menschlichen Bedrohungen.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Videospieler</title>
		<titleShort>Spieler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einer Mittwelt auf und verbrachte [PAWN_possessive]e Zeit meistens in [PAWN_possessive]em Zimmer, wo [PAWN_pronoun] Videospiele spielte. [PAWN_pronoun] war warmherzig und hatte eine Vorliebe für Tiere.

Während [PAWN_pronoun] aufwuchs, nahm [PAWN_pronoun] Drogen ein, um seine Realität zu verbessern. In solchen schwierigen Zeiten fand [PAWN_pronoun] Leidenschaft und Zuflucht in Sport.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Raumschiffchefkoch</title>
		<titleShort>Chefkoch</titleShort>
		<desc>Ryan bekam eine Stelle als Chefkoch auf einem Raumschiff. Er liebte es, zu kochen und dem Doktor beim Säubern von Wunden zu helfen, aber gewöhnte sich nie daran, das Geschirr abzuwaschen.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby46>
		<title>Schreckliches Baby</title>
		<titleShort>Baby-Typ</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Baby in einem abgestürzten Raumschiff gefunden. Laut den Schiffsaufzeichnungen soll [PAWN_pronoun] das nukleare Antriebssystem des Schiffs entwickelt haben. Außerdem soll [PAWN_pronoun] den Himmel und den Hamburger erfunden haben, und eine Rasse von leckeren goldenen Kätzchen gezeugt haben.</desc>
	</DreadedBaby46>
	<DreadedDude16>
		<title>Schrecklicher Typ</title>
		<titleShort>Typ</titleShort>
		<desc>Einige Anhänger sagen, dass [PAWN_nameDef] und [PAWN_possessive]e Mannschaft von Außenseitern den Brunnen der Jugend vor vielen, vielen Jahrhunderten gefunden haben und dass sie das für das Aussterben der Dinosaurier auf vielen Planeten verantwortlich sein sollen.

Irgendwo gibt es sogar eine Religion über sie, einschließlich Nudeln und Frikadellen.</desc>
	</DreadedDude16>
	<Tinkerer43>
		<title>Tüftler</title>
		<titleShort>Tüftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einem Planeten auf, der als Mülldeponie für andere Planeten im System diente. Er lernte, wie man aus alten Teilen neue Maschinen bauen konnte. Eines Tages konnten er und einige Freunde ein Schiff retten und reparieren, um vom Planeten zu fliehen.</desc>
	</Tinkerer43>
	<Engineer47>
		<title>Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fand einen Job als tüftelnder Ingenieur auf dem Handelsplaneten Irithir. Zähe örtliche Händler zwangen ihn, seine Verhandlungskunst auszubauen. Er machte guten Gewinn durch den Verkauf von aufpolierten Waffen und Werkzeugen.</desc>
	</Engineer47>
	<DisplacedNoble83>
		<title>Vertriebener Adliger</title>
		<titleShort>Adliger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling eines Herrschers über drei Großstädten und lebte in Saus und Braus - bis ein heftiger Aufstand [PAWN_possessive]e Familie stürzte. Im Exil kam [PAWN_nameDef] mit harte Arbeit und Kämpfen in Kontakt, aber einige hochgeborene Zimperlichkeit blieben erhalten.</desc>
	</DisplacedNoble83>
	<Minister88>
		<title>Minister</title>
		<titleShort>Minister</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] konnte sich eine wichtige Position in der Regierung einer kleinen Glitzerwelt sichern. [PAWN_pronoun] gewöhnte sich an den Reichtum, während er versuchte, [PAWN_possessive]e Bürger zufrieden zu stellen. [PAWN_pronoun] hatte genügend Zeit für Vergnügen und Genuss - aber vergaß nie, wie sich harte Arbeit anfühlt.</desc>
	</Minister88>
	<ChessMaster6>
		<title>Schachmeister</title>
		<titleShort>Schachmeister</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] liebte es Schach zu spielen. [PAWN_pronoun] verdiente sich sogar den Spitznamen "Bishop" (Läufer) für einige [PAWN_possessive]er raffinierten Züge.

[PAWN_pronoun] kam nie in Schwierigkeiten - hauptsächlich, weil [PAWN_pronoun] gut darin war, nicht geschnappt zu werden.</desc>
	</ChessMaster6>
	<Pirate3>
		<title>Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>Bishop war als Piratenanführer für [PAWN_possessive]e durchtriebenen Pläne und schachähnlichen Fallen bekannt. [PAWN_pronoun] hatte kein Problem damit, ein paar Bauern zu opfern, um ein wichtiges Ziel zu erreichen.

[PAWN_possessive] Name wurde schon mehrmals mit Strategien in Verbindung gebracht, die eine hohe Erfolgsquote haben.</desc>
	</Pirate3>
	<Orphan86>
		<title>Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>Geboren in einem Bordell auf einer rauen Welt, hatte [PAWN_nameDef] nie wirklich eine Kindheit. [PAWN_pronoun] machte Gelegenheitsjobs, um zu überleben, und entwickelte eine Distanz zu anderen.</desc>
	</Orphan86>
	<BountyHunter8>
		<title>Kopfgeldjäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ist ein selbstständiger Kopfgeldjäger. [PAWN_pronoun] verbrachte [PAWN_possessive]e Tage damit, Weltraumpiraten zu jagen und Belohnungen zu kassieren.</desc>
	</BountyHunter8>
	<Straggler4>
		<title>Nachzügler</title>
		<titleShort>Nachzügler</titleShort>
		<desc>Obwohl [PAWN_nameDef] mit elterlicher Liebe gesegnet war, kannte [PAWN_pronoun] seine Eltern kaum.

[PAWN_pronoun] wurde häufig mit [PAWN_possessive]en eigenen Geräten alleingelassen, wodurch [PAWN_pronoun] mehr Zeit hatte, [PAWN_possessive]e Interessen zu erforschen ... und in Schwierigkeiten zu geraten.</desc>
	</Straggler4>
	<Spiceminer20>
		<title>Gewürzminenarbeiter</title>
		<titleShort>Gewürzminenarbeiter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fand [PAWN_possessive]en Platz als Gewürzminenarbeiter einer lukrativen Bergbaugesellschaft von Rural Pen’The.

Völlig ahnungslos begab sich Benn auf einen Karriereweg, der [PAWN_possessive] Leben für immer ändern würde.</desc>
	</Spiceminer20>
	<BrutalThief83>
		<title>Brutaler Dieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer Gang auf und lernte so Brutalität auf den Straßen kennen.

In dem Wissen, dass Schwäche zeigen fatal sein könnte, verhielt [PAWN_pronoun] verschlossen gegenüber andere.</desc>
	</BrutalThief83>
	<CrimeLord42>
		<title>Verbrecherboss</title>
		<titleShort>Verbrecherboss</titleShort>
		<desc>Durch Brutalität und Grausamkeit erhob sich [PAWN_nameDef] in den Rang eines Verbrecherbosses.

[PAWN_pronoun] verließ sich mehr auf [PAWN_possessive]e Waffen als auf [PAWN_possessive]e Fäuste. [PAWN_possessive]en Ruf konnte [PAWN_pronoun] durch [PAWN_possessive]e Kaltblütigkeit und rücksichtslosen Methoden schnell verbreiten.</desc>
	</CrimeLord42>
	<BoySoldier88>
		<title>Junger Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Kriege ändern sich nie - aber die Teilnehmer tun es.

[PAWN_nameDef] wurde in einer brutalen Fabrikwelt bereits mit jungen Jahren daraufhin trainiert, Kriege für andere zu führen. [PAWN_pronoun] wurde gut darin.</desc>
	</BoySoldier88>
	<MarbleDoctor8>
		<title>Gefühlloser Doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>Auf einer zerbombten Welt ist die Erste Hilfe oft die einzige Hilfe.

[PAWN_nameDef] griff auf [PAWN_possessive]e medizinischen Kenntnisse zurück, um den Verletzten und Kranken zu helfen. [PAWN_pronoun] glaubte, dass Doktoren wirkungsvoller sein können als Waffen und Maschinen.</desc>
	</MarbleDoctor8>
	<ApocalypseChild3>
		<title>Weltuntergangskind</title>
		<titleShort>Weltuntergang</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte [PAWN_possessive]e Kindheit auf einer post-apokalyptischen Welt. [PAWN_pronoun] kämpfte bereits mit jungen Jahren um [PAWN_possessive] Überleben, auf einem Planeten, wo kein Vertrauen existierte.

[PAWN_pronoun] erzählte jeden, dass [PAWN_pronoun] kein Glück hatte.</desc>
	</ApocalypseChild3>
	<MobHenchman24>
		<title>Pöbel-Handlanger</title>
		<titleShort>Handlanger</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] auf [PAWN_possessive]em Heimatplaneten von einem Sklavenschiff "gerettet" worden ist, wurde [PAWN_pronoun] an einem Fabrikwelt-Verbrecherboss verkauft, damit [PAWN_pronoun] ihm als Handlanger dienen konnte. [PAWN_pronoun] spezialisierte sich auf Low-Tech-Schläge und Einschüchterung.</desc>
	</MobHenchman24>
	<OrphanOfWar9>
		<title>Kriegswaisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verlor sehr früh [PAWN_possessive]e Familie und [PAWN_possessive] Zuhause. [PAWN_pronoun] stumpfte emotional ab, aber seine schmerzhaften Erinnerungen trieben [PAWN_possessive] Überleben an.

[PAWN_pronoun] nahm zwar mehrere Jobs an, aber [PAWN_possessive]e Bildung überschritt nie den elementaren Status.</desc>
	</OrphanOfWar9>
	<MechWarVeteran31>
		<title>Mech-Krieg-Veteran</title>
		<titleShort>Veteran</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kämpfte gegen Schwärme von bösen Mechanoiden, seit [PAWN_pronoun] denken konnte. [PAWN_pronoun] bestritt Kämpfe auf ein halbes Dutzend Welten und verlor mehr, als [PAWN_pronoun] sich erinnern konnte. Diese Erfahrungen härteten ihn ab, sowohl geistig als auch körperlich.</desc>
	</MechWarVeteran31>
	<ImperialStudent49>
		<title>Imperialer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] studierte auf einer imperialen Mittwelt, wo Waffen verboten waren und die Lehre der Selbstverteidigung gefördert wurde. Da [PAWN_pronoun] dadurch relativ sicher war, konnte [PAWN_pronoun] sich auf [PAWN_possessive]e botanische Forschung konzentrieren.</desc>
	</ImperialStudent49>
	<PoisonGardener95>
		<title>Giftgärtner</title>
		<titleShort>Botaniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte nahezu [PAWN_possessive]e gesamte Zeit damit, einen Giftgarten zu pflegen und zurückgezogen zu leben.

In dieser Zeit lernte [PAWN_pronoun], wie man die sonst tödlichen Pflanzen kulinarisch und medizinisch nutzbar machen konnte.</desc>
	</PoisonGardener95>
	<PowerMadScholar11>
		<title>Machtbesessener Gelehrter</title>
		<titleShort>Gelehrter</titleShort>
		<desc>"Wissen ist Macht" - diese Worte lösten etwas in [PAWN_nameDef] aus und gaben quasi [PAWN_possessive]e Richtung vor. Hätte [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive] Leben nicht in den Bibliotheken verbracht, hätte [PAWN_pronoun] die Dinge auseinander genommen, um aus erster Hand zu sehen, wie sie funktionieren, egal ob mechanisch und organisch.</desc>
	</PowerMadScholar11>
	<ArtificerRampant14>
		<title>Ungezügelter Verfertiger</title>
		<titleShort>Verfertiger</titleShort>
		<desc>Angetrieben durch Größenwahn sowie den Drang, etwas zu entdecken, machte [PAWN_nameDef] sich auf, neue Geräte zu erfinden und bestehende zu verbessern, egal ob er dabei Gesetze oder Bräuche brechen musste.

Er heuerte eine Besatzung an, die Materialien für seine Arbeit sammeln und sich eventuell um störende Außenseitern kümmern sollten.</desc>
	</ArtificerRampant14>
	<TechHead3>
		<title>Technikfreak</title>
		<titleShort>Technikfreak</titleShort>
		<desc>Als [PAWN_nameDef] mit einem EVA-Anzug in Kindergröße und sein Vater auf dem Schiffsrumpf standen, entwickelte er früh eine Liebe für den Weltraum.

Er wurde in einem Zivilakademiker-Programm aufgenommen. Während er so tat, als würde er seinem Vater nacheifern, verbrachte er seine Zeit damit, die Pflanzen in seinem unordentlichen Raum zu pflegen. Sein Spitzname erhielt er wegen seiner Liebe zu Kreisen.</desc>
	</TechHead3>
	<SystemsEngineer17>
		<title>System-Ingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war wie sein Vater ein System-Ingenieur. [PAWN_pronoun] war sowohl mit Kolonie- als auch Schiffssystemen vertraut.

Wenn er mal nicht arbeitete, kreierte er mechanische Figuren, las alte Bücher oder besuchte gelegentlich unbekannte Welten. Da er introvertiert war, tat er diese Dinge meistens allein.</desc>
	</SystemsEngineer17>
	<Orphan63>
		<title>Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>Kevin wuchs ohne Eltern auf und tat sein Bestes, um sich an dieser Welt anzupassen.

Da er für sich selbst sorgen und sich um die jüngeren Kinder im Waisenhaus kümmern musste, lernte er viel über Menschen und wie man mit ihnen interagiert.</desc>
	</Orphan63>
	<NeuroScientist34>
		<title>Neurowissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Kevin arbeitete sehr lange daran, für seine Welt herauszufinden, wie das menschliche Gehirn funktioniert.

Als Kevin alle Gehirnbereiche zuordnen konnte, schloss er sich einem Team von Wissenschaftlern an, die sich zur Aufgabe machten, die Gehirne von Xenowesen zu erforschen.</desc>
	</NeuroScientist34>
	<Abductee43>
		<title>Entführter</title>
		<titleShort>Entführter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von Xenomenschen entführt, als [PAWN_pronoun] noch ein Baby war. Sie experimentierten mit [PAWN_nameDef], um seine genetische Struktur zu verstehen.

Als [PAWN_nameDef] aufwuchs, unterschätzten sie [PAWN_possessive]e Größe und Stärke, darum konnte [PAWN_pronoun] schließlich entkommen.</desc>
	</Abductee43>
	<PirateCaptain84>
		<title>Piratenkapitän</title>
		<titleShort>Kapitän</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete sich auf einem Piratenschiff nach oben und wurde schließlich Kapitän. Er führte seine Besatzung von Welt zu Welt und machte sich dadurch einen Namen.</desc>
	</PirateCaptain84>
	<BlackjackPlayer64>
		<title>Blackjack-Spieler</title>
		<titleShort>Glücksspieler</titleShort>
		<desc>Die einzige nützliche Fähigkeit, die [PAWN_nameDef] auf seiner Militärschule gelernt hatte, war das Kartenzählen. Er machte sich viele Feinde, weil er in Casinos betrog. Da die Chance einer Vergeltung anwuchs, wurde er immer nervöser und gewalttätiger.

Als er schließlich erwischt wurde, verbrannten sie die Hälfte seiner Haut. Er will nie wieder mit Feuer oder Gewalt konfrontiert werden.</desc>
	</BlackjackPlayer64>
	<HedgeFundManager45>
		<title>Hedgefond-Manager</title>
		<titleShort>Banker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein ausgezeichneter Hedgefond-Manager auf einer bevölkerungsreichen Fabrikwelt. Sein Portfolio wuchs rapide an, während er Klienten mit betörender Stimme und Doppelzüngigkeit bezauberte. Als ein Deal zu gut war, um wahr zu sein, war er gezwungen, den Planeten wegen eines Kopfgelds zu verlassen.

Als er die Sterne bereiste, entwickelte er eine Leidenschaft für Kunst und erschuf Meisterwerke für hochkarätige Kunden.</desc>
	</HedgeFundManager45>
	<AcademyStudent38>
		<title>Akademie-Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ging zu Schule, wie es ein guter Weltraumkadett tun würde. Er war sehr groß und für sein gutes Aussehen bekannt.

Obwohl er mehr um seine Frisur als seine Noten besorgt war, hat er doch irgendwie die Abschlussprüfungen bestanden.</desc>
	</AcademyStudent38>
	<ComputerEngineer94>
		<title>Computertechniker</title>
		<titleShort>Technikfreak</titleShort>
		<desc>Gelangweilt von seinem unterbezahlten und anstrengenden Job als Programmierer, vermisste [PAWN_nameDef] seine ruhmvollen Tage auf der Akademie. Eines Tages sah er eine Werbung über das Grenzgebiet, wo "nur die starken überleben".

Mit seiner Frau Morgan unternahm [PAWN_nameDef] eine Reise ins Unbekannte.</desc>
	</ComputerEngineer94>
	<AspiringEngineer92>
		<title>Ehrgeiziger Ingenieur</title>
		<titleShort>Tüftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte eine Faszination für neckische Geräte aller Art. [PAWN_pronoun] nahm nahezu alles, was [PAWN_pronoun] finden konnte, auseinander und baute es wieder zusammen.

[PAWN_pronoun] war in der Lage, Spielzeuge von anderen Kindern und sogar einige Geräte [PAWN_possessive]er Eltern zu reparieren.</desc>
	</AspiringEngineer92>
	<ExpertHandyman34>
		<title>Handwerksexperte</title>
		<titleShort>Handwerker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als reisender Ingenieur. [PAWN_pronoun] konnte alles mögliche reparieren - von einer einfachen Kommunikationsanlage bis hin zum komplizierten Kabelbaum im KI-Meta-Kern [PAWN_possessive]es Schiffes. Es gab nichts, was [PAWN_pronoun] nicht reparieren konnte.</desc>
	</ExpertHandyman34>
	<MedicalStudent46>
		<title>Medizinischer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer langen Blutlinie von Doktoren. [PAWN_pronoun] wurde mit allen Bereichen der Medizin vertraut gemacht - von Kräutersalben bis hin zu modernen Synthetikdrogen. [PAWN_pronoun] entwickelte auch eine Abneigung gegen niedere Arbeiten.</desc>
	</MedicalStudent46>
	<MedicSoldier92>
		<title>Kampfsanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich der planetarischen Armee an, um Sanitäter an vorderster Front zu werden. Er lernte schnell die Schrecken des Krieges kennen und war von ihnen tief geprägt.

[PAWN_pronoun] verließ das Militär und seine Heimatwelt und begann, Medizin zu erforschen und jedem zu helfen, auf die er traf.</desc>
	</MedicSoldier92>
	<HighBaroness81>
		<title>Hochgeborene Baronin</title>
		<titleShort>Adlige</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein niederrangiger Abkömmling einer imperialen Großfamilie.

Sie war schon früh dafür verantwortlich, ihr Heimatplanet zu führen, und erwarb wichtige politische und kulturelle Kenntnisse in dieser Rolle.</desc>
	</HighBaroness81>
	<ExiledResearcher68>
		<title>Verbannte Forscherin</title>
		<titleShort>Verbannt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Liebe zur Robotik stieß auf Unverständnis in ihrem technophobischen Imperium. Der Hohe Kardinal verbannte sie aus dem System und verbot ihr, jemals zurückkehren zu dürfen.</desc>
	</ExiledResearcher68>
	<WorldSlider56>
		<title>Welt-Slider</title>
		<titleShort>Slider</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von einer Verbrecherbande aufgezogen, die von Welt zu Welt zog. [PAWN_pronoun] lernte, keine Beweise zurückzulassen, wenn die Bande eine Welt schnell verlassen musste. [PAWN_possessive]e Mitkriminellen lehrten [PAWN_objective] Medizin und Nahkampf.</desc>
	</WorldSlider56>
	<Villain66>
		<title>Bösewicht</title>
		<titleShort>Bösewicht</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] sich an die Spitze seiner Verbrecherbande hoch gekämpft hatte, erlernte er die Kunst des Böseseins, Handhabung von Schusswaffen und die Entwicklung neuer Waffentechnologien. Er war gut darin, andere seinem Willen zu unterwerfen.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent38>
		<title>Medizinischer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer langen Blutlinie von Doktoren. [PAWN_pronoun] wurde mit allen Bereichen der Medizin vertraut gemacht - von Kräutersalben bis hin zu modernen Synthetikdrogen. [PAWN_pronoun] entwickelte auch eine Abneigung gegen niedere Arbeiten.</desc>
	</MedicalStudent38>
	<SpaceNavyDoctor72>
		<title>Space Navy Doktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] diente bei mehreren Einsätzen als Doktor auf einem der wenigen Kriegsschiffe, die [PAWN_possessive]e Heimatwelt verteidigten. [PAWN_pronoun] erlernte Kampffähigkeiten, während [PAWN_pronoun] gelegentlich Enterkommandos bekämpfen musste, und wurde ein Experte beim Behandeln von Kampfverletzungen.</desc>
	</SpaceNavyDoctor72>
	<AspergersRebel92>
		<title>Asperger-Rebell</title>
		<titleShort>Rebell</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs als Rebell auf einer ehemals fortschrittlichen Rimwelt auf, die durch Kriege verwüstet wurde.

[PAWN_possessive] Asperger-Syndrom erschwerte den Umgang mit sozialen Situationen und verhinderte, dass [PAWN_pronoun] etwas tragen konnte. [PAWN_pronoun] beschäftigte sich hauptsächlich mit Forschung und Schießen.</desc>
	</AspergersRebel92>
	<GovernmentAgent83>
		<title>Regierungsagent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete für die Regierung gegen Rebellengruppen. [PAWN_possessive]e Ausbildung umfasste Waffenkunde, Nahkampf und Medizin.

Da [PAWN_pronoun] in einer vom Krieg verwüsteten Stadt aufwuchs, machte [PAWN_pronoun] sich keine Mühe, Schmutz, Blut und Leichen wegzuräumen.</desc>
	</GovernmentAgent83>
	<ShootingComa31>
		<title>Schießkoma</title>
		<titleShort>Komakind</titleShort>
		<desc>Nebulys fiel mit jungen Jahren ins Koma und träumte jahrelang vom Schießen. Als er erwachte, war er quasi nicht zu gebrauchen - aber er konnte ziemlich gut zielen.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter25>
		<title>Selbstloser Jäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>Nebulys war ein Jäger, der mysteriöse Kreaturen jagte, an deren Existenz viele nicht einmal glaubten. Manchmal hatten die Leute recht - und manchmal lagen sie falsch.

Entlang des Weges half er Menschen in Not.</desc>
	</SelflessHunter25>
	<PsychologyStudent50>
		<title>Psychologiestudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erforschte neue Religionen und Traditionen, und träumte oft von entfernten Sternen.

Seine Träume veranlassten [PAWN_nameDef] zu hinterfragen, was wohl hinter den Himmelslichtern sein könnte.</desc>
	</PsychologyStudent50>
	<AcolyteOfStars49>
		<title>Akolyt der Sterne</title>
		<titleShort>Priester</titleShort>
		<desc>Immer den Träumen hinterherjagend, reiste [PAWN_nameDef] quer durch das Universum, um der vermeintlichen Stimme zu folgen.

[PAWN_pronoun] wurde ärmer und ärmer, aber griff auf jedes Mittel zurück, um weiterzumachen.</desc>
	</AcolyteOfStars49>
	<SpaceSmuggler32>
		<title>Weltraumschmuggler</title>
		<titleShort>Schmuggler</titleShort>
		<desc>Tater's Eltern benutzten ihn, um Schmuggelware innerhalb eines Clusters von Rimwelten zu schleusen.

Dank seiner geringen Größe wurde Tater sehr geschickt darin, die Missionen seiner Eltern durchzuführen, und lernte den Umgang mit Waffen, Verhandlungen und vor allem Schmuggel.</desc>
	</SpaceSmuggler32>
	<SpaceRaider65>
		<title>Weltraumräuber</title>
		<titleShort>Räuber</titleShort>
		<desc>Tater war der Anführer einer Piratenmannschaft. Von Rimwelt zu Rimwelt ziehend, wurde er der gefürchtete Feind vieler Siedlungen.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee38>
		<title>Entführter</title>
		<titleShort>Entführter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von Xenomenschen entführt, als [PAWN_pronoun] noch ein Baby war. Sie experimentierten mit [PAWN_nameDef], um seine genetische Struktur zu verstehen.

Als [PAWN_nameDef] aufwuchs, unterschätzten sie [PAWN_possessive]e Größe und Stärke, darum konnte [PAWN_pronoun] schließlich entkommen.</desc>
	</Abductee38>
	<Spy58>
		<title>Spion</title>
		<titleShort>Spion</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bekam von [PAWN_possessive]er Regierung eine Ausbildung in Infiltration und Spionage. [PAWN_pronoun] lernte, einen kühlen Kopf zu bewahren und sich aus schwierigen Situationen herauszureden. Wenn das nicht funktionierte, war [PAWN_pronoun] auch fähig, Gewalt anzuwenden.</desc>
	</Spy58>
	<BlessedChild20>
		<title>Gesegnetes Kind</title>
		<titleShort>Gesegnet</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein verheißungsvoller Abkömmling einer spirituellen Mittwelt-Gruppe, wo [PAWN_pronoun] in [PAWN_possessive]er Kindheit verehrt wurde.

[PAWN_pronoun] lernte schon früh, sich um die Armen zu kümmern und den Gläubigen zu helfen.</desc>
	</BlessedChild20>
	<WanderingHealer6>
		<title>Wanderheiler</title>
		<titleShort>Heiler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] begann ein Studium als Doktor, aber [PAWN_pronoun] bemerkte bald, dass [PAWN_pronoun] auf einer sonst friedvollen Mittwelt nicht viel tun konnte.

Stattdessen gab [PAWN_pronoun] alles auf und reiste zu den Rimwelten, um sich um Leute zu kümmern, die dringend Hilfe benötigten.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier97>
		<title>Jung-Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>In eine Soldatenfamilie geboren, trat [PAWN_nameDef] einem militärischen Trainingsprogramm bei.

[PAWN_pronoun] stach im physischen Training besonders hervor und schaffte sogar die meisten Intelligenz-Aufgaben. Wenngleich [PAWN_pronoun] nie besonders helle oder beweglich war, lernte [PAWN_nameDef] die Werte harter Arbeit und Leiden zu schätzen.</desc>
	</YouthSoldier97>
	<VeteranSoldier76>
		<title>Veteransoldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kämpfte in vielen Einsätzen gegen Piraten, Rebellen und Xenos. Er ertrug den Ruhm und Schrecken des Krieges. 

Geschunden von Übungen, Kriegen und Kampfnarben, ging [PAWN_nameDef] in den 'Ruhestand' und arbeitete als einfacher Soldat für eine koloniale Zivilvollzugsanstalt. Er verbrachte seine Tage damit, seine Kriegsmedaillen zu polieren und wusste, dass er seine Blutlinie stolz gemacht hat.</desc>
	</VeteranSoldier76>
	<GlitterworldKid57>
		<title>Glitzerwelt-Kind</title>
		<titleShort>Glitzerkind</titleShort>
		<desc>Als Sohn eines genetisch-erstellten "Saubermanns" auf einer Glitzerwelt, war Chaz deutlich schüchterner, zurückgezogener und nervöser als seine Eltern. [PAWN_pronoun] wollte meistens allein sein und studierte Wissenschaft und Medizin. [PAWN_possessive] Hobby war Gartenarbeit.

Als Jugendlicher rannte [PAWN_pronoun] von Zuhause weg und suchte ein ruhigeres Leben.</desc>
	</GlitterworldKid57>
	<CosmeticReject25>
		<title>Kosmetik-Verweigerer</title>
		<titleShort>Verweigerer</titleShort>
		<desc>Als Chaz auf der Straße lebte, nahm er freiwillig an einem unethischen Kosmetikversuch teil, um im Gegenzug Nahrung und Unterkunft zu bekommen.

Nach einigen schmerzhaften kosmetischen Modifikationen war Chaz kaum wiederzuerkennen. Da [PAWN_pronoun] bis zur seiner Rettung im Labor bleiben musste, hat Chaz nun panische Angst davor, jemandem wehzutun.</desc>
	</CosmeticReject25>
	<FeralChild1>
		<title>Wildes Kind</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] und seine Familie hatten ein hartes, aber wohlhabendes Leben auf einer entfernten Rimwelt.

Eines Tages griff eine Gruppe von Mechanoiden ihre Kolonie an und töteten jeden außer Robert. Seitdem musste er allein in der Wüste klarkommen, bis er schließlich von Räubern gefunden wurde.</desc>
	</FeralChild1>
	<RaiderKing46>
		<title>Räuberkönig</title>
		<titleShort>Räuber</titleShort>
		<desc>Anfangs war [PAWN_nameDef] noch ein Sklave. Allerdings stieg er so schnell die Ränge der Räuber auf, dass ihn bald alle kannten - sowohl sein Name als auch seine Rücksichtslosigkeit.</desc>
	</RaiderKing46>
	<Scout80>
		<title>Späher</title>
		<titleShort>Späher</titleShort>
		<desc>Nate liebte es, draußen zu sein. Seine Eltern schrieben ihn in ein Programm ein, wo er als militärischer Späher ausgebildet wurde. Er schlug sich gut, als er in der Wüste allein gelassen wurde.

Aufgrund dieser Ausbildung musste [PAWN_nameDef] auf technologische Grundkenntnisse verzichten, die viele andere als selbstverständlich ansahen.</desc>
	</Scout80>
	<FrontierMarshal24>
		<title>Grenzmarschall</title>
		<titleShort>Marschall</titleShort>
		<desc>Nate war der Marschall seiner Kolonie. Er versuchte, das Gesetz dort aufrechtzuerhalten, aber der korrupte Bürgermeister tötete seine Familie und ließ ihn zum Sterben zurück.

Nachdem Nate seine Gesundheit wiedererlangen konnte, verhaftete er den Bürgermeister. [PAWN_pronoun] verließ seine Heimatwelt und begann ein neues Leben, um etwas im Universum zu bewegen.</desc>
	</FrontierMarshal24>
	<TraineeAlchemist86>
		<title>Alchemistenlehrling</title>
		<titleShort>Alchemist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einer mittelalterlichen Welt auf. Er lernte dort die Grundlagen der Alchemie und Medizin in einer der wenigen Klosterschulen.</desc>
	</TraineeAlchemist86>
	<ReligiousHierarch35>
		<title>Religiöser Hierarch</title>
		<titleShort>Hierarch</titleShort>
		<desc>Als Priester einer örtlichen Gemeinde griff [PAWN_nameDef] auf Intrigen und Diplomatie zurück, um einen höheren geistlichen Stand zu erlangen. Er besaß mehrere Titel und Ländereien.

Eines Tages landete das Raumschiff eines Händlers in der Nähe von [PAWN_nameDef]'s Haus. [PAWN_pronoun] beschloss, den Händler auf der Suche nach neuen Welten und Herausforderungen zu begleiten.</desc>
	</ReligiousHierarch35>
	<Pickpocket19>
		<title>Taschendieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] musste sehr früh mit ansehen, wie [PAWN_possessive]e Eltern ermordet wurden. Ohne Führung musste [PAWN_pronoun] irgendwie herausfinden, wie man für sich selbst sorgt. Als [PAWN_pronoun] sich einer kleinen Gruppe von Außenseitern anschloss, tat [PAWN_pronoun] alles, was nötig war, um zu überleben.</desc>
	</Pickpocket19>
	<CriminalSurgeon51>
		<title>Krimineller Chirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>Da [PAWN_nameDef] immer von verletzten Mitkriminellen umgeben war, beschloss [PAWN_pronoun] eines Tages, sie zu operieren.

Obwohl viele Menschen starben, wurde [PAWN_pronoun] immer besser mit dem Messer.</desc>
	</CriminalSurgeon51>
	<SpaceCadet74>
		<title>Weltraumkadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Jake wuchs auf einer ländlichen Farmwelt auf, die nur wenig Gelegenheiten und Abenteuer bot. Als die Königliche Flotte ein Rekrutierungsprogramm auf seinem Heimatplaneten begann, warf Jake seine Hacke und das Viehfutter weg, um die Waffe für die Krone zu erheben.

Er diente auf dem interplanetaren Superzerstörer HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet74>
	<SanitationCaptain74>
		<title>Sanierungskapitän</title>
		<titleShort>Hausmeister</titleShort>
		<desc>Nach dem Absolvieren der Offiziersausbildung wurde Jake dem Kommandodeck auf der Thunder-Child zugeteilt. Er diente dort für ein Jahr, bevor seine "beeindruckenden" Aktionen es erforderlich machten, ihm dem Wartungskorps zuzuteilen.

Dem Wartungskorps und seinen Beinen hatte er zu verdanken, dass er "Table" genannt wurde.</desc>
	</SanitationCaptain74>
	<Naturalist22>
		<title>Naturalist</title>
		<titleShort>Naturalist</titleShort>
		<desc>Mitch wuchs auf einem Stauwasserplaneten mit minimaler Ausbildung auf. Er musste jagen und Nahrung anbauen, um zu überleben.

Das Haus [PAWN_possessive]er Familie wurde ständig von Plünderern überfallen. Das machte Mitch sehr misstrauisch. [PAWN_pronoun] baute nur langsam Vertrauen zu jemanden auf, den er nicht kennt.</desc>
	</Naturalist22>
	<OverwatchSniper35>
		<title>Wachturmscharfschütze</title>
		<titleShort>Scharfschütze</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wollte sich nur ungern dem Militär anschließen, aber er tat es, um seine Mitsoldaten zu beschützen.

Das Soldatenleben war seelisch belastend, aber gleichzeitig auch lehrreich. Es lehrte ihn Treffsicherheit, Nahkampf und wie man eine Schusswunde provisorisch flicken konnte.</desc>
	</OverwatchSniper35>
	<Drudge29>
		<title>Tagelöhner</title>
		<titleShort>Tagelöhner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war sich nie sicher, was [PAWN_pronoun] mit [PAWN_possessive]em Leben anfangen soll. [PAWN_pronoun] verbrachte die meiste Zeit damit, Jobs mit geringem Einkommen zu verrichten und zu hinterfragen, wie [PAWN_possessive]e Zukunft aussehen könnte.

[PAWN_pronoun] vergnügte sich mit Weltraumsimulatoren und Survival-Spielen, und träumte davon, eines Tages irgendwo von Interesse zu sein.</desc>
	</Drudge29>
	<Sightseer43>
		<title>Tourist</title>
		<titleShort>Tourist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bereiste die Sterne. [PAWN_pronoun] konnte die Reisekosten gerade so decken, dank einfacher Arbeiten auf den Stationen, aber das war es [PAWN_nameDef] wert. Die Wunder der Galaxie sehen, das war [PAWN_possessive]e wahre Berufung.

[PAWN_pronoun] liebte es, auf exotischen Welten zu zelten und deren seltsamen Tierwelt zu studieren. Die Wunder des Universums waren für [PAWN_nameDef] eine Inspiration, wie sonst nichts.</desc>
	</Sightseer43>
	<ChildOfDrifters28>
		<title>Kind von Herumtreibern</title>
		<titleShort>Herumtreiber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kannte seit [PAWN_possessive]er Geburt kein anderes Zuhause als das Schiff [PAWN_possessive]er Eltern. Sie waren eine Nomadenfamilie, die ständig umherzogen und neue Landschaften sahen. Das Leben war oft gefährlich, aber niemals langweilig. [PAWN_pronoun] erbte die Reiselust [PAWN_possessive]er Eltern bereits mit jungen Jahren.</desc>
	</ChildOfDrifters28>
	<WanderingCrafter23>
		<title>Reisender Handwerker</title>
		<titleShort>Handwerker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] folgte weiter den nomadischen Fußstapfen [PAWN_possessive]er Eltern, unterstützt von [PAWN_possessive]en Handwerksfähigkeiten. So ein Leben zu führen war auf Dauer anstrengend, deshalb dachte [PAWN_pronoun] oft daran, sich irgendwo niederzulassen und [PAWN_possessive]e Fähigkeiten sinnvoll einzusetzen.</desc>
	</WanderingCrafter23>
	<TribalThunderer45>
		<title>Stammesdonnerer</title>
		<titleShort>Donnerer</titleShort>
		<desc>Vor vielen Jahren stolperte [PAWN_nameDef]'s Stamm über einem verlassenen Waffenbunker. Mit dem Glauben, dass die Waffen ein Geschenk der Götter waren, wählte der Schamane bestimmte Kinder aus, deren Geburt mit abergläubischen Bedingungen verknüpft waren, und gab ihnen jeweils eine dieser heiligen Waffen, um das Dorf zu verteidigen. [PAWN_nameDef] war so ein Kind.</desc>
	</TribalThunderer45>
	<MutinousCaptain98>
		<title>Meuterischer Kapitän</title>
		<titleShort>Kapitän</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von Weltraum-Sklavenhändlern gefangen genommen, nachdem [PAWN_possessive] Stamm überfallen und dezimiert worden ist. Im Laufe der Jahre lernte er die Sprache [PAWN_possessive]er Kidnapper und arbeitete schließlich als Dolmetscher und Diplomat.

Der Kapitän lernte die wahre Absicht von [PAWN_nameDef] kennen, als Rache in Form von Meuterei auf ihn niederprasselte.</desc>
	</MutinousCaptain98>
	<CorpBredStudent10>
		<title>Gezüchteter Firmenstudent</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde gezüchtet, um ein Geschäftsführer für die Weltraumerkundungsfirma auf [PAWN_possessive]em Heimatplaneten zu werden. [PAWN_possessive]e Familie war seit vier Generationen für dieses Unternehmen tätig.

Im Alter von fünf Jahren ging [PAWN_pronoun] auf die Akademie der Firma, wo [PAWN_pronoun] Loyalität und Rücksichtslosigkeit lernte. [PAWN_nameDef] war sehr gut darin, diplomatische Lösungen zu finden, wo andere Gewalt hätten anwenden müssen.</desc>
	</CorpBredStudent10>
	<CorpResearcher93>
		<title>Firmenforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde an einer Firma verkauft und dazu verdammt, als Firmensklave wissenschaftliche Forschungen durchzuführen.

Da er sich nicht an der sozialen Begebenheiten seines Arbeitsplatzes anpassen konnte, konzentrierte er sich auf seine Arbeit und schaffte es nicht, in der Karriereleiter aufzusteigen. Jeden Tag wollte er allein gelassen werden.</desc>
	</CorpResearcher93>
	<EarthColonist48>
		<title>Erdkolonist</title>
		<titleShort>Kolonist</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf der Erde geboren. Im Kindesalter wurde [PAWN_pronoun] als Teil eines interstellaren Kolonisierungsprogramms in den Weltraum geschossen.</desc>
	</EarthColonist48>
	<SoleSurvivor90>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte in einer entfernten Kolonie. Nachdem mechanoide Raupen seine Heimat angegriffen und seine Leute getötet hatten, blieb er als einziger Überlebender übrig.</desc>
	</SoleSurvivor90>
	<MilitaryTrainee20>
		<title>Angehender Soldat</title>
		<titleShort>Junger Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer Militärbasis im Xennoa-System aufgezogen. [PAWN_pronoun] wurde vielen verschiedenen anstrengenden Aktivitäten ausgesetzt, die [PAWN_nameDef] schon sehr früh zu einer körperlichen Stärke verhalf. [PAWN_pronoun] bekam eine Ausbildung in Verhandlungsführung, Medizin und militärische Taktiken.</desc>
	</MilitaryTrainee20>
	<AWOLSoldier74>
		<title>Fahnenflüchtiger Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gehörte der Infanterie an.

Als [PAWN_pronoun] erfuhr, dass [PAWN_pronoun] beim Xennoa-Zartza-Krieg mitmachen soll, beschloss [PAWN_pronoun], kein Soldat mehr zu sein. [PAWN_pronoun] konnte mit einem militärischen Raumjäger entkommen.</desc>
	</AWOLSoldier74>
	<Bookworm3>
		<title>Bücherwurm</title>
		<titleShort>Bücherwurm</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte seine Jugend in der Bibliothek und las jedes Buch über die technischen Wunder der Raumfahrt, den technischen Einfallsreichtum von raumfahrenden Pionieren und die schrecklichen aber faszinierenden Geschichten der mechanoiden Rassen. Er schwor, eines Tages diese Dinge selbst sehen zu wollen.</desc>
	</Bookworm3>
	<Explorer28>
		<title>Forscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] reiste von Planet zu Planet und sammelte Proben und Geschichten. Er hoffte, eines Tages eine Sammlung zusammenstellen zu können, die alle bekannten Tiere, Pflanzen, Mineralien, Maschinen und Geräte im System umfasst: Der komplette Reiseführer zu den Rimwelten.</desc>
	</Explorer28>
	<ColonyKid59>
		<title>Koloniekind</title>
		<titleShort>Koloniekind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einer kleinen Kolonie geboren. Da [PAWN_possessive]e Eltern Doktoren waren, galt [PAWN_possessive] Interesse der Wissenschaft und Medizin.

[PAWN_nameDef] kam mit anderen Kindern nie gut zurecht und war deshalb verschlossen und ungesellig.</desc>
	</ColonyKid59>
	<StarshipDoctor82>
		<title>Sternenschiffsarzt</title>
		<titleShort>Arzt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Arzt auf einem Sternenschiff. Er war ein brillanter Chirurg und führte von sich aus Forschungen durch. Allerdings war er ziemlich verschlossen und hatte eine schlechte Umgangsweise mit Patienten.</desc>
	</StarshipDoctor82>
	<CaravanChild29>
		<title>Karawanenkind</title>
		<titleShort>Kind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einem Fabrikwelt-Händlerschiff geboren und war der Abkömmling einer unternehmerischen Mutter und einem abwesenden Vater. Obwohl [PAWN_nameDef] von Geburt an männlich ist, konnte sie Dinge, die Jungs so taten, nie leiden und sah ihre Mutter als Vorbild.

Schließlich reiste sie mit ihrer Mutter zu einer Glitzerwelt und gab ihre gesamten Ersparnisse für einen Körper aus, mit dem sie zufrieden war.</desc>
	</CaravanChild29>
	<BountyHunter41>
		<title>Kopfgeldjäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Kopfgeldjäger auf einer riesigen Glitzerwelt. [PAWN_pronoun] beschäftigte sich mit delikaten Aufträgen von extrem reichen Klienten, und war bekannt für [PAWN_possessive]e ruhige Ausführung und absolute Diskretion.</desc>
	</BountyHunter41>
	<ReEducatedYouth59>
		<title>Umerzogener Jugendlicher</title>
		<titleShort>Umerzogen</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte auf einer Mittwelt, wo die Regierung sich um Jugendliche kümmerte. 

[PAWN_pronoun] war eines der vielen Kinder, die von ihren Eltern weggenommen worden sind und gezwungen wurden, an einem neuen Erziehungsprogramm teilzunehmen.</desc>
	</ReEducatedYouth59>
	<FallenOfficial66>
		<title>Beamter außer Dienst</title>
		<titleShort>Beamter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] arbeitete als Beamter für eine autokratische Regierung.

Als die Vorgesetzten von [PAWN_nameDef] verlangten, etwas Schlimmes zu tun, trat [PAWN_pronoun] zurück und flüchtete aus [PAWN_possessive]er Heimatwelt, mit nichts außer [PAWN_possessive]er Kleidung am Leib.</desc>
	</FallenOfficial66>
	<FarmMechanic1>
		<title>Landwirtschaftsmechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen auf einem landwirtschaftlichen Planeten, verbrachte [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e Zeit damit, sich mit den automatisierten Maschinen vertraut zu machen, mit denen zahlreiche Nutzpflanzen angebaut und geerntet wurden.</desc>
	</FarmMechanic1>
	<OrbitalReservist8>
		<title>Orbitalreservist</title>
		<titleShort>Reservist</titleShort>
		<desc>Als die Regierung erklärte, dass sie ihre militärische Verteidigung verstärken würde, wurde [PAWN_nameDef] entworfen und ausgebildet.

[PAWN_pronoun] war auf einer Orbitalbasis stationiert, wo [PAWN_pronoun] sich um die Verteidigungssysteme kümmerte und in Notfallsituationen mit einem Landungsschiff zur Oberfläche flog.</desc>
	</OrbitalReservist8>
	<AccursedChild49>
		<title>Verfluchtes Kind</title>
		<titleShort>Verflucht</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde während einer vollen Mondfinsternis geboren. Die Ältesten bestimmten, dass [PAWN_pronoun] ein Kind der Dunkelheit ist und von nun unter ihrer Obhut steht.

[PAWN_possessive]e gesamte Kindheit verbrachte [PAWN_pronoun] damit, die Überlieferungen und Rituale [PAWN_possessive]es Volkes zu studieren - bis zum Tag [PAWN_possessive]er Berufung.</desc>
	</AccursedChild49>
	<ShamanOfShadows11>
		<title>Schattenschamane</title>
		<titleShort>Schamane</titleShort>
		<desc>Als die Feuermonster vom Himmel kamen, musste [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive] Stamm in die Schlacht führen.

[PAWN_nameDef] nutzte Heilkunde und Rituale, um die Krieger vieler Stämme zu inspirieren und sie gegen die Eindringlinge zu führen. Die Piraten waren gezwungen, den Rückzug ohne einen einzigen gefangenen Sklaven anzutreten.</desc>
	</ShamanOfShadows11>
	<AmateurAstronomer0>
		<title>Hobby-Astronom</title>
		<titleShort>Astronom</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war von der Astronomie begeistert. [PAWN_pronoun] konnte stundenlang Planeten und Nebel durch sein Teleskop beobachten.

[PAWN_pronoun] entdeckte als Erster einen kleinen Kometen, der viele Jahre später auf einem nahen Mond einschlagen und den dort ansässigen Bergbaubetrieb unterbrechen würde.</desc>
	</AmateurAstronomer0>
	<StationSecurity41>
		<title>Stationssicherheit</title>
		<titleShort>Sicherheit</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde beauftragt, ein Netzwerk von Raumstationen zu überwachen, um den dort vorherrschenden illegalen Menschenhandel einzudämmen.

Als eines Tages Feuer in der Station ausbrach, musste [PAWN_pronoun] viele aus den Flammen retten. Seitdem hat [PAWN_pronoun] höllische Angst vor Feuer.</desc>
	</StationSecurity41>
	<FarmHand64>
		<title>Landarbeiter</title>
		<titleShort>Landarbeiter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer Farm in einer kleinen Koloniewelt geboren.

Die Farm wurde nur von [PAWN_nameDef] und ein paar Mitgliedern verwaltet. Dadurch wurde [PAWN_pronoun] selbstständig, mental belastbar und ein ausgewogener Charakter.</desc>
	</FarmHand64>
	<SpaceTrafficker46>
		<title>Weltraumhändler</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fand heraus, dass [PAWN_pronoun] das Erbe eines entfernten Waffengeschäfts von [PAWN_possessive]em Onkel war.

Um die Zukunft des Geschäfts zu schützen und "unerwartete Ereignisse" entgegenzuwirken, absolvierte [PAWN_pronoun] eine umfangreiche militärische Ausbildung.</desc>
	</SpaceTrafficker46>
	<EnergeticPopIdol34>
		<title>Energisches Pop-Idol</title>
		<titleShort>Pop-Idol</titleShort>
		<desc>Priscilla wuchs auf einer Glitzerwelt auf und bekam eine Ausbildung in Fechten und Singen. Sie arbeitete einige Jahre als energisches Pop-Idol für Teenager.

Eines Tages fasste sie den Entschluss, die Musik- und Model-Industrie zu verlassen, weil ihr nicht genug Beachtung geschenkt wurde.</desc>
	</EnergeticPopIdol34>
	<PopIdolPirate87>
		<title>Pop-Idol-Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] und ihre Fans bildeten eine Weltraumpiratenmannschaft. Sie überfiel Firmen und stahl deren Geld, und trat auf Bühnen auf, um ihren Name bekannt zu machen.

[PAWN_nameDef] entwickelte eine Angst gegen Feuer, als ein Rivale ihre Bühne abfackelte. Sie ließ ihre Fans die langweilige Arbeit machen.</desc>
	</PopIdolPirate87>
	<IcePlanetChild30>
		<title>Eisplanetkind</title>
		<titleShort>Eiskind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf den gefrorenen Abfällen eines Ozeanmondes auf. Seine Gefährten waren nur Tiere und einige hartgesottene Seeleute.

Der Mangel an sozialer Interaktion ließ ihn ein Interesse an das Ingenieurwesen entwickeln - aber Menschen waren ihm egal.</desc>
	</IcePlanetChild30>
	<Roboticist69>
		<title>Robotiker</title>
		<titleShort>Robotiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fühlte sich mit Robotern und künstlichen Intelligenzen wohler als mit organischen Menschen, also arbeitete [PAWN_pronoun] als Robotiker. [PAWN_pronoun] interessierte sich besonders für Mechaniten und antike Technologie.  

[PAWN_nameDef] war auf andere Menschen angewiesen, um [PAWN_possessive]e Grundbedürfnisse zu decken.</desc>
	</Roboticist69>
	<ToxicChild43>
		<title>Toxisches Kind</title>
		<titleShort>Toxisch</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einem industriellen Planeten auf und begann mit sechs Jahren für eine Chemiefabrik zu arbeiten. Der jahrelange Kontakt mit industriellen Toxinen hinterließ bei ihm psychische Störungen.

Schließlich sprengte er die Fabrik in die Luft und flüchtete in einem gestohlenen Frachtschiff von dem Planeten.</desc>
	</ToxicChild43>
	<StalwartFarmer92>
		<title>Standhafter Farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>Da [PAWN_nameDef] sich ständig mit dem Jagdgewehr seines Vaters gegen Räuber wehren musste, wusste er, wie man mit einer Waffe umgeht. Außerdem hat er seine Fähigkeit gemeistert, Zäune zu bauen, um das Vieh in Schach zu halten und Wildtiere fernzuhalten.

[PAWN_nameDef] versuchte, ein Bild von seinem Haus zu malen, aber merkte bald, dass er höchstens Kritzeleien und Enten malen konnte.</desc>
	</StalwartFarmer92>
	<BoyScout85>
		<title>Pfadfinder</title>
		<titleShort>Pfadfinder</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] gehörte zu einer Pfadfindertruppe auf einer Mittwelt.

Er lernte viele Überlebensfähigkeiten, inklusive wie man draußen etwas anbaut und wie man normale Wunden behandelt.</desc>
	</BoyScout85>
	<UrbworldPimp62>
		<title>Fabrikwelt-Zuhälter</title>
		<titleShort>Zuhälter</titleShort>
		<desc>Zuerst verdiente sich [PAWN_nameDef] sein Geld durch den Verkauf von Drogen. Dann entschied er sich, Frauen zu verkaufen, was deutlich profitabler war.

[PAWN_pronoun] konnte seine Fähigkeiten beim Faustkampf ausbauen. Er lernte auch, die Wunden seiner Mädchen zu behandeln, die er ihnen selbst zugefügt hatte.</desc>
	</UrbworldPimp62>
	<ScienceProdigy74>
		<title>Wissenschaft-Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war bei den Fächern Chemie, Physik, Exobiologie, Astronomie und Musik jeweils die beste Schülerin gewesen.

Ein unglücklicher Laborunfall führte dazu, dass sie eine höllische Angst vor Feuer hat.</desc>
	</ScienceProdigy74>
	<ParticlePhysicist78>
		<title>Partikelphysikerin</title>
		<titleShort>Physikerin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] führte modernste Physikforschungen durch. Sie wollte dabei helfen, die Zukunft ihrer Welt zu verbessern und friedlicher zu machen.</desc>
	</ParticlePhysicist78>
	<SpeederRacer58>
		<title>Speeder-Rennfahrer</title>
		<titleShort>Rennfahrer</titleShort>
		<desc>Rusty war der Sohn eines Farngärtners in den haushohen Wäldern von Khalderia.

Er mochte es, mit einem Speeder durch die wunderschöne Gegend seiner Heimatwelt zu flitzen. Das zwielichtige Rennsport-Milieu zwang ihn zu lernen, sich selbst mit schnellen Worten oder noch schnelleren Schüssen zu verteidigen.</desc>
	</SpeederRacer58>
	<DefenseLawyer45>
		<title>Verteidigungsanwalt</title>
		<titleShort>Anwalt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fand heraus, dass [PAWN_pronoun] mit Worten mehr verdienen würde, als mit einem Blaster. Bei der Suche nach einem Job, wo [PAWN_possessive]e Silberzunge zum Einsatz kommen könnte, stieß [PAWN_pronoun] auf das Gesetz.

[PAWN_pronoun] verteidigte oft illegale Speeder-Rennfahrer, mit denen [PAWN_pronoun] aufgewachsen war.</desc>
	</DefenseLawyer45>
	<MercenaryRecruit18>
		<title>Söldnerrekrut</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer langen Blutlinie von Außenwelt-Söldnern und wuchs in einem belebten Handelsknotenpunkt auf. In jungen Jahren wurde [PAWN_pronoun] rekrutiert und einer Söldnerbesatzung zugewiesen.</desc>
	</MercenaryRecruit18>
	<Ranger6>
		<title>Ranger</title>
		<titleShort>Ranger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte allein in einem Wald. [PAWN_pronoun] schützte die Tierwelt vor Wilddieben und lernte, [PAWN_possessive]e materiellen Bedürfnisse ohne fremde Hilfe zu befriedigen.</desc>
	</Ranger6>
	<MarineCadet35>
		<title>Kadett der Marine</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war im planetaren Kadetten Programm der Marine.

Nachdem [PAWN_pronoun] einen Offizier erschossen hatte, wurde [PAWN_pronoun] unehrenhaft entlassen. Es wurde nie geklärt, ob es nicht vielleicht ein Unfall war.</desc>
	</MarineCadet35>
	<ClanChief14>
		<title>Mafia Pate</title>
		<titleShort>Pate</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hat es geschafft eine kleine kriminelle 'Familie' auf einer abgelegenen Handelswelt aufzubauen.</desc>
	</ClanChief14>
	<YoungPsychologist48>
		<title>Junger Psychologe</title>
		<titleShort>Psychologe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer armen Mittwelt auf - auf dem Beifahrersitz im Taxi [PAWN_possessive]er Mutter.

Da [PAWN_pronoun] die ganze Zeit Fußgänger beobachten und den Fahrgästen zuhören konnte, wurde [PAWN_pronoun] immer besser darin, die wahren Absichten von jemandem herauszufinden.</desc>
	</YoungPsychologist48>
	<FactionLeader4>
		<title>Fraktionsführer</title>
		<titleShort>Anführer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erkannte sehr früh, dass [PAWN_pronoun] von einer Schar von zwielichtigen Gestalten umgeben war.

Zum Spaß hat [PAWN_pronoun] sie versammeln und sie auf verschiedene Arten töten lassen. [PAWN_pronoun] wusste danach, dass [PAWN_pronoun] ein Talent dafür hat, eine Führungsrolle zu übernehmen.</desc>
	</FactionLeader4>
	<LabGrownChild37>
		<title>Gezüchtetes Kind</title>
		<titleShort>Gezüchtet</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einem Labor geboren, wo man uneigennützig aber vergeblich versuchte, eine neue Klasse von Menschen zu erschaffen.

[PAWN_possessive]e Kindheit war gefüllt mit Büchern und Einzelunterrichten. Er galt gegenüber [PAWN_possessive]en Mitmenschen als schwierig, schüchtern und naiv.</desc>
	</LabGrownChild37>
	<CorpResearcher21>
		<title>Firmenforscher</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde an einer Firma verkauft und dazu verdammt, als Firmensklave wissenschaftliche Forschungen durchzuführen.

Da er sich nicht an der sozialen Begebenheiten seines Arbeitsplatzes anpassen konnte, konzentrierte er sich auf seine Arbeit und schaffte es nicht, in der Karriereleiter aufzusteigen. Jeden Tag wollte er allein gelassen werden.</desc>
	</CorpResearcher21>
	<Orphan11>
		<title>Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>Geboren in einem Bordell auf einer rauen Welt, hatte [PAWN_nameDef] nie wirklich eine Kindheit. [PAWN_pronoun] machte Gelegenheitsjobs, um zu überleben, und entwickelte eine Distanz zu anderen.</desc>
	</Orphan11>
	<SpaceMarine97>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war Mitglied einer imperialen Eliteeinheit von Weltraumkriegern. Durch intensives Training entwickelte [PAWN_pronoun] bemerkenswerte Kampffähigkeiten.

Die pseudo-religiösen Zeremonien und Glaubenssätze [PAWN_possessive]er Einheit halfen [PAWN_nameDef], die Schrecken des Krieges mehr oder weniger geistig unbeschadet zu überstehen.</desc>
	</SpaceMarine97>
	<TechScholar50>
		<title>Tech-Gelehrter</title>
		<titleShort>Gelehrter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein junger Gelehrter auf dem Gebiet der Wissenschaft und Technologie.

[PAWN_pronoun] lernte jeden Tag, um seine intellektuellen Fähigkeiten zu erweitern.</desc>
	</TechScholar50>
	<TechnologyDoctor83>
		<title>Technikarzt</title>
		<titleShort>Technikarzt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erforschte Treibstoffarten und Energieerzeugung.

[PAWN_pronoun] liebte Technologieforschung und hoffte so, das menschliche Leben verbessern zu können.</desc>
	</TechnologyDoctor83>
	<PitGladiator5>
		<title>Arenakämpfer</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Kind versklavt und gezwungen, in einer unterirdischen Kampfarena gegen Kreaturen und andere Menschen zu kämpfen.

[PAWN_pronoun] entwickelte eine Affinität für den Sport, und konnte sich schließlich selbst freikaufen. Allerdings war die Zeit in den Arenen nicht gerade förderlich für sein Intellekt.</desc>
	</PitGladiator5>
	<PirateTrooper46>
		<title>Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich einer renommierten interstellaren Verbrecherorganisation an, wo er häufig andere Sternenschiffe überfallen und entern musste.

Obwohl er dadurch ein guter Kämpfer geworden ist, wurde [PAWN_pronoun] durch diese Brutalität kaltherzig und lustlos gegenüber sozialen Interaktionen.</desc>
	</PirateTrooper46>
	<FactoryWorker64>
		<title>Fabrikarbeiter</title>
		<titleShort>Arbeiter</titleShort>
		<desc>Felix wuchs in einer großen Fabrikstadt einer industriellen Welt auf.

Da die Armut allgegenwärtig und das Essen rar war, nahm er jeden noch so zwielichtigen Job an, um sich über Wasser zu halten. Felix' Leben war nicht einfach, aber [PAWN_pronoun] hatte keine Scheu vor harter Arbeit.</desc>
	</FactoryWorker64>
	<CombatMedic42>
		<title>Kampfsanitäter</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>Nachdem sein Heimatland in einen Großkrieg verwickelt worden ist, wurde Felix als Kampfarzt in die Armee eingezogen.

Während seiner Zeit in den Schützengräben versuchte er, seine Mitkämpfer am Leben zu erhalten, und entwickelte so ein feines Gespür für Erste Hilfe. Der Verlust von vielen Freunde machte ihn stoisch und reserviert.</desc>
	</CombatMedic42>
	<RichBoy89>
		<title>Reicher Junge</title>
		<titleShort>Reicher Junge</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einer Mittwelt mit liebenden Eltern, einem niedlichen Haustier und Haufen Geld auf - aber ohne Freunde.

[PAWN_possessive] Vater sagte immer, dass 'der Pöbel nur Dein Geld will'. Daher verbrachte [PAWN_pronoun] die meiste Zeit damit, allein zu sein oder gegen andere Kinder zu kämpfen.</desc>
	</RichBoy89>
	<HiredGun38>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wollte schon immer beweisen, dass [PAWN_pronoun] ohne [PAWN_possessive]e Eltern auskommen konnte. [PAWN_pronoun] nahm zwielichtige Jobs an, wo [PAWN_pronoun] häufig [PAWN_possessive]e Waffen auf unschuldige Menschen richten musste.

Schließlich hatte er genug Geld, um sich eine Mitfahrgelegenheit auf einem billigen Frachter zu leisten. Er fand bald heraus, warum der Frachter so billig war, denn er stürzte ab.</desc>
	</HiredGun38>
	<Athlete39>
		<title>Athletin</title>
		<titleShort>Athletin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war in ihren jungen Jahren eine professionelle Athletin. Dank ihrer Fähigkeiten konnte sie ihre Heimatwelt verlassen und sich an einer Glitzerwelt-Universität für Wissenschaft und Technologie einschreiben.

Wegen ihres anspruchsvollen Zeitplans und der introvertierten Natur war sie sozial eingeschränkt.</desc>
	</Athlete39>
	<StilettoAssassin36>
		<title>Stiletto-Assassine</title>
		<titleShort>Assassine</titleShort>
		<desc>Wegen ihrer Fähigkeiten entwickelte [PAWN_nameDef] ein Gefühl der Überheblichkeit. Mit der Zeit verlor sie ihre Empathie. Sie kämpfte oft und entdeckte, wie einfach es ist, eine Person zu töten.

Nachdem sie ihre Talente erkannt hatte, wurde sie eine der effizientesten Assassinen im System.</desc>
	</StilettoAssassin36>
	<SoleSurvivor11>
		<title>Einziger Überlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>Hawke's gesamter Stamm wurde von einer mysteriösen Krankheit dahingerafft.

Als ein anderer Stamm ihn fand und aufnahm, hatte er Schwierigkeiten, Kontakt mit anderen Stammesmitgliedern zu knüpfen. Er bevorzugte es, von seinem neuen Zuhause fernzubleiben, in den Wäldern zu wandern und die Tiere zu versorgen.</desc>
	</SoleSurvivor11>
	<Hunter95>
		<title>Jäger</title>
		<titleShort>Jäger</titleShort>
		<desc>Hawke war ein Meisterjäger.

Er lernte, wie man in den gefährlichsten Orten die Spuren der Tiere lesen und ihnen eine Falle stellen konnte. Außerdem hatte er umfangreiche Kenntnisse darüber, wie man große spezifische Tiere bezwingen konnte.</desc>
	</Hunter95>
	<MechanoidHacker97>
		<title>Mechanoidenhacker</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war der einzige Sohn eines geachteten Mechanoidenerfinders und hatte dadurch Zugang zu Materialien, um die Kreationen [PAWN_possessive]es Vaters zu sabotieren und modifizieren.

[PAWN_pronoun] nahm Drogen ein, um [PAWN_possessive]e Produktivität zu steigern. Dabei entwickelte sich eine dauerhafte Wahnvorstellung, bei der er glaubte, mechanisiert zu sein, was sich negativ auf [PAWN_possessive] Sozialleben auswirkte.</desc>
	</MechanoidHacker97>
	<BattlefieldTech77>
		<title>Feldtechniker</title>
		<titleShort>Techniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bekam eine Waffenausbildung, aber [PAWN_possessive]e Arbeit konzentrierte sich auf die technische Adaption und Manipulation von Kampfmechanoiden auf dem Schlachtfeld.

[PAWN_pronoun] erlitt PTBS, als [PAWN_pronoun] auf einem Weizenfeld vor einem primitiven Feuerbombenangriff fliehen musste. Aus medizinischen Gründen wurde er [PAWN_pronoun] aus dem Militärdienst entlassen.</desc>
	</BattlefieldTech77>
	<ProjectSubject62>
		<title>Projekt-Subjekt</title>
		<titleShort>Subjekt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von Regierungsagenten für ein mysteriöses "Rahmenprojekt" auserwählt.

Wegen Gedächtnisblockaden erinnert er sich jedoch kaum an dieses Projekt oder an seine wahre Agenda - nur dass es wenige Überlebende gab.</desc>
	</ProjectSubject62>
	<MasterTrader96>
		<title>Meisterhändler</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Meister des Handelns. [PAWN_pronoun] verdiente [PAWN_possessive]en Spitznamen, als [PAWN_pronoun] einem Dorf durch eine schwere Zeit half.</desc>
	</MasterTrader96>
	<HexCellArtist5>
		<title>Hex-Zellen-Künstler</title>
		<titleShort>Künstler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erschuf Skulpturen aus verbrauchten Hex-Zellen und verkaufte sie an ein lokales Museum gegen Nahrung.

Nachdem [PAWN_possessive]e Popularität angestiegen war, wurde [PAWN_pronoun] von einem Piraten angegriffen und entführt. [PAWN_nameDef] war als Gefangener gezwungen, Skulpturen für den Verkauf zu kreieren.</desc>
	</HexCellArtist5>
	<ExoticChef70>
		<title>Exotischer Koch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] rastete immer aus, wenn es um Essen ging. [PAWN_pronoun] war immer auf der Suche nach neuen und exotischen Zutaten.

Die Suche nach Rezepten brachten [PAWN_nameDef] häufig in gefährliche Situationen mit der lokalen Flora und Fauna.</desc>
	</ExoticChef70>
	<PlagueProdigy51>
		<title>Verseuchtes Wunderkind</title>
		<titleShort>Wunderkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Kindheit war schnell zu Ende, als eine mysteriöse Seuche auf seiner Heimatwelt ausbrach.

[PAWN_pronoun] verlor sein Mitgefühl für die Menschheit, als er mit ansehen musste, wie seine Freunde starben. Ersatzweise entstand ein neuer Durst nach Wissen.</desc>
	</PlagueProdigy51>
	<MadScientist3>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Wissbegierde wurde nur von seiner Verachtung auf Menschen übertroffen, die es wagten, sich ihm in den Weg zu stellen.

Er reiste von Welt zu Welt, immer auf der Suche nach Antworten von Fragen, die sich kaum einer traute zu fragen.</desc>
	</MadScientist3>
	<PoorKid84>
		<title>Armes Kind</title>
		<titleShort>Armes Kind</titleShort>
		<desc>Von [PAWN_possessive]en Eltern verlassen lernte [PAWN_nameDef], wie man alleine überlebt, bevor [PAWN_pronoun] zehn Jahre alt war.</desc>
	</PoorKid84>
	<Warrior73>
		<title>Krieger</title>
		<titleShort>Krieger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Kriegsheld während dem dritten Weltkrieg [PAWN_possessive]es Planeten. [PAWN_pronoun] half den Einsatz von nuklearen Waffen während einer extrem kritischen Phase zu verhindern.</desc>
	</Warrior73>
	<Dreamer83>
		<title>Träumer</title>
		<titleShort>Träumer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Kind, das gerne auffiel. [PAWN_pronoun] hat sehr oft gesungen und konnte sehr schnell Freundschaften schließen, unabhängig von Alter oder Geschlecht.

[PAWN_pronoun] hasste Kämpfen, aber wenn [PAWN_pronoun] provoziert wurde, konnte [PAWN_pronoun] sehr schnell gefährlich werden. [PAWN_possessive] Temperament war ungezügelt.</desc>
	</Dreamer83>
	<SpaceExplorer37>
		<title>Weltraumentdecker</title>
		<titleShort>Entdecker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte zehn Jahre lang allein und eingesperrt auf einem Alien-Planeten. [PAWN_pronoun] konnte sich schnell der Umgebung anpassen und lernte mit [PAWN_possessive]en lokalen Feinden zu kommunizieren.

Durch das lange Alleinsein hat [PAWN_pronoun] keine engen Freunde. [PAWN_possessive] Herz ist empfindsam, aber [PAWN_pronoun] lernte, [PAWN_possessive]e Emotionen gut zu verstecken.</desc>
	</SpaceExplorer37>
	<UrbworldUrchin29>
		<title>Fabrikwelt-Gassenkind</title>
		<titleShort>Gassenkind</titleShort>
		<desc>Meredith wurde im dunkelsten Elendsviertel ihrer Heimatwelt geboren. Da ihre Mutter sie vernachlässigte, musste sie selbst lernen, wie man überlebte und sich Essbares erkämpfen konnte.

Als ihre Talente schließlich die Talente ihrer Altersgenossen übertrafen, verließ sie den Untergrund und ihre Mutter, um die Straßen der Oberfläche zu erreichen.</desc>
	</UrbworldUrchin29>
	<Smuggler68>
		<title>Schmuggler</title>
		<titleShort>Schmuggler</titleShort>
		<desc>Als Vertragspilot war Meredith gut darin, Waren zu stehlen und Schmuggelwaren zu transportieren, ohne erwischt zu werden.

Als sie schließlich genug Geld zusammen hatte, kaufte sie ein Schiff, mit dem sie von Welt zu Welt reiste, um ihre Waren persönlich zu überbringen.</desc>
	</Smuggler68>
	<MilitaryRecruit31>
		<title>Militärischer Rekrut</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer Mittwelt geboren, die von einer stark militaristischen Diktatur geprägt war.

[PAWN_pronoun] wurde bereits mit jungen Jahren daraufhin trainiert, ein guter Soldat zu sein. Sie lehrten ihm, wie man Waffen im Nah- oder Fernkampf benutzt.</desc>
	</MilitaryRecruit31>
	<DestroyerGeneral23>
		<title>Zerstörer-General</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte den Rang eines Zerstörer-Generals in einer mächtigen Mittwelt-Armee.

[PAWN_pronoun] war bekannt für seine hervorragenden Waffenkenntnisse und war zudem ein guter Schiffspilot.</desc>
	</DestroyerGeneral23>
	<StreetUrchin43>
		<title>Gassenkind</title>
		<titleShort>Gassenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ist ein Abkömmling einer armen Familie auf einer Fabrikwelt, wo er mit jungen Jahren alleingelassen wurde.

Er lernte zu stehlen und zu töten, um die unbarmherzigen Straßen zu überleben, und erlangte Kenntnisse in Nah- und Fernkampf. Es gab kaum Zeit zum Reden in seinem Leben.</desc>
	</StreetUrchin43>
	<SerialMurderer98>
		<title>Serienmörder</title>
		<titleShort>Mörder</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] begann das Töten zu mögen, darum tat er es immer öfters und perfektionierte seine Methoden. Er lauerte stundenlang in dunklen Straßen und pirschte sich an seine Beute an.

Er genoss es, Kunstwerke von seinen Opfern zu kreieren, und war bekannt dafür, seine Signatur auf den Körpern der Getöteten zu hinterlassen.</desc>
	</SerialMurderer98>
	<KidScientist28>
		<title>Kind-Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>In einer einflussreichen Familie geboren, erhielt [PAWN_nameDef] die bestmögliche Ausbildung, die man mit Geld nur kaufen konnte. [PAWN_possessive]e Intelligenz erwies sich schnell als überragend. Allerdings führte [PAWN_possessive] fehlendes Einfühlvermögen dazu, dass [PAWN_pronoun] kaum mit [PAWN_possessive]en Lehrern und Eltern auskam.</desc>
	</KidScientist28>
	<MadScientist27>
		<title>Verrückter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>Nach Beendigung [PAWN_possessive]er Ausbildung wurde [PAWN_nameDef] von den führenden Genomforschern angeworben. Später wurde [PAWN_pronoun] erwischt, wie [PAWN_pronoun] illegale, unmenschliche Experimente durchführte.

Trotz des Einflusses [PAWN_possessive]er Familie wurde [PAWN_pronoun] vor Gericht gestellt und zu harter Arbeit in einer Strafkolonie verurteilt.</desc>
	</MadScientist27>
	<MedievalThief48>
		<title>Mittelalter-Dieb</title>
		<titleShort>Dieb</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs arm und hungrig auf einem mittelalterlichen Planeten auf, wo er lernte, sich selbst zu verteidigen.

Zuerst nahm er nur das, was er brauchte. Später wusste er sich Dinge anzueignen, die er wollte.</desc>
	</MedievalThief48>
	<HumanTrafficker63>
		<title>Menschenhändler</title>
		<titleShort>Händler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] stahl Kinder aus ihren Heimatwelten und verkaufte sie an interessierte Käufer.

Mit der Zeit verlor er jegliches moralisches Empfinden, das er noch hatte.</desc>
	</HumanTrafficker63>
	<TraumatizedYouth87>
		<title>Traumatisierte Jugend</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte auf einer angenehmen Mittwelt.

[PAWN_possessive]e prosthophobische Mutter erlitt eine Erkrankung am Herzen. Aus Verzweiflung entführte [PAWN_nameDef]'s Vater unschuldige Menschen und entnahm ihre Herzen. Später wurde [PAWN_possessive] Vater verhaftet, aber sein Kind erlitt dadurch ein schweres Trauma.</desc>
	</TraumatizedYouth87>
	<MentalPatient75>
		<title>Geisteskranker</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einer psychiatrischen Klinik eingewiesen. Dort verbrachte [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e Zeit mit Therapien, die zur Beruhigung dienten.

[PAWN_pronoun] wurde schließlich entlassen, aber [PAWN_possessive]e emotionale Distanz, [PAWN_possessive]e Neugier nach menschlicher Anatomie und [PAWN_possessive] verrücktes Kichern hat [PAWN_pronoun] beibehalten.</desc>
	</MentalPatient75>
	<YouthSoldier59>
		<title>Jung-Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>In eine Soldatenfamilie geboren, trat [PAWN_nameDef] einem militärischen Trainingsprogramm bei.

[PAWN_pronoun] stach im physischen Training besonders hervor und schaffte sogar die meisten Intelligenz-Aufgaben. Wenngleich [PAWN_pronoun] nie besonders helle oder beweglich war, lernte [PAWN_nameDef] die Werte harter Arbeit und Leiden zu schätzen.</desc>
	</YouthSoldier59>
	<SpaceMarine36>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Krieger in einer imperialen Marine.

[PAWN_possessive]e Aufgabe war es in gegnerische Raumschiffe einzudringen, die Besatzung auszuschalten und das Schiff unbeschädigt zu kapern. Und [PAWN_pronoun] war sehr gut in seinem Job.</desc>
	</SpaceMarine36>
	<GalacticPage52>
		<title>Galaktischer Page</title>
		<titleShort>Page</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] diente dem höchsten Admiral einer Weltraumflotte. [PAWN_pronoun] lernte die Gepflogenheiten auf dem Hofe, inklusive Etikette und sprachliche Fähigkeiten.

In seiner feudalen Gesellschaft war es eine große Ehre, einem Mann solchen Ranges zu dienen.</desc>
	</GalacticPage52>
	<EnvoyOfTheStars36>
		<title>Gesandter der Sterne</title>
		<titleShort>Gesandter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich dem diplomatischen Korps an. Ehre und Tradition waren seine ständigen Begleiter bei Missionen.

[PAWN_possessive]e prestigeträchtige Position distanzierte ihn von körperlicher Arbeit, während [PAWN_pronoun] seine sprachlichen Fähigkeiten ausbauen konnte. Das Schmieden ließ er andere machen.</desc>
	</EnvoyOfTheStars36>
	<ApprenticeSmith82>
		<title>Schmiedelehrling</title>
		<titleShort>Lehrling</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Kindheit bestand darin, seinem Vater in der Schmiede zu helfen.

Sie waren einer der Letzten auf dem Planeten, die auf traditionelle Schmiedemethoden zurückgriffen. Sie sammelten sogar ihre eigenen Materialien.

Manchmal nach der Arbeit übte [PAWN_nameDef] mit einem Schwert, das [PAWN_pronoun] selbst geschmiedet hatte.</desc>
	</ApprenticeSmith82>
	<Blacksmith7>
		<title>Schmied</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>Als Schmied auf einer mittelalterlichen Welt machte [PAWN_nameDef] sich einen Ruf mit [PAWN_possessive]en hochqualitativen Arbeiten. [PAWN_pronoun] konnte außerdem gut mit Schwertern umgehen, die [PAWN_pronoun] er selbst geschmiedet hatte.</desc>
	</Blacksmith7>
	<CloneFarmed43>
		<title>Gezüchtet</title>
		<titleShort>Wegwerfmensch</titleShort>
		<desc>Klonkinder werden in organischen Gebärmuttertanks gezüchtet und wachsen in einem simulierten Universum auf. Später werden sie geerntet, manchmal als Nahrung, manchmal für ihre Organe, manchmal als Arbeiter - aber immer werden sie 'Wegwerfmenschen' genannt.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Klon-Farmer</title>
		<titleShort>Kloner</titleShort>
		<desc>Das Ernten von Produkten auf Klon-Farmen erfolgt meist von den Klonen selbst - insbesondere solche, deren Simulationen sich auf Soziales bezieht. Dieser Klon war einer, der von solchen Farmen flüchtete, um den Weltraum zu bereisen.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember23>
		<title>Gangmitglied</title>
		<titleShort>Gangkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs ohne Eltern auf. [PAWN_possessive] ganzes Leben lang war [PAWN_pronoun] allein und kämpfte auf den Straßen um [PAWN_possessive] Überleben.

Egal wie knapp diese Kämpfe ausging, [PAWN_pronoun] gab nie auf.</desc>
	</GangMember23>
	<GangBoss42>
		<title>Gangboss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>Um zu überleben, musste [PAWN_nameDef]'s Gang öfters interstellare Händler für Nahrung und Vorräte ausrauben. Manchmal musste er die Wachen töten. Manchmal musste er die Polizisten töten, die versuchten ihn aufzuhalten.

Nach all diesen Jahren wurde er einer der meistgesuchten Verbrecher im lokalen stellaren Imperium.</desc>
	</GangBoss42>
	<MilitantChild40>
		<title>Militantes Kind</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s militärische Familie zwang ihn, Nahkampf und Kampftaktiken zu trainieren.

In seiner Freizeit baute er kleine Erfindungen, was sein Verstand schärfte.</desc>
	</MilitantChild40>
	<LostMarine42>
		<title>Verlorener Marine</title>
		<titleShort>Verräter</titleShort>
		<desc>Kurz nachdem [PAWN_nameDef] in der örtlichen Armee zu einer respektablen Position befördert worden ist, verschwand [PAWN_pronoun] spurlos.

Später tauchte er als Anführer seiner eigenen militärischen Streitkraft wieder auf. Niemand wusste, warum er zu dem geworden ist, was er jetzt ist.</desc>
	</LostMarine42>
	<Killer92>
		<title>Mörderin</title>
		<titleShort>Mörderin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein blutrünstiges Kind. Die Dorfbewohner dachten, sie sei der Abkömmling eines Schlangendämons und eines Menschen.

Nachdem sie zuschauen musste, wie ihr menschlicher Vater ihre Mutter verriet und ermordete, sehnte sie sich danach, wie viele Menschen noch durch ihre Hände sterben konnten.</desc>
	</Killer92>
	<Healer24>
		<title>Heilerin</title>
		<titleShort>Heilerin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] nahm sich die Zeit, die Schönheit der Welt zu bewundern.

Ihre passive Aggressivität brauch ab und zu mal aus, aber sie versuchte, sich ihrem veränderten Leben anzupassen.</desc>
	</Healer24>
	<ProfessionalGamer45>
		<title>Professioneller Spieler</title>
		<titleShort>Pro-Spieler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war besessen von Videospielen, seit seine Hände groß genug waren, einen Joystick zu halten.

[PAWN_pronoun] erreichte meist den mittleren Platz in mehreren lokalen Turnieren während der 16-Bit-Ära. Niemand bemerkte es, als er in seinen frühen Teenagerjahren damit aufhörte.</desc>
	</ProfessionalGamer45>
	<ToasterRepairman51>
		<title>Toaster-Mechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war handwerklich begabt und entwickelte eine Leidenschaft für Technologie. [PAWN_pronoun] strebte danach, Gadgets und Maschinen zu entwickeln, die seine Heimatwelt für immer verändern würden.

Nach einigen misslungenen und teils gefährlichen Kreationen später gab er seinen Traum auf und nahm einen Job an, der eher seinen Fähigkeiten entsprach.</desc>
	</ToasterRepairman51>
	<DataDecoder89>
		<title>Datendekodierer</title>
		<titleShort>Dekodierer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer Glitzerwelt geboren und entwickelte ein Interesse für das Dokumentieren von Informationen. Schon nach kurzer Zeit wurde [PAWN_pronoun] zu einem erfahrenen Glitzerpedia-Schreiber.

[PAWN_pronoun] war zwar effektiv im Selbststudium, aber [PAWN_pronoun] konnte keine sozialen Erfahrungen sammeln.</desc>
	</DataDecoder89>
	<ArchotechSpy90>
		<title>Archotech-Spion</title>
		<titleShort>KI-Spion</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein kybernetischer Forscher. Als [PAWN_pronoun] eine transzendierte Welt erforschte, entwickelte [PAWN_pronoun] ein fanatisches Interesse zu [PAWN_possessive]en Subjekten. Nach einer Weile nahm der Archotech-Maschinenkern [PAWN_possessive]e Dienste in Anspruch, um [PAWN_nameDef] als Spion einzusetzen.

Als [PAWN_pronoun] sich später gegen [PAWN_possessive]en nicht-menschlichen Meister auflehnte, schickte [PAWN_pronoun] Mechanoiden los, mit dem Ziel [PAWN_nameDef] zu beseitigen.</desc>
	</ArchotechSpy90>
	<WolfPackMember64>
		<title>Wolfsrudel-Mitglied</title>
		<titleShort>Wild</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von [PAWN_possessive]er Familie ausgesetzt. Da [PAWN_pronoun] von Wölfen aufgezogen worden ist, rannte [PAWN_pronoun] herum, jagte [PAWN_possessive]e Beute und verteidigte [PAWN_possessive] Rudel.

[PAWN_pronoun] lernte, effektiv mit Zähnen und Klauen zu kämpfen. Zudem lernte [PAWN_pronoun] primitive, aber wirksame Jagdstrategien.</desc>
	</WolfPackMember64>
	<BehaviourResearch88>
		<title>Verhaltensforscher</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde gefangengenommen und als wildes Kind dazu gezwungen, an der modernen Gesellschaft teilzunehmen. [PAWN_pronoun] passte sich schnell an und wurde ein Verhaltensforscher mit einer eigenen Fabrik.

[PAWN_pronoun] spezialisierte sich auf Eckzähne, aber lernte viel über andere Tierarten. Pflanzen haben [PAWN_nameDef] allerdings nie interessiert.</desc>
	</BehaviourResearch88>
	<RebelStudent76>
		<title>Rebellischer Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer bescheidenen, aber privilegierten Familie, wo [PAWN_pronoun] mit jungen Jahren Schach und Tontaubenschießen lernte.

Als gelangweilter Student fand [PAWN_pronoun] seine Berufung darin, mit seinen Lehrern über die Widersprüche zwischen den Grundgesetzen seines Planeten und der Politik ihrer Regierung zu diskutieren.</desc>
	</RebelStudent76>
	<PoliticalActivist17>
		<title>Politischer Aktivist</title>
		<titleShort>Aktivist</titleShort>
		<desc>Matt war Mitglied einer radikalen politischen Bewegung, die gegen die Regierung auf seiner Heimatwelt agierte.

Dank der Guerilla-Taktiken, die Matt von seinen Mitstreitern beigebracht bekommen hatte, hatte [PAWN_pronoun] die Möglichkeit zu kämpfen, aber auch Zweifel an seinem eigenen Glauben.</desc>
	</PoliticalActivist17>
	<Cadet58>
		<title>Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf dem Planeten Neu-China geboren, wo sein Vater ein Polizeichef war, der eine extrem strenge Erziehung seines Sohnes anstrebte.

[PAWN_nameDef] musste jeden Tag militärische Drill-Übungen über sich ergehen lassen und sein Zimmer makellos sauber halten, immer bereit für die Abnahme. [PAWN_pronoun] entwickelte eine Abscheu gegen Gewalt.</desc>
	</Cadet58>
	<Flaneur93>
		<title>Flaneur</title>
		<titleShort>Flaneur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schlenderte und schlürfte seinen Weg durch die Straßen und Cafés seiner Welt, immer mit dem Bestreben nach Freiheit.

In all dieser Zeit blieb [PAWN_pronoun] misstrauisch gegenüber anderen. Und lehnte jegliche Befehle ab.</desc>
	</Flaneur93>
	<ShipTechnician36>
		<title>Schiffstechnikerin</title>
		<titleShort>Technikerin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war eine angehende Technikerin für Handelsschiffe, deren Flugweg sich zwischen den Stationen und Planeten ihres Heimatsystems erstrecken. In ihrem Job lernte sie, wie man Maschinen reparieren und verbessern kann.

Manchmal wurde ihr Schiff für kurze Erkundungsflüge in gefährliche Weltraumregionen eingeteilt.</desc>
	</ShipTechnician36>
	<ChiefEngineer8>
		<title>Chefingenieurin</title>
		<titleShort>Ingenieurin</titleShort>
		<desc>Als Chefingenieurin an Bord eines großen Raumschiffes war [PAWN_nameDef] für komplexe und knifflige Dinge verantwortlich.

Sie verließ sich auf andere Besatzungsmitglieder, wenn die Frage aufkam, wer sich um die lebensnotwendigen Grundbedürfnisse kümmern soll. Eines Tages verschwand sie und ihr Schiff, als eine lange Erkundungsreise begonnen wurde.</desc>
	</ChiefEngineer8>
	<BlacksmithsSon57>
		<title>Sohn eines Schmieds</title>
		<titleShort>Schmied</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Vater besaß eine Schmiede in einem heruntergekommenen Stadtbezirk. [PAWN_nameDef] half seinem Vater, wo immer er konnte.

Später wurde [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]em Vater als Schmiedelehrling ausgebildet, das [PAWN_nameDef] zu einem Mann machte. [PAWN_nameDef]'s Hobby war zudem Schießen.</desc>
	</BlacksmithsSon57>
	<BlacksmithShooter21>
		<title>Schmiedeschütze</title>
		<titleShort>Büchsenmacher</titleShort>
		<desc>Während [PAWN_nameDef] ein junger Schmied war, führte die Polizei eine Razzia in [PAWN_possessive]em Familienladen durch. [PAWN_pronoun] erschoss zwei Polizisten, bevor sie [PAWN_nameDef] außer Gefecht setzten und einsperrten.

Von [PAWN_possessive]en Mithäftlingen lernte [PAWN_nameDef] viel über das Reisen und Plündern.</desc>
	</BlacksmithShooter21>
	<JoywireAddict74>
		<title>Süchtig nach Glücklichmacher</title>
		<titleShort>Süchtig</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] bekam von [PAWN_possessive]en wohlhabenden Eltern alles, war [PAWN_pronoun] wollte. Als [PAWN_pronoun] mit Glücklichmachern in Kontakt kam, wurde [PAWN_pronoun] süchtig. Als [PAWN_possessive]e Eltern eines Tages mitbekam, was passiert war, trennten sie sich von [PAWN_nameDef].

Unauffällig aber oft gewalttätig suchte [PAWN_pronoun] auf nach dem Glücklichmacher-Schuss, egal mit welchen Mitteln.</desc>
	</JoywireAddict74>
	<AddictionCounsel18>
		<title>Suchtberater</title>
		<titleShort>Berater</titleShort>
		<desc>Nach einer Entzugstherapie konnte [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e Glücklichmacher-Sucht besiegen und beschloss, ein gewaltloses Leben zu führen und anderen zu helfen.

[PAWN_pronoun] besuchte verschiedene Gesellschaften und benutzte Medizin, Kunst und Handwerk, um anderen zu helfen, die mit ihren eigenen Süchten zu kämpfen hatten.</desc>
	</AddictionCounsel18>
	<ChildKnave84>
		<title>Knappe</title>
		<titleShort>Knappe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Knappe von König Loteric. [PAWN_pronoun] genoss das Training mit Holzstäben und den Nahkampf mit anderen. [PAWN_pronoun] konnte sich schnell an die Hitze des Gefechts anpassen und war gut darin, andere anzufeuern.

[PAWN_pronoun] diente seinem Herrn gut, bis der König durch einen bedauerlichen Unfall ums Leben kam.</desc>
	</ChildKnave84>
	<BloodgameSurvivor95>
		<title>Blutspiel-Überlebender</title>
		<titleShort>Blutspieler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde an die Corestars Entertainment Company verkauft und in einer ihrer Shows verheizt, die systemweit ausgestrahlt wurde.

[PAWN_possessive]e manipulative Art machte [PAWN_nameDef] zu einem Alptraum, sogar für die Zuschauer. Er wurde rausgeworfen und auf einem Planeten verbannt, der voll mit tödlichen Tieren, Verbrechern und bewaffneten Kameradrohnen war.</desc>
	</BloodgameSurvivor95>
	<WastelandWanderer96>
		<title>Ödland-Wanderer</title>
		<titleShort>Wanderer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer wohlhabenden Familie in einer Wüstenwelt. Eines Tages wurde er aus diesem Leben gerissen, als ein bezahltes Angriffskommando sein Ahnenhaus zerstörte.

Der Junge schaffte es, sich in einem Kühlkanal unterhalb der Villa seiner Familie zu verstecken. Lucas schwor Rache gegen die Mörder und gegen jene, die sie angeheuert hatten, und zog allein durch das Ödland.</desc>
	</WastelandWanderer96>
	<VoidspaceRaider11>
		<title>Leerraum-Plünderer</title>
		<titleShort>Plünderer</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] jahrelang den Mörder seiner Familie gesucht hatte, wurde [PAWN_nameDef] einen Platz in einer Gruppe von raumfahrenden Plünderern angeboten. Er akzeptierte mit der Hoffnung, so den Mörder finden zu können.

Wegen [PAWN_possessive]er unglaublichen Fähigkeit, Gefahren aus dem Weg zu gehen, verdiente er den Spitznamen 'Blackjack' als Anerkennung für sein Glück.</desc>
	</VoidspaceRaider11>
	<SocialPariah3>
		<title>Gesellschaftlicher Außenseiter</title>
		<titleShort>Außenseiter</titleShort>
		<desc>Die Familie von [PAWN_nameDef] fügte sich nie ein. Sie waren seltsame Typen, die sich nicht an ihre geregelte Gesellschaft anpassen konnten. Dies war der Grund, warum sie in den Kryptoschlaf versetzt und in verschiedene Randwelten geschickt wurden, um sie für immer voneinander zu trennen.</desc>
	</SocialPariah3>
	<Vagabond73>
		<title>Vagabund</title>
		<titleShort>Vagabund</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erwachte auf einem gefährlichen Planeten ohne Ressourcen und ohne Überlebensfähigkeiten. [PAWN_pronoun] reiste von Lager zu Lager und tat alles, was nötig war, um die Sonne wieder aufsteigen zu sehen.</desc>
	</Vagabond73>
	<PyroAssistant56>
		<title>Pyro-Assistent</title>
		<titleShort>Assistent</titleShort>
		<desc>Auf einer industriellen Welt lernte [PAWN_nameDef] sehr früh, dass man für Essen arbeiten muss. Also begann [PAWN_pronoun] zu arbeiten. Kinder konnten Stellen erreichen, die Erwachsen nicht erreichen konnten, und wo [PAWN_pronoun] herkam, waren die Sicherheitsgesetze ziemlich flexibel.

[PAWN_pronoun] wurde wegen [PAWN_possessive]er pyromanischen Veranlagung nach einem unglücklichen Zwischenfall aus der Küche verbannt.</desc>
	</PyroAssistant56>
	<MachineFixer15>
		<title>Maschinenreparierer</title>
		<titleShort>Reparierer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war geschickt im Umgang mit mechanischen Problemen, solange das Problem nicht die Küche betraf.

Nach einem Leben mit gefährlichen Maschinen und brennbaren Chemikalien lernte [PAWN_pronoun], wie man seine Wunden flicken konnte. Trotz der Schmerzen entwickelte [PAWN_pronoun] keine Abneigung gegen Feuer.</desc>
	</MachineFixer15>
	<StreetUrchin73>
		<title>Gassenmädchen</title>
		<titleShort>Schwindlerin</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] von Zuhause weggelaufen war, musste sie ihr Leben auf der Straße verbringen.

Sie wurde schnell Erwachsen und lernte früh, dass sie einen Weg finden musste, wie man Leuten eine emotionale Bindung vortäuscht.</desc>
	</StreetUrchin73>
	<SpaceMerchant75>
		<title>Weltraumhändlerin</title>
		<titleShort>Händlerin</titleShort>
		<desc>Als Teil eines freiberuflichen interplanetaren Lebensstils wollte [PAWN_nameDef] ihre romantischen Interessen ebenso dominieren wie ihre Geschäftsgegner. Wenn sie mal nicht ein eigenes Schiff zu fliegen hatte, arbeitete sie für Charterschiffe.</desc>
	</SpaceMerchant75>
	<RitualChild22>
		<title>Ritualkind</title>
		<titleShort>Opfergabe</titleShort>
		<desc>Geboren mit einem besonderen Mal auf [PAWN_possessive]em Hals, entschied sich der Stamm, [PAWN_nameDef] in einem Blutritual zu opfern. [PAWN_pronoun] wurde zum Sterben in einem Wald ausgesetzt. Später wurde [PAWN_pronoun] von einem Rudel arktischer Wölfe gefunden und aufgenommen.

Nach einer Weile lernte [PAWN_pronoun], Werkzeuge herzustellen, um den Rudel bei der Jagd zu unterstützen.</desc>
	</RitualChild22>
	<BeastSlayer1>
		<title>Biestschlächter</title>
		<titleShort>Schlächter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] reiste von Planet zu Planet, immer auf der Suche nach Tieren, die Menschen angegriffen haben. [PAWN_pronoun] zeltete auf dem Planeten manchmal wochenlang, um [PAWN_possessive]e Beute zu analysieren, bevor [PAWN_pronoun] zuschlug. [PAWN_pronoun] jagte am liebsten Thrumbos.

[PAWN_nameDef] bevorzugte es, allein zu arbeiten, und genoss den Nervenkitzel der Jagd und das Fleisch [PAWN_possessive]er Beute.</desc>
	</BeastSlayer1>
	<BrothelGofer59>
		<title>Bordellhelfer</title>
		<titleShort>Helfer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer dampfbetriebenen Mittwelt geboren, die jahrhundertelang von ökonomischen Krisen geplagt war, und begann dort seine Arbeit mit jungen Jahren. Schmarotzen, Schuhe polieren, Nähen - er hat alles getan. [PAWN_pronoun] war besonders bekannt als 'Mädchen für alles', der die Bordellmädchen mit Aphrodisiakum und Chemikalien belieferte.</desc>
	</BrothelGofer59>
	<DrugLieutenant78>
		<title>Drogenleutnant</title>
		<titleShort>Drogenmann</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war verantwortlich für den Drogenhandel vom Verbrecherboss Grady Loughman. Er setzte seine Männer ein, um Drogen gewinnbringend zu verkaufen und andere Kartelle zu bekämpfen, wenn die Regierung dahinter kam.

Seine sozialen Fähigkeiten brachten ihn politisch sehr weit nach oben. Außerdem hatte er Diener, die für ihn kochten und sauber machten.</desc>
	</DrugLieutenant78>
	<LaborCampOrphan63>
		<title>Arbeitslager-Waisenkind</title>
		<titleShort>Waisenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verlor ihre Eltern bei einem Arbeitsunfall und wuchs in einem Arbeitslager für Waisenkinder auf. Die Lageraufseher waren gnadenlos - aber wenigstens hatte sie Kleidung und Nahrung.</desc>
	</LaborCampOrphan63>
	<UrbworldEnforcer67>
		<title>Fabrikwelt-Vollstrecker</title>
		<titleShort>Vollstrecker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Vollstrecker des Gesetzes auf einer antiken Fabrikwelt.

Sie befasste sich mit dem menschlichen Abschaum - von gierigen Fabrikwelt-Adelsfamilien, die sie in ihren Turmpalästen beschützen musste, bis hin zu kannibalischen Kulten, die sie in den tiefsten Gängen der unterirdischen Höhlen aufspüren musste.</desc>
	</UrbworldEnforcer67>
	<GameFanatic28>
		<title>Spielefanatiker</title>
		<titleShort>Spieler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein fanatischer Spieler, der in Virtual-Reality-Spielen lernte zu überleben.

Als [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e Fähigkeiten in der realen Welt ausprobieren wollte, wurde [PAWN_pronoun] von einem kriminellen Wissenschaftler für experimentelle Zwecke entführt. [PAWN_pronoun] konnte entkommen, aber diese Sache konnte [PAWN_pronoun] nie vergessen.</desc>
	</GameFanatic28>
	<ToolMechanic88>
		<title>Werkzeugmechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein berühmter Werkzeugmechaniker auf einer staubigen Rimwelt.

Nachdem seine Firma wegen eines Skandals geschlossen werden musste, schloss [PAWN_pronoun] sich einem Stamm an, wo [PAWN_pronoun] Überlebensfähigkeiten erlangte, feine Messer und Hämmer herstellte, Reisen unternahm, und [PAWN_possessive]e Waren an andere Siedlungen verkaufte.</desc>
	</ToolMechanic88>
	<ClassClown31>
		<title>Klassenclown</title>
		<titleShort>Lustiges Kind</titleShort>
		<desc>In der äußerst wettbewerbsintensiven Umgebung seiner Glitzerwelt-Schule fand [PAWN_nameDef] seine Berufung darin, den Klassenclown zu spielen, um die Spannung zu lockern.

[PAWN_pronoun] entwickelte daraus ein Gefühl für soziale Verzweiflung, sowie eine Anerkennung für die künstlerische Seite der Komödie.</desc>
	</ClassClown31>
	<CraftShaper24>
		<title>Materialformer</title>
		<titleShort>Former</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] sperrte sich selbst jahrelang in seinem Studio ein und ließ sich Essen anliefern, um seine wertvolle Zeit nicht mit Kochen zu verschwenden.

Schließlich wurde [PAWN_nameDef] aufgrund [PAWN_possessive]er Kreationen die größte Ehre auf Semantic World zuteil: Die Erlaubnis, auf fortschrittliche Technologien zugreifen zu können, um ein beliebiges Design innerhalb von Minuten zu materialisieren.</desc>
	</CraftShaper24>
	<CrimeBossChild70>
		<title>Verbrecherboss-Kind</title>
		<titleShort>Kriminelles Kind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde von einem berüchtigten Verbrecherboss adoptiert. [PAWN_pronoun] lernte alle Facetten des Familienunternehmens, inklusive Schmuggeln und originelle Tötungsmethoden.

Als [PAWN_possessive]e Familie attackiert wurde, musste [PAWN_pronoun] sich auf Befehl [PAWN_possessive]es Vaters in einer geheimen Schlafkammer verstecken.</desc>
	</CrimeBossChild70>
	<MercenaryLeader2>
		<title>Söldneranführer</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Allein brach [PAWN_nameDef] auf, um das Lebenswerk [PAWN_possessive]es Vaters neu aufzubauen. [PAWN_pronoun] forderte den Anführer einer kleinen Söldnertruppe heraus, um die Kontrolle zu übernehmen, und ließ sie dann Handelsschiffe entern und wertvolle Fracht stehlen.

[PAWN_possessive]e Männer begannen zu meutern. [PAWN_pronoun] wurde im Stich gelassen, gefangengenommen und zum Tode verurteilt.</desc>
	</MercenaryLeader2>
	<SentimentalChild62>
		<title>Sentimentales Kind</title>
		<titleShort>Nettes Kind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein nettes Kind. Wenn jemand ein Problem hatte, versuchte [PAWN_pronoun] es zu lösen. Aber als Kind war [PAWN_pronoun] nicht immer erfolgreich. Dies verletzte seine empfindliche Seele.

[PAWN_pronoun] träumte davon, ein Soldat zu sein, um Plünderer und Aliens zu bekämpfen.</desc>
	</SentimentalChild62>
	<SpecialForces76>
		<title>Spezialeinheit</title>
		<titleShort>Spezialist</titleShort>
		<desc>Gib mir einen Grund zu töten - einen guten Grund!

Markus war ein talentierter Soldat - so sehr, dass [PAWN_pronoun] sich einer Spezialeinheit anschloss, um Militante und Xenomenschen-Plünderer zu bekämpfen. [PAWN_pronoun] sah sich selbst nie als einsamer Held, aber [PAWN_pronoun] spielte [PAWN_possessive]e Rolle in der Gruppe ziemlich gut.</desc>
	</SpecialForces76>
	<DustyFarmHand15>
		<title>Staubiger Stallknecht</title>
		<titleShort>Stallknecht</titleShort>
		<desc>Seitdem [PAWN_nameDef] laufen konnte, kümmerte [PAWN_pronoun] sich um die Tiere und die Ernte [PAWN_possessive]er Leute in ihrer trockenen Heimat.

Die Arbeit härtete [PAWN_nameDef] ab, allerdings blieb nur wenig Zeit für intellektuelle Aktivitäten.</desc>
	</DustyFarmHand15>
	<DromedaryKnight98>
		<title>Dromedar-Ritter</title>
		<titleShort>Ritter</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] das Interesse [PAWN_possessive]es Sandkönigs geweckt hatte, wurde [PAWN_nameDef] in der Sandy-Boomrat-Kampftechnik ausgebildet.

Immer ein Kamel dabei, das [PAWN_possessive]e Sachen trug, diente [PAWN_pronoun] loyal [PAWN_possessive]en Sandbewohnern.</desc>
	</DromedaryKnight98>
	<HackerKid55>
		<title>Hackerkind</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer hoch-technologischen Welt geboren und lernte bereits mit jungen Jahren, wie man einen Computer hackt.

Die vielen Stunden, die [PAWN_pronoun] allein mit Basteln verbrachte, verbesserten [PAWN_possessive]e Kenntnisse über Maschinen, aber verschlechterten [PAWN_possessive]en Umgang mit Menschen.</desc>
	</HackerKid55>
	<BattleMechanic73>
		<title>Gefechtsmechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein technologie-besessener Söldner auf einem Planeten im frühen Fusionszeitalter.

[PAWN_pronoun] war ungewöhnlich stark besessen davon, die richtige Ausrüstung zusammenzustellen, die [PAWN_pronoun] oft mit originalen Modifikationen ausstattete.</desc>
	</BattleMechanic73>
	<VideoGamer63>
		<title>Videospieler</title>
		<titleShort>Spieler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einer Mittwelt auf und verbrachte [PAWN_possessive]e Zeit meistens in [PAWN_possessive]em Zimmer, wo [PAWN_pronoun] Videospiele spielte. [PAWN_pronoun] war warmherzig und hatte eine Vorliebe für Tiere.

Während [PAWN_pronoun] aufwuchs, nahm [PAWN_pronoun] Drogen ein, um seine Realität zu verbessern. In solchen schwierigen Zeiten fand [PAWN_pronoun] Leidenschaft und Zuflucht in Sport.</desc>
	</VideoGamer63>
	<DischargedSoldier14>
		<title>Entlassener Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>Jeremy bot sich für Geld an, um seinen Drogenkonsum zu finanzieren. Um davon abzukommen, trat [PAWN_pronoun] dem Militär bei und lernte zu kämpfen.

Da [PAWN_pronoun] offenbar zu schlau für die Armee war, hinterfragte [PAWN_pronoun] die Entscheidungen [PAWN_possessive]er Vorgesetzten und lehnte sie oft ab. Dies führte schließlich zu einer unehrenhaften Entlassung mit einem Chip in [PAWN_possessive]er Schulter.</desc>
	</DischargedSoldier14>
	<Student56>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] studierte Chemie und Quantenmechanik zur Unterhaltung.

[PAWN_pronoun] konnte andere sehr gut zu überzeugen, seine körperliche Arbeit zu machen, und machte es zur Lebensaufgabe, solche Arbeiten zu vermeiden.</desc>
	</Student56>
	<Chemist73>
		<title>Chemiker</title>
		<titleShort>Chemiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein forschender Chemiker. [PAWN_pronoun] arbeitete mit Chemikalien, von pharmazeutisch bis explosiv, um neue Substanzen und Therapien zu entwickeln.</desc>
	</Chemist73>
	<SuperSoldier47>
		<title>Supersoldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Regierung startete ein experimentelles Entwicklungsprogramm für Supersoldaten. Sie entführten Tausende von Säuglingen, beeinflussten ihren Verstand mit Drogen und Maschinen und trainierten sie für den Kampf.

Die meisten Säuglinge starben, außer [PAWN_nameDef]. Er tötete sein erstes Opfer mit sechs Jahren und beteilige sich nicht viel später an Gefechten.</desc>
	</SuperSoldier47>
	<SuperSoldier64>
		<title>Supersoldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war das Ergebnis eines Supersoldatenprogramms, das von einer nun gestürzten Regierung gestartet worden ist. [PAWN_pronoun] überlebte den letzten Selbstmordanschlag auf das feindliche Mutterschiff. Was sollte er nun tun?

Das erste Mal in seinem Leben hatte [PAWN_pronoun] keine Befehle, keine Ziele. [PAWN_pronoun] stieg aus dem Wrack empor, unwissend, aber mit einem Gefühl der Freiheit.</desc>
	</SuperSoldier64>
	<HeadjackAddict4>
		<title>Klinkenstecker-süchtig</title>
		<titleShort>Klinkenstecker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war manchmal tagelang via Klinkenstecker mit dem Computer verbunden. Dabei stellte [PAWN_pronoun] fest, dass [PAWN_pronoun] lieber die Gesellschaft von Computern bevorzugte, statt von Menschen oder Tieren.</desc>
	</HeadjackAddict4>
	<CorporateBuilder8>
		<title>Firmenbauarbeiter</title>
		<titleShort>Bauarbeiter</titleShort>
		<desc>Obwohl es vielleicht manche als verschwendetes Potential ansahen, hatte [PAWN_nameDef] ein Talent dafür, Objekte zu verschieben. Genau dieses Talent fehlte noch in der Konstruktionsabteilung des planetarischen Mega-Unternehmens.

Unglücklicherweise hatte die monotone Arbeit einen negativen Einfluss [PAWN_possessive]e kreativen Fähigkeiten.</desc>
	</CorporateBuilder8>
	<UrbworldArmyBrat18>
		<title>Fabrikwelt-Armeekind</title>
		<titleShort>Armeekind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer Fabrikwelt-Militärbasis auf. [PAWN_pronoun] war zu jung zum Kämpfen, aber [PAWN_pronoun] lernte, sich auf andere Weise nützlich zu machen.

[PAWN_pronoun] machte sich vertraut mit Waffen und militärischer Ausrüstung, aber kam nie wirklich in Berührung mit der natürlichen Welt.</desc>
	</UrbworldArmyBrat18>
	<MechanicsEngineer22>
		<title>Maschinenbauingenieur</title>
		<titleShort>Ingenieur</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] liebte es, Probleme zu bewältigen, und bekam, dank [PAWN_possessive]er ruhigen Hand und [PAWN_possessive]er qualitativen Arbeit, einen Job als Maschinenbauingenieur. [PAWN_pronoun] baute und überarbeitete Geräte in allen Formen und Größen.

Schließlich bekam [PAWN_pronoun] das Privileg, [PAWN_possessive]e Firmenklienten selbst auswählen zu dürfen. Dabei machte [PAWN_pronoun] sich wohlhabende Freunde, aber auch einige mächtige Feinde.</desc>
	</MechanicsEngineer22>
	<PlagueChild50>
		<title>Pestkind</title>
		<titleShort>Kind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war der Abkömmling einer Doktorenfamilie und lebte auf einer Welt, die von der Pest heimgesucht wurde. 

[PAWN_nameDef] wurde in einer umgekehrten Quarantäne unter dem Hippokratischen Eid aufgezogen. [PAWN_pronoun] erlebte wenig soziale Interaktion. Allerdings sammelte [PAWN_pronoun] eine Menge medizinischer Erfahrung beim Assistieren von Behandlungen.</desc>
	</PlagueChild50>
	<PlagueDoctor89>
		<title>Pestdoktor</title>
		<titleShort>Doktor</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] kümmerte sich um die medizinische Versorgung auf mehreren Welten, die von der Pest heimgesuchten wurden, und arbeitete stets unter dem Hippokratischen Eid. [PAWN_pronoun] verbesserte die Bedingungen für in Quarantäne gestellte Menschen und führte gleichzeitig medizinische Behandlungen durch und entwickelte Medikamente.

[PAWN_pronoun] hatte nie Zeit, ein normales Leben außerhalb der Arbeit zu verbringen.</desc>
	</PlagueDoctor89>
	<YoungMaster73>
		<title>Jungmeister</title>
		<titleShort>Meister</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling von zwei Sanitätern und sehnte sich nach Macht. [PAWN_possessive] scharfer Verstand und [PAWN_possessive] Charisma trugen dazu bei, dass [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]en Kollegen respektiert wurde.

[PAWN_pronoun] entschied, dass der beste Weg, Macht zu erlangen, darin bestand, in den Rängen des imperialistischen Militärs aufzusteigen, und schloss sich deshalb schon im frühestmöglichen Alter an.</desc>
	</YoungMaster73>
	<ImperialGeneral39>
		<title>Imperialer General</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Durst nach Macht war nicht aufzuhalten. [PAWN_pronoun] stieg schnell die militärischen Ränge auf und erreichte bald den Rang eines Generals.

[PAWN_pronoun] wurde mit der anspruchsvollsten Aufgabe betraut - die Eroberung entfernter und unerforschter Rimwelten. Wenn [PAWN_pronoun] siegen sollte, könnte [PAWN_pronoun] sogar als Nachfolger des Imperators in Betracht gezogen werden.</desc>
	</ImperialGeneral39>
	<CaravanTraveler6>
		<title>Karawanenreisender</title>
		<titleShort>Reisender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Abkömmling einer Familie von reisenden Händlern und lernte von [PAWN_possessive]em Vater die Fähigkeiten eines Händlers. [PAWN_pronoun] wurde oft damit beauftragt, sich um die Lasttiere zu kümmern. Aufgrund [PAWN_possessive]es nomadischen Lebensstils jagte oder ertauschte [PAWN_pronoun] sich [PAWN_possessive] Essen.</desc>
	</CaravanTraveler6>
	<Caravaneer11>
		<title>Karawaner</title>
		<titleShort>Karawaner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war der Anführer einer Karawane. [PAWN_pronoun] war verantwortlich für die Sicherheit [PAWN_possessive]er Karawane und Verhandlungsführer bei unzähligen Handelsgeschäften.

[PAWN_pronoun] und [PAWN_possessive]e Leute leben in Wohlstand, aber ihr Reichtum machte sie zum Ziel von Räubern. Sie mussten oft zu den Waffen greifen, um sich gegen Banditen und Wegelagerer zu wehren.</desc>
	</Caravaneer11>
	<JungleKid64>
		<title>Dschungelkind</title>
		<titleShort>Dschungelkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Neugeborenes ausgesetzt und wuchs unter den Tieren des dichten Dschungels [PAWN_possessive]er Heimatwelt auf.

Als [PAWN_pronoun] ein Teenager war, wurde [PAWN_pronoun] in der Nähe einer Straße von einem reisenden Doktor gefunden, der [PAWN_nameDef] verletzt, zischend und miauend vorfand. [PAWN_pronoun] wurde gerettet und als Lehrling aufgenommen.</desc>
	</JungleKid64>
	<Aromatherapist80>
		<title>Aromatherapeut</title>
		<titleShort>Therapeut</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] praktizierte die Aromatherapie mit Essenzen aus heimischen Pflanzen.</desc>
	</Aromatherapist80>
	<FarmersSon39>
		<title>Bauernsohn</title>
		<titleShort>Bauer</titleShort>
		<desc>Ade verbrachte einen Großteil seiner Kindheit damit, das Biom-Farming zu erlernen. In seinem Biom wurden Tiere gehalten, um zu untersuchen, welche von ihnen am besten in der fremden Umgebung zurechtkamen.

Aufgrund dieser Tatsache, der Reisebeschränkungen und des Sauerstoffrationierungssystems, traf er selten jemanden außerhalb seiner Familie.</desc>
	</FarmersSon39>
	<RebelFighter57>
		<title>Rebellenkämpfer</title>
		<titleShort>Rebell</titleShort>
		<desc>Als der Bürgerkrieg ausbrach, blieb Ade zu beiden Seiten neutral, bis sein Biom von einer loyalistischen Miliz in Brand gesteckt wurde.

Später gab ihm seine Einheit den Spitznamen "Rare", nachdem er die Luxusvilla eines loyalistischen Anführers niedergebrannt hatte, während der Anführer noch drinnen war.</desc>
	</RebelFighter57>
	<WealthyStudent75>
		<title>Wohlhabender Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer wohlhabenden Glitzerwelt geboren. [PAWN_pronoun] hat an der Kaspischen Ingenieursschule studiert und machte sich in Mathematik und Computerprogrammierung einen Namen.

[PAWN_nameDef] wuchs in einer sauberen, sterilen Umgebung auf. [PAWN_pronoun] hat noch nie einen Bauernhof oder eine Tierhaltung gesehen.</desc>
	</WealthyStudent75>
	<Roboticist75>
		<title>Robotiker</title>
		<titleShort>Robotiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fühlte sich mit Robotern und künstlichen Intelligenzen wohler als mit organischen Menschen, also arbeitete [PAWN_pronoun] als Robotiker. [PAWN_pronoun] interessierte sich besonders für Mechaniten und antike Technologie.  

[PAWN_nameDef] war auf andere Menschen angewiesen, um [PAWN_possessive]e Grundbedürfnisse zu decken.</desc>
	</Roboticist75>
	<StreetPeddler39>
		<title>Straßenverkäufer</title>
		<titleShort>Verkäufer</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen in einer industriellen Mittwelt, in der Diebstähle und Überfälle keine Seltenheit waren, half [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]er Familie, indem [PAWN_pronoun] kleine Schmuckstücke und Kuriositäten herstellte und an Passanten verkaufte.

[PAWN_pronoun] merkte schnell, dass nicht [PAWN_possessive] Verstand, sondern die Leute, die [PAWN_pronoun] kennengelernt hat, der entscheidende Faktor sein wird, um im Leben weiter zu kommen.</desc>
	</StreetPeddler39>
	<PrivateDetective66>
		<title>Privatdetektiv</title>
		<titleShort>Detektiv</titleShort>
		<desc>Als Privatdetektiv war ein scharfer Verstand und eine silberne Zunge die wichtigsten Werkzeuge von [PAWN_nameDef]. [PAWN_pronoun] verbrachte oft [PAWN_possessive]e Nächte damit, Fälle zu bearbeiten, die von der Enthüllung von Affären und dem Herausfinden von Geschäftsgeheimnissen bis hin zur Lösung von Mordfällen und der Infiltration krimineller Organisationen reichten. Es gab keinen Fall, den [PAWN_pronoun] nicht für den richtigen Preis akzeptieren würde.</desc>
	</PrivateDetective66>
	<BodyguardTrainee88>
		<title>Bodyguard-Lehrling</title>
		<titleShort>Bodyguard</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in eine berühmt-berüchtigte Bodyguard-Familie hineingeboren. [PAWN_possessive] Mütter Elena und Victoria zwangen [PAWN_nameDef] in viele gefährliche Situationen und [PAWN_pronoun] musste lernen, das Wohlergehen des Klienten über das eigene zu stellen.

[PAWN_nameDef] wurde über viele Kräuter und natürliche Gifte unterrichtet, damit [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e Klienten davor schützen konnte, vergiftet zu werden.</desc>
	</BodyguardTrainee88>
	<SpaceBartender66>
		<title>Weltraum-Barkeeper</title>
		<titleShort>Barkeeper</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde Barkeeper auf einer Raumstation. [PAWN_pronoun] interagierte mit vielen Fremden und freundete sich mit ihnen an.

Im Laufe der Zeit nutzte [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive] Wissen über Kräuter, um [PAWN_possessive]e eigenen seltsamen Zubereitungen für [PAWN_possessive]e Kunden herzustellen.</desc>
	</SpaceBartender66>
	<SpoiledChild90>
		<title>Verwöhntes Kind</title>
		<titleShort>Verwöhnt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war das Kind eines engagierten Raumfahrtingenieurs. Da [PAWN_possessive]e Eltern nicht wollten, dass [PAWN_pronoun] manuelle und gefährliche Aufgaben verrichten sollte, widmete [PAWN_pronoun] sich der Kunst und Musik.

[PAWN_pronoun] liebte Tiere, aber [PAWN_possessive]e Eltern ließen [PAWN_nameDef] nie ein Haustier haben - obwohl [PAWN_pronoun] viel mit den Haustieren anderer Leute spielte.</desc>
	</SpoiledChild90>
	<CosmeticSurgeon46>
		<title>Schönheitschirurg</title>
		<titleShort>Chirurg</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte eine furchtbare Art mit Kranken umzugehen, was auf [PAWN_possessive]e Grobheit zurückzuführen ist. [PAWN_pronoun] schikanierte oft [PAWN_possessive]e Patienten, um sie zu kosmetischen Operationen zu zwingen. [PAWN_pronoun] hat auf diese Weise viel Geld verdient.

Obwohl [PAWN_pronoun] sehr fleißig und sorgfältig in [PAWN_possessive]er Arbeit war, musste [PAWN_pronoun] nie einen Finger für Hausarbeiten rühren.</desc>
	</CosmeticSurgeon46>
	<Philosopher40>
		<title>Philosoph</title>
		<titleShort>Weiser</titleShort>
		<desc>Der Durst nach archäotechnologischem Wissen trieb [PAWN_nameDef] dazu, jahrelang verlassene Rechenzentren zu erforschen und alte Programmiersprachen zu studieren.

[PAWN_pronoun] behauptete, einer der wenigen zu sein, die die Tragödie der Vergangenheit herausfinden konnten - und einen Weg in die Zukunft aufzeigen konnten.</desc>
	</Philosopher40>
	<UprightDiplomat39>
		<title>Aufrechter Diplomat</title>
		<titleShort>Diplomat</titleShort>
		<desc>Als Diplomat wurde [PAWN_nameDef] mit diplomatischen Aufgaben in den blutgetränkten äußeren Rimsektoren beauftragt.

[PAWN_pronoun] hoffte, die endlosen Kriege zu beenden, bis [PAWN_possessive] Konsulatsschiff, die St. Anthem, von einer Raiderflotte angegriffen wurde.</desc>
	</UprightDiplomat39>
	<CaveChild39>
		<title>Höhlenkind</title>
		<titleShort>Höhlenkind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einer Höhle auf einem Tundraplaneten auf und wurde später von einer reisenden Gruppe von Unterhaltungskünstlern adoptiert, die man die Wizards nannte. Diese ehemalige Sternenbesatzung wusste wundersame Geschichten über das Universum zu erzählen.

Eines Tages kehrten die Wizards nicht von der Plünderung zurück. Nach jahrelangem Warten machte sich [PAWN_nameDef] auf den Weg ins All, um sie zu finden.</desc>
	</CaveChild39>
	<VideoProducer32>
		<title>Videoproduzent</title>
		<titleShort>Produzent</titleShort>
		<desc>Zu unbeholfen, um Kontakte zu knüpfen, fand [PAWN_nameDef] Trost in der Produktion von Videos. Seltsamerweise genossen die Leute [PAWN_possessive]e Videos und nannten sie "perfekte Sitcom-Dramen".

[PAWN_nameDef] nutzte dies aus und zeigte mehr und mehr Videos, mit der Hoffnung, dass [PAWN_pronoun] wieder mit den Wizards in Kontakt treten könne.</desc>
	</VideoProducer32>
	<RangerChild95>
		<title>Ranger-Kind</title>
		<titleShort>Ranger-Kind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einem Wald aufgezogen. [PAWN_pronoun] lernte von [PAWN_possessive]em Vater, wie man jagt und in der Natur überlebt, sodass [PAWN_pronoun] unabhängig von anderen leben konnte, wenn Vater stirbt.

Gewöhnt an körperliche Arbeit und mit einem intuitiven Verstand, konnte [PAWN_nameDef] wochenlang alleine überleben.</desc>
	</RangerChild95>
	<BushSniper28>
		<title>Heckenschütze</title>
		<titleShort>Scharfschütze</titleShort>
		<desc>Das friedliche Leben von [PAWN_nameDef] wurde unterbrochen, als [PAWN_possessive] Land brutal überfallen wurde.

Als [PAWN_nameDef] volljährig war, wurde [PAWN_pronoun] in Dienst gestellt, wo [PAWN_pronoun] schnell eine Begabung für Gewehre zeigte. [PAWN_pronoun] hatte monatelang in den Wäldern gelebt und Soldaten beseitigt, die es wagten, die Grenze zu überqueren.</desc>
	</BushSniper28>
	<GlitterworldRoyal85>
		<title>Glitzerwelt-Hochgeborene</title>
		<titleShort>Hochgeborene</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem königlichen Haushalt auf einer Glitzerwelt auf. Sie wurde von klein auf darauf vorbereitet, in die königliche Familie eines anderen Planeten einzuheiraten.

Leider schreckten ihre schiefen Zähne die meisten Anwärter ab, sodass sie verbittert und unfreundlich wurde.</desc>
	</GlitterworldRoyal85>
	<PirateSympathizer42>
		<title>Piratensympathisantin</title>
		<titleShort>Piratin</titleShort>
		<desc>Schon in ihrer Jugend schuf [PAWN_nameDef] eine Beziehung zur Unterwelt. Dort lernte sie Nahkampf und wurde eine zuverlässige Unterweltberaterin.

Nachdem sie an einer gescheiterten Rebellion teilgenommen hatte, floh sie aus ihrer Heimatwelt, um mit einer Piratenbande zu reisen.</desc>
	</PirateSympathizer42>
	<PlagueSurvivor87>
		<title>Pestüberlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] beobachtete, wie sich eine mysteriöse Pest in seiner Stadt ausbreitete und seine Familie und Freunde dahinraffte.

[PAWN_pronoun] erlangte medizinische Kenntnisse beim Zuschauen von Pestdoktoren, aber hinterließ bei ihm psychische Störungen.</desc>
	</PlagueSurvivor87>
	<UnethicalDoctor53>
		<title>Unethischer Arzt</title>
		<titleShort>Arzt</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde Arzt, um Leben zu retten und die Medizin zu erforschen. [PAWN_pronoun] erkannte bald, dass die einzige Möglichkeit, Fortschritte in [PAWN_possessive]er Forschung zu erzielen, darin bestand, Experimente an menschlichen Patienten durchzuführen.

[PAWN_pronoun] benutzte oft Patienten für [PAWN_possessive]e Experimente - egal ob freiwillig oder nicht.</desc>
	</UnethicalDoctor53>
	<OffworldRecruit21>
		<title>Außerweltlicher Rekrut</title>
		<titleShort>Rekrut</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einer außerweltlichen Einrichtung zum Aufziehen von Soldaten geboren und aufgezogen. Schon mit jungen Jahren wurde [PAWN_pronoun] in Nahkampftaktiken, Aggressionen und Überlebenstechniken auf fremden Planeten unterrichtet.

Als einer der Besten wurde [PAWN_nameDef] schließlich auserwählt, dem orbitalen Stoßtruppenkorps beizutreten.</desc>
	</OffworldRecruit21>
	<ShockTrooper89>
		<title>Stoßtruppensoldat</title>
		<titleShort>Stoßtruppe</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] befand sich in einer Truppeneinheit, die auf mehreren Planeten in verschiedenen Kriegen eingesetzt wurde.

Während eines riskanten Angriffs wurde [PAWN_possessive]e ganze Einheit ausgelöscht. Niemand wusste, was an diesem Tag auf dem Feld geschah, aber [PAWN_nameDef] wird diese Last für immer mit sich herumtragen.</desc>
	</ShockTrooper89>
	<ProdigalStudent4>
		<title>Verlorener Schüler</title>
		<titleShort>Schüler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein gläubiger Schüler und widmete sich dem Erlernen von allem, was [PAWN_pronoun] über die Menschheit und ihre Schöpfungen lernen konnte.

Dass [PAWN_pronoun] als Nerd gemieden wurde, machte [PAWN_nameDef] nichts aus. [PAWN_pronoun] hoffte auf eine bessere Zukunft.</desc>
	</ProdigalStudent4>
	<CombatMedtech30>
		<title>Gefechtsmedizintechniker</title>
		<titleShort>Sanitäter</titleShort>
		<desc>Als Gefechtsmedizintechniker war es die Aufgabe von [PAWN_nameDef], alles zu reparieren und zu bauen, was [PAWN_pronoun] in [PAWN_possessive]e Hände bekommen konnte, von lebenden Menschen bis hin zu Maschinen und Mechs.

Obwohl [PAWN_pronoun] in gefährliche Gebiete geschickt wurde, hatte [PAWN_pronoun] nie ein Problem damit, Soldatenleben zu retten und die Technologie und Maschinen zu bauen, die zum Sieg nötig waren.</desc>
	</CombatMedtech30>
	<AnimalCaretaker78>
		<title>Tierpfleger</title>
		<titleShort>Tierpfleger</titleShort>
		<desc>Geboren auf einem mittelalterlichen Bauernhof, wurde [PAWN_nameDef] mit der Pflege von Nutztieren beauftragt. [PAWN_pronoun] begann, sie zu lieben.

Mit der Zeit lernte [PAWN_pronoun], wilde Tiere zu zähmen. [PAWN_pronoun] träumte davon, eines Tages einen Thrumbo zu treffen und ihn zu zähmen.</desc>
	</AnimalCaretaker78>
	<WildlifeRanger87>
		<title>Wildhüter</title>
		<titleShort>Wildhüter</titleShort>
		<desc>Bestürzt über die Wilderer, die mehrere Tierarten fast aussterben ließen, wurde [PAWN_nameDef] zum Wildhüter. [PAWN_pronoun] pflegte und schützte die Tiere - notfalls mit Gewalt.

[PAWN_pronoun] hat einen Hass gegen Menschen entwickelt, die Tiere für Luxus und Profit schlachten.</desc>
	</WildlifeRanger87>
	<AdventurousYouth67>
		<title>Abenteuerliche Jugend</title>
		<titleShort>Abenteurer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erkundete das große Anwesen [PAWN_possessive]er Familie und entdeckte kleine Naturwunder, die in nahe gelegenen Katakomben, Flüssen und Höhlen versteckt waren.

Während [PAWN_possessive]er Teenager-Jahre hat sich [PAWN_nameDef] zahlreiche Feinde gemacht.</desc>
	</AdventurousYouth67>
	<TreasureHunter70>
		<title>Schatzsucher</title>
		<titleShort>Abenteurer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] erkundete Planeten am äußeren Rand des Weltalls in der Hoffnung, seltene Schätze zu finden.

Nachdem es [PAWN_nameDef] gelungen war, eine legendäre Skulptur zu finden, wurde [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]en Männern verraten. [PAWN_pronoun] überlebte ihren verräterischen Angriff, aber die Skulptur wurde gestohlen.

[PAWN_pronoun] gründete die Anvil Mercenary Company, um [PAWN_nameDef] bei der Suche nach Rache zu helfen.</desc>
	</TreasureHunter70>
	<PilotFan30>
		<title>Pilot-Fan</title>
		<titleShort>Pilot-Fan</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Vater war ein Sternenjägerpilot, den [PAWN_pronoun] abgöttisch bewunderte.

Schon in jungen Jahren sammelte [PAWN_pronoun] Aufzeichnungen von Piloten und studierte Pilotenbücher, um sich darauf vorzubereiten, der Weltraum-Navy beizutreten und in die Fußstapfen [PAWN_possessive]es Vaters zu treten.</desc>
	</PilotFan30>
	<StarfighterPilot85>
		<title>Sternenjägerpilot</title>
		<titleShort>Pilot</titleShort>
		<desc>Nach jahrelangem Training und Drill wurde [PAWN_nameDef] schließlich zum Sternenjägerpilot.

Hunderte von Kampfeinsätzen später war [PAWN_pronoun] gelangweilt und suchte nach neuen Nervenkitzeln. [PAWN_pronoun] schloss sich einer Gruppe von Weltraumpiraten an, die [PAWN_nameDef] wegen [PAWN_possessive]er fliegerischen Fähigkeiten mit offenen Armen empfingen.</desc>
	</StarfighterPilot85>
	<MedicalHelper94>
		<title>Medizinischer Helfer</title>
		<titleShort>Med-Helfer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] reiste mit [PAWN_possessive]er Familie von Rimwelt zu Rimwelt. Die Mutter von [PAWN_nameDef], eine renommierte Ärztin, hielt oft Vorträge aus dem Rumpf ihres umgebauten Fracht-/Medizinschiffes.

Manchmal übernahm die Familie schwierige langfristige medizinische Arbeit mit besonders hilfsbedürftigen Patienten, und [PAWN_nameDef] half, wo immer [PAWN_pronoun] konnte.</desc>
	</MedicalHelper94>
	<GangSoldier95>
		<title>Gang-Soldat</title>
		<titleShort>Soldat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] lebte viele Jahre lang zwischen drei Raider-Siedlungen und hat schon vieles hinter sich: die Implosion eines Raumschiffs, Kryptostase, eine Bruchlandung auf eine miserable Staubkugel eines Planeten, einen alten Mann gesund gepflegt und viele Schlachten.

[PAWN_pronoun] übernahm schließlich die Kontrolle über eine gewalttätige Gang.</desc>
	</GangSoldier95>
	<CountryChild95>
		<title>Landkind</title>
		<titleShort>Hinterwäldler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde aufgezogen, um Gott zu fürchten und [PAWN_possessive] Land zu lieben. [PAWN_pronoun] war ein echtes Hinterwäldler-Kind. [PAWN_pronoun] hat immer hart gearbeitet, um sich Respekt zu verdienen, anstatt zu erzwingen.</desc>
	</CountryChild95>
	<SpaceMarine81>
		<title>Space Marine</title>
		<titleShort>Marine</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich den Interplanetarischen Marines an, um die Sterne zu bereisen und für [PAWN_possessive]en Planeten zu kämpfen. [PAWN_pronoun] zeichnete sich in mehreren Schlachten aus.

[PAWN_possessive]e Erfahrungen machen die Menschen in [PAWN_possessive]er Nähe nervös und verschlechtern [PAWN_possessive]e sozialen Fähigkeiten. Aber [PAWN_pronoun] hat gelernt, wie man kämpft.</desc>
	</SpaceMarine81>
	<RebelWriter82>
		<title>Rebellenschreiber</title>
		<titleShort>Schreiber</titleShort>
		<desc>Schon früh entwickelte [PAWN_nameDef] ein Talent für das Schreiben. [PAWN_pronoun] schrieb bald ein populäres Online-Journal - anonym, um [PAWN_possessive] Alter zu verbergen - zu Themen, die von Bioethik über politische Theorie bis hin zu Xenosoziologie reichten.</desc>
	</RebelWriter82>
	<Adventurer27>
		<title>Abenteurer</title>
		<titleShort>Abenteurer</titleShort>
		<desc>Die Abenteuerlust trieb [PAWN_nameDef] zu vielen Planeten. [PAWN_pronoun] besuchte die hellsten Glitzerwelten und die dunkelsten vom Krieg zerrissenen toxischen Planeten, immer auf der Suche nach Kuriositäten und Abenteuer.

[PAWN_pronoun] arbeitete so wenig wie möglich und überschritt oft ethische Grenzen, um schnell an Geld zu kommen. Von allen Jobs hasste [PAWN_pronoun] das Kochen am meisten.</desc>
	</Adventurer27>
	<ExiledPrince97>
		<title>Verbannter Prinz</title>
		<titleShort>Prinz</titleShort>
		<desc>Als Mitglied einer königlichen Familie wurde [PAWN_nameDef] ins Exil geschickt, weil [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e Familie in Verruf gebracht hatte.

[PAWN_pronoun] lebte meistens allein in einem fremden Land und verbrachte die meiste Zeit damit, Hütten und Häuser zu bauen, in denen [PAWN_pronoun] leben konnte. [PAWN_pronoun] fand im Alltag wenig Zeit zum Entspannen und verlor alle [PAWN_possessive]e Freunde und Familie.</desc>
	</ExiledPrince97>
	<BloodyWanderer71>
		<title>Blutrünstiger Wanderer</title>
		<titleShort>Wanderer</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Wanderer, der von Stadt zu Stadt reiste, Gelegenheitsjobs annahm und stahl, um zu überleben.

Eines Tages hatte [PAWN_pronoun] einen mentalen Aussetzer und begann einen heftigen Amoklauf, bei dem [PAWN_pronoun] mehrere Städte zerstörte und viele tötete. [PAWN_pronoun] beruhigte sich schließlich, aber [PAWN_possessive] Blutrausch ging nie verloren.</desc>
	</BloodyWanderer71>
	<NewAgeDuelist79>
		<title>Neuzeitlicher Duellant</title>
		<titleShort>Duellant</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war fasziniert vom Kampf. Da [PAWN_possessive]e Eltern oft reisten, konnte [PAWN_pronoun] viele verschiedene Kampfstile ausprobieren, vom 76-Wellen-Jujutsu bis hin zum berüchtigten Fabrikwelten-Karate.

[PAWN_pronoun] war ein höfliches Kind, darum akzeptierten die meisten Kämpfer [PAWN_possessive]en Wunsch nach Training - aber das ständige Umherziehen ohne Abschließen einer Kampfanleitung machte [PAWN_nameDef] faul.</desc>
	</NewAgeDuelist79>
	<PirateDoctor34>
		<title>Piratendoktor</title>
		<titleShort>Bad Doc</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] hatte eine Leidenschaft für die Medizin, aber hat sich nie die Mühe gemacht, ein Medizinstudium zu absolvieren. Nur schlecht bezahlte Piraten und Terroristen waren verzweifelt genug, [PAWN_possessive]e Dienste in Anspruch zu nehmen. [PAWN_possessive]e OP-Patienten hatten eine Überlebensrate von etwa 50 %.

[PAWN_possessive]e optimistische Einstellung trieb [PAWN_nameDef] weiter an, den Bedürftigen zu helfen. Solange sie im Voraus bezahlten.</desc>
	</PirateDoctor34>
	<SpoiledBrat31>
		<title>Verwöhntes Gör</title>
		<titleShort>Gör</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] ist der Abkömmling einer reichen Familie und bekam alles, was [PAWN_pronoun] wollte. [PAWN_pronoun] kam nie mit einer gesunden Arbeitsmoral oder den Grundlagen einer unabhängigen Persönlichkeit in Berührung.

Es wurde erwartet, dass [PAWN_pronoun] einer der besten Ärzte der Welt wird.</desc>
	</SpoiledBrat31>
	<BloodyDentist9>
		<title>Blutrünstiger Zahnarzt</title>
		<titleShort>Zahnarzt</titleShort>
		<desc>Nach dem Studium an einem berühmten College geriet die schwache Persönlichkeit von [PAWN_nameDef] schließlich unter dem Druck wütender Administratoren und jammernder Patienten ins Wanken. [PAWN_pronoun] ging auf eine geheime Mordtour und tötete viele von denen, die unter [PAWN_possessive]er Obhut standen.

Nach einer Verfolgungsjagd schaffte [PAWN_pronoun] es, [PAWN_possessive]em Planeten zu entkommen und in eine neue Welt zu reisen.</desc>
	</BloodyDentist9>
	<CowFarmer39>
		<title>Kuhzüchter</title>
		<titleShort>Züchter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs auf einer Rimwelt auf und wurde unter der Tyrannei [PAWN_possessive]es Vaters gezwungen, jeden Tag auf der Farm zu arbeiten. [PAWN_pronoun] träumte davon, [PAWN_possessive]em Vater zu entkommen und das Universum zu erforschen.

Als [PAWN_pronoun] eines Tages das Handelsschiff über sich sah, versteckte [PAWN_pronoun] sich in den Transportkapseln, die zum Hochschicken der Güter gedacht waren, und floh in den Weltraum.</desc>
	</CowFarmer39>
	<MasterChef90>
		<title>Meisterkoch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>Auf einer Glitzerwelt fand [PAWN_nameDef] einen Job als Tellerwäscher in einem berühmten Restaurant und arbeitete [PAWN_possessive]en Weg nach oben.

Ein paar Jahre später ging [PAWN_possessive]e Karriere zu Ende, als jemand die Mahlzeit vergiftete, die [PAWN_pronoun] für den Bürgermeister zubereitet hatte. Arbeitslos ging [PAWN_pronoun] fort, um die Sterne noch einmal zu bereisen.</desc>
	</MasterChef90>
	<DiscardedYouth13>
		<title>Weggeworfene Jugend</title>
		<titleShort>Weggeworfen</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs isoliert auf einem Müllplaneten auf. Eine Müllhalde für die umliegenden Glitzerwelten; es war ein raues Zuhause. Als Baby saugte [PAWN_pronoun] am Wasserhahn eines weggeworfenen Nährstoffpastenspenders für mehr Komfort.

Trotz aller Widrigkeiten überlebte [PAWN_pronoun] - und entwickelte sich weiter.</desc>
	</DiscardedYouth13>
	<Mercenary9>
		<title>Söldner</title>
		<titleShort>Söldner</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]em Heimatplaneten entkommen war, marschierte [PAWN_nameDef] mit einer Gruppe von Söldnern ein. [PAWN_pronoun] kämpfte viele Jahre lang an der Seite [PAWN_possessive]er Waffenbrüder und -schwestern.

Eines Tages gerieten sie in einen Kampf, den sie nicht gewinnen konnten. Da [PAWN_pronoun] sich weigerte, sich zurückzuziehen, wurde [PAWN_nameDef] von [PAWN_possessive]en Feinden abgeschossen. [PAWN_pronoun] wachte erschrocken in einem Leichenhaufen auf, mysteriöserweise unverletzt.</desc>
	</Mercenary9>
	<DisasterSurvivor9>
		<title>Katastrophenüberlebender</title>
		<titleShort>Überlebender</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Planet kollidierte mit einem kleinen Mond. Alles, was [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive] Zuhause nannte, wurde zerstört, und [PAWN_possessive]e ganze Familie starb. [PAWN_pronoun] wurde in den Ruinen zurückgelassen und sich selbst überlassen.</desc>
	</DisasterSurvivor9>
	<ExplorerWriter52>
		<title>Forscherschreiber</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] reiste von Planet zu Planet und sammelte Proben, Geschichten und Forschungen. 

[PAWN_possessive] Ziel war es, genügend Wissen zu sammeln, um einen Überlebensleitfaden für zukünftige Generationen zu schaffen.</desc>
	</ExplorerWriter52>
	<RebelChild95>
		<title>Rebellenkind</title>
		<titleShort>Rebellin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde unter autoritärer Herrschaft geboren. Trotz intensiver Unterdrückung durch Familie und Gemeinschaft gab sie nie auf, für ihre Würde und Freiheit zu kämpfen.

Sie wurde oft in ausweglose Situationen gebracht, in denen sogar ihre Familie versuchte, sie zu terrorisieren. Sie hat gelernt, niemandem zu vertrauen.</desc>
	</RebelChild95>
	<MilitiaSoldier63>
		<title>Milizsoldatin</title>
		<titleShort>Soldatin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] schloss sich den Milizen an und kämpfte für Recht und Frieden.

Nachdem ihre Heimatwelt in den Kriegen unerwartet zerstört wurde, reiste sie sehr weit und suchte eine Zuflucht, wo sie eine neue, freie Lebensweise aufbauen konnte.</desc>
	</MilitiaSoldier63>
	<MidworldCadet91>
		<title>Mittwelt-Kadett</title>
		<titleShort>Kadett</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen in einer Hightech-Mittwelt mit einer florierenden Raumfahrtindustrie, wollte [PAWN_nameDef] zu den Sternen aufbrechen und zur wachsenden Spacer-Klasse gehören.

[PAWN_pronoun] überzeugte durch [PAWN_possessive] Studium und erhielt Zugang zur renommiertesten Marine-Akademie [PAWN_possessive]er Heimatwelt.</desc>
	</MidworldCadet91>
	<WarshipCaptain35>
		<title>Kriegsschiffskapitän</title>
		<titleShort>Kapitän</titleShort>
		<desc>Jahrelang befehlshabender Offizier einer fortgeschrittenen Korvette lehrte [PAWN_nameDef] die Kunst der Führung, die Techniken der höheren Ingenieurskunst und wie man ruhig bleibt, während Feinde versuchen, einen zu töten.

Leider hatte [PAWN_nameDef] nur sehr selten Kontakt mit der Natur.</desc>
	</WarshipCaptain35>
	<VatgrownScientist57>
		<title>Gezüchteter Wissenschaftler</title>
		<titleShort>Wissenschaftler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs zu einem perfekten Wissenschaftler heran, dessen Verstand perfekt auf Physik und Chemie abgestimmt wurde.

[PAWN_possessive] Schöpfer benutzten [PAWN_nameDef] als Lehrmittel, um zu zeigen, wie der Verstand funktioniert, und hofften, dass [PAWN_pronoun] schließlich zu einem großen Denker heranwachsen und ihre Forschung fortsetzen würde.</desc>
	</VatgrownScientist57>
	<RunawayDancer13>
		<title>Weggelaufener Tänzer</title>
		<titleShort>Tänzer</titleShort>
		<desc>Aufgewachsen durch und für die Wissenschaft, gab [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e Bestimmung auf. Stattdessen wollte [PAWN_pronoun] für das Publikum vieler Welten tanzen, vom Glamour der Glitzerwelten bis hin zu den Gefahren des Rims.

Diese Arbeit erforderte ein Lächeln auf [PAWN_possessive]en Lippen und eine Pistole unter [PAWN_possessive]em Kostüm.</desc>
	</RunawayDancer13>
	<MusicIdol48>
		<title>Musik-Idol</title>
		<titleShort>Musik-Idol</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war das einzige Kind eines mächtigen Firmenchefs. [PAWN_possessive] schönes Aussehen führte zu einer Karriere als Musik-Idol.

Als [PAWN_possessive]e Mutter starb, konnte [PAWN_nameDef] die Einsamkeit [PAWN_possessive]es Vaters nicht ertragen und wurde sein sexueller Begleiter.</desc>
	</MusicIdol48>
	<ProstituteIdol94>
		<title>Prostituierte-Idol</title>
		<titleShort>Prostituierte</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_possessive] Vater entlassen wurde, musste [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]e Schönheit für die Pornografie einsetzen, um zu überleben.

Nach Jahren schwieriger Operation wurde [PAWN_possessive] Körper so umgestaltet, dass man nicht mehr feststellen kann, wie alt [PAWN_pronoun] wirklich ist. Nachdem [PAWN_pronoun] an ein orbitales Bordell verkauft wurde, wurde [PAWN_pronoun] populär und füllte die Hallen mit Kunden aus aller Welt.</desc>
	</ProstituteIdol94>
	<SicklyLiar84>
		<title>Kranker Lügner</title>
		<titleShort>Lügner</titleShort>
		<desc>Es ist nicht ungewöhnlich, dass ein kränkliches Kind verstoßen wird. Viel ungewöhnlicher ist es, dass dieses Kind mit einem so schwachen Körper überleben und sich sogar entwickeln kann.

Mit seinem scharfen Verstand und seiner flinken Zunge war Lynn in der Lage, aus fast jeder Situation herauszukommen - meistens auf die Kosten anderer.</desc>
	</SicklyLiar84>
	<SicklyLawyer86>
		<title>Kranker Anwalt</title>
		<titleShort>Anwalt</titleShort>
		<desc>Als Anwalt könnte Lynn einen tauben Mann wegen Musikdiebstahls verurteilen. Sein scharfer Verstand und sein Mangel an Mitgefühl ließen ihn alles sagen, um die andere Person zum Reden zu bringen. Er wusste, dass mit der richtigen Menge Geld jeder Fall gewonnen werden kann.

Sein aus der Kindheit stammende Husten verschwand nie.</desc>
	</SicklyLawyer86>
	<IceworldSurvivor77>
		<title>Eisweltüberlebender</title>
		<titleShort>Eisgeborener</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde auf einer Eiswelt geboren. Das Überleben bestand darin, zusammen zu bleiben und aus dem Nichts heraus etwas aufzubauen.

[PAWN_pronoun] hat sich an die Kälte gewöhnt. Allerdings konnte [PAWN_pronoun] sich nie an diesen seltsamen grünen Dingern, die sogenannten Pflanzen, gewöhnen.</desc>
	</IceworldSurvivor77>
	<Tinkerer86>
		<title>Tüftler</title>
		<titleShort>Tüftler</titleShort>
		<desc>"Wie funktioniert das?

Warum bewegt sich das?

Wenn ich das vielleicht ändere... hoppla, hoffentlich funktioniert's besser... oder vielleicht habe ich es kaputt gemacht..."</desc>
	</Tinkerer86>
	<TragicLoner67>
		<title>Tragischer Einzelgänger</title>
		<titleShort>Einzelgänger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war an einem traumatischen Unfall beteiligt, der dazu führte, dass [PAWN_pronoun] [PAWN_possessive]e eigene Familie tötete.

Nachdem [PAWN_pronoun] aus der Zivilisation vertrieben worden war, bestand [PAWN_possessive]e Gesellschaft nur noch aus [PAWN_possessive]en tierischen Begleitern und einigen technischen Lehrbüchern.</desc>
	</TragicLoner67>
	<RocketPioneer89>
		<title>Raketenpionier</title>
		<titleShort>Rocketeer</titleShort>
		<desc>Als selbst erlernter Ingenieur entkam [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive]er sterbenden Heimatwelt auf einer Rakete, die [PAWN_pronoun] selbst gebaut hatte. 

Später lebte [PAWN_pronoun] Jahre [PAWN_possessive]es Lebens auf mehreren Welten und half unterentwickelten Planeten bei der Entwicklung der Raketentechnologie.</desc>
	</RocketPioneer89>
	<AntisocialChild59>
		<title>Asoziales Kind</title>
		<titleShort>Asozial</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] fehlte es an typischen Sozialkompetenzen und vermied soziale Interaktion.

Befriedigung erlangte [PAWN_pronoun] nur durch stetige Arbeit. [PAWN_pronoun] mochte es vor allem nicht, mit übermäßig kreativen oder kontaktfreudigen Menschen zu sprechen.</desc>
	</AntisocialChild59>
	<ArmySergeant7>
		<title>Armee-Sergeant</title>
		<titleShort>Sergeant</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] diente als Unteroffizier dem Militär [PAWN_possessive]er Nation und kommandierte kleine Einheiten.

[PAWN_pronoun] war gut darin, trotz schwieriger Umstände taktisch solide Pläne zu entwerfen.</desc>
	</ArmySergeant7>
	<YoungPirate51>
		<title>Junger Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde als Pirat geboren, in einem schmutzigen Metallraum, der nach Motoröl roch.

Die Piraten brachten [PAWN_nameDef] nie wirklich etwas bei, aber [PAWN_pronoun] lernte trotzdem die Möglichkeiten des Überlebens, des Tauschhandels und des Kampfes.</desc>
	</YoungPirate51>
	<StellarPirate89>
		<title>Stellarer Pirat</title>
		<titleShort>Pirat</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war Kapitän eines Piratenschiffes. [PAWN_pronoun] und [PAWN_possessive]e Besatzung verdienten ihren Lebensunterhalt damit, Händler zu fangen, die vom Kurs abgewichen sind.

[PAWN_pronoun] war bekannt für [PAWN_possessive]e ausgewogene Herangehensweise an die Probleme: Bauen, Kämpfen oder Verhandeln nach Bedarf.</desc>
	</StellarPirate89>
	<SoldierExperiment32>
		<title>Soldatenexperiment</title>
		<titleShort>Experiment</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in dem Glauben auf, ein normales, wenn auch leicht abgeschirmtes Kind zu sein.

In Wahrheit gehörte [PAWN_pronoun] zu einem aufwendigen Experiment. Forscher konditionierten [PAWN_nameDef] mit sozialen Interaktionen und Mechanit-Injektionen, um zu versuchen, einen Elitesoldaten zu erschaffen.</desc>
	</SoldierExperiment32>
	<LostSoldier79>
		<title>Verlorener Soldat</title>
		<titleShort>Verloren</titleShort>
		<desc>Das Soldatenkoditionierungsprogramm von [PAWN_nameDef] schlug fehl, und das Experiment wurde eingestellt. [PAWN_pronoun] war allein, planlos und hatte keine Freunde.

[PAWN_nameDef] fand schließlich Trost in körperlich anstrengender Arbeit. [PAWN_pronoun] mochte es besonders, Häuser zu bauen und schwere Rüstungen herzustellen.</desc>
	</LostSoldier79>
	<DedicatedStudent33>
		<title>Engagierter Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Als Kind eines wohlhabenden Fabrikanten wurde [PAWN_nameDef] von klein auf verwöhnt. [PAWN_pronoun] entwickelte Vorliebe für Lesen und Kunst und eine Abneigung gegen niedere Tätigkeiten.

Eine Revolution brachte die Geschäfte [PAWN_possessive]es Vaters unter staatliche Kontrolle. Völlig verarmt bemühte sich [PAWN_nameDef], [PAWN_possessive]e Ausbildung abzuschließen.</desc>
	</DedicatedStudent33>
	<LanguageAnalyst27>
		<title>Sprachanalytiker</title>
		<titleShort>Linguist</titleShort>
		<desc>Nachdem auf [PAWN_possessive]er Heimatwelt ein Krieg ausgebrochen war, wurde [PAWN_nameDef] als Linguist eingezogen. [PAWN_pronoun] verbrachte [PAWN_possessive]e Tage in einer Raumstation, entschlüsselte feindliche Kommunikationen und kümmerte sich um die hydroponischen Kulturen.

Nachdem ein Meteorit die Station beschädigt hatte, wurde [PAWN_pronoun] gezwungen, in den Kryptoschlaf zu gehen und auf Rettung zu hoffen.</desc>
	</LanguageAnalyst27>
	<Infantry14>
		<title>In­fan­te­ris­tin</title>
		<titleShort>In­fan­te­ris­tin</titleShort>
		<desc>Lenka wuchs in einer Welt auf, die von einem Krieg heimgesucht wurde.

Schon früh wurde ihr gezeigt, wie man Waffen und Gewalt einsetzt, um ihren Willen durchzusetzen. Später zeichnete sie sich dadurch aus, dass sie Gewalt mit mehr Enthusiasmus als jeder andere ausübte.</desc>
	</Infantry14>
	<PrisonerOfWar89>
		<title>Kriegsgefangener</title>
		<titleShort>Gefangener</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde gefangen genommen und für Kriegsverbrechen in den Todestrakt gesteckt.

Zu ihrem Glück hatte jemand den Strom zu ihrem Zellenblock unterbrochen. Unruhen brachen aus. Wachen und dressierte Wargs wurden eingesetzt, um den Aufstand zu unterdrücken. [PAWN_nameDef] flüchtete mit ein paar andere Insassen in einem kleinen Raumschiff.</desc>
	</PrisonerOfWar89>
	<AngryStudent94>
		<title>Wütender Schüler</title>
		<titleShort>Schüler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] trainierte für [PAWN_possessive]en Traum, für den Gemeinderat [PAWN_possessive]er Heimatstadt zu arbeiten.

Aus irgendwelchen Gründen, die [PAWN_pronoun] nie ganz verstanden hatte, wurde [PAWN_pronoun] von [PAWN_possessive]en Klassenkameraden unerbittlich schikaniert. [PAWN_pronoun] entschied sich, [PAWN_possessive]e Wut zu unterdrücken.</desc>
	</AngryStudent94>
	<MadAccountant43>
		<title>Verrückter Buchhalter</title>
		<titleShort>Buchhalter</titleShort>
		<desc>Als Buchhalter verkehrte [PAWN_nameDef] oft mit Kollegen und schloss viele Freundschaften im oberen Führungskreis.

Eines Tages entdeckte [PAWN_nameDef] einen Betrugsversuch, der von einigen [PAWN_possessive]er Chefs betrieben wurde. Nachdem [PAWN_pronoun] das gemeldet hatte, wurde [PAWN_pronoun] gefeuert. Mit dem Wunsch, die Verantwortlichen büßen zu lassen, begab [PAWN_pronoun] sich auf eine Mordserie.</desc>
	</MadAccountant43>
	<TransferStudent51>
		<title>Austauschschüler</title>
		<titleShort>Schüler</titleShort>
		<desc>Als Mittwelt-Kind wurde [PAWN_nameDef] von [PAWN_possessive]en reichen Eltern zu einer nahe gelegenen Glitzerwelt geschickt, um eine bessere Ausbildung zu erhalten.

[PAWN_nameDef] war ein talentierter Schüler. Aufgrund des Reichtums [PAWN_possessive]er Familie musste [PAWN_pronoun] jedoch nie niedere Arbeit verrichten.</desc>
	</TransferStudent51>
	<Politician1>
		<title>Politiker</title>
		<titleShort>Politiker</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein Aktivist einer mächtigen politischen Fraktion. Dort lernte [PAWN_pronoun] die Kunst der Überredung und des Sprechens.

Da [PAWN_pronoun] viele Feinde hatte, nahm [PAWN_pronoun] an geheime Kurse für Schießen und Nahkampf teil.</desc>
	</Politician1>
	<DesertRat41>
		<title>Wüstenratte</title>
		<titleShort>Wüstenratte</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde in einen Stamm von Wüsten-Asketikern hineingeboren, die durch die endlosen Weiten wanderten.

Sie waren auf der Suche nach einer mystischen Substanz und glaubten fest daran, dass Lebewesen durch psychedelische Offenbarung von ihrer Ignoranz befreit werden konnten - und läuteten eine neue Periode interstellaren Friedens ein.</desc>
	</DesertRat41>
	<Philosopher15>
		<title>Philosoph</title>
		<titleShort>Weiser</titleShort>
		<desc>Der Durst nach archäotechnologischem Wissen trieb [PAWN_nameDef] dazu, jahrelang verlassene Rechenzentren zu erforschen und alte Programmiersprachen zu studieren.

[PAWN_pronoun] behauptete, einer der wenigen zu sein, die die Tragödie der Vergangenheit herausfinden konnten - und einen Weg in die Zukunft aufzeigen konnten.</desc>
	</Philosopher15>
	<ArtisticWeirdo34>
		<title>Künstlerischer Spinner</title>
		<titleShort>Spinner</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wuchs in einem Haus in der Nähe einer belebten Metropole auf.

[PAWN_pronoun] war begabt in Kunst und kreativer Arbeit, verhielt sich aber oft merkwürdig und hatte daher nur wenige Freunde.</desc>
	</ArtisticWeirdo34>
	<AdventurousWeirdo23>
		<title>Abenteuerlicher Spinner</title>
		<titleShort>Spinner</titleShort>
		<desc>Als kreativer, aber seltsamer Mensch widmete [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive] Leben [PAWN_possessive]en beiden Leidenschaften: mittelalterliche Weltgeschichte und Hightech.

[PAWN_pronoun] war fasziniert von der Idee, ein "Himmelsritter" mit glitzernder Rüstung und einem riesigen Schwert zu werden.</desc>
	</AdventurousWeirdo23>
	<ApprenticeOracle89>
		<title>Auszubildendes Orakel</title>
		<titleShort>Orakel</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde schon früh von den Dorfältesten auserkoren, die heiligen Rituale des Orakels zu behüten.

Als überaus neugieriges Kind verursachte [PAWN_nameDef] eine religiöse Krise in [PAWN_possessive]en Stamm, als [PAWN_pronoun] versehentlich einen Schalter umlegte, um die "Gräber" der Götter zu öffnen - diese Gräber waren Kryptoschlafkapseln, die von einigen sehr verwirrten Vorfahren belegt wurden.</desc>
	</ApprenticeOracle89>
	<CasketBuilder70>
		<title>Kapselhersteller</title>
		<titleShort>Hersteller</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war fasziniert vom Kryoschlafverfahren und verbrachte [PAWN_possessive] Leben damit, die geheimnisvolle Technologie kennenzulernen.

[PAWN_nameDef] arbeitete als Monteur in einer Mittwelt und baute eine experimentelle Prototyp-Kapsel aus weggeworfenen Teilen. Leider wurde [PAWN_possessive] Haus bei der Suche nach dem letzten Bauteil durch eine Bombe plattgemacht.</desc>
	</CasketBuilder70>
	<JunkyardMechanic57>
		<title>Schrottplatzmechaniker</title>
		<titleShort>Mechaniker</titleShort>
		<desc>Nachdem [PAWN_nameDef] bereits mit jungen Jahren zum Sterben zurückgelassen wurde, wurde [PAWN_pronoun] von einem alten Mann gerettet, der einen Fabrikwelt-Schrottplatz besaß. Der alte Mann zwang [PAWN_nameDef] zu gefährlicher, anspruchsvoller Arbeit. 

[PAWN_nameDef] wurde sehr vertraut mit Maschinen, aber [PAWN_pronoun] wuchs mit fast keiner anderen Erfahrung auf.</desc>
	</JunkyardMechanic57>
	<MilitaryOfficer99>
		<title>Militärischer Offizier</title>
		<titleShort>Offizier</titleShort>
		<desc>Besessen von interstellaren Reisen ließ [PAWN_nameDef] [PAWN_possessive] trostloses Leben hinter sich, um einer Militärakademie beizutreten, in der Hoffnung, Pilot zu werden.

[PAWN_pronoun] wurde in fortgeschrittenen Kampf- und Überlebensfertigkeiten ausgebildet. Obwohl [PAWN_pronoun] sich in [PAWN_possessive]em Studium hervorgetan hat, war [PAWN_nameDef] ein Einzelgänger und kümmerte sich nie um [PAWN_possessive]e Mannschaftskameraden.</desc>
	</MilitaryOfficer99>
	<Empath97>
		<title>Empath</title>
		<titleShort>Empath</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein unglaublich einfühlsames Kind, so sehr, dass [PAWN_pronoun] von einfachen sozialen Interaktionen völlig überwältigt war. Einmal trat [PAWN_pronoun] auf einen Käfer und fühlte sich so schuldig, dass [PAWN_pronoun] eine Stunde lang weinte.

[PAWN_nameDef] versuchte einmal, eine Waffe zu benutzen, aber es lief sehr schlecht, da [PAWN_pronoun] wegen des lauten Lärms unkontrolliert zurückschreckte.</desc>
	</Empath97>
	<FearfulChef3>
		<title>Ängstlicher Koch</title>
		<titleShort>Koch</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein exzellenter Koch, der in einem High-End-Restaurant arbeitete.

Eines Tages ließ [PAWN_pronoun] den Ofen an und brannte versehentlich das ganze Gebäude nieder. Dieses Ereignis hat ihn derart erschüttert, dass [PAWN_pronoun] schwor, nie wieder einen Ofen anzufassen.</desc>
	</FearfulChef3>
	<ShipChild0>
		<title>Schiffskind</title>
		<titleShort>Schiffskind</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Familie waren Weltraumhändler. Eines Tages versagte die Kryptoschlafkapsel von [PAWN_nameDef] auf der Durchreise. [PAWN_pronoun] musste jahrelang auf dem Schiff wach bleiben, während die anderen schliefen.

[PAWN_pronoun] füllte [PAWN_possessive]e Tage damit, schöne Vorrichtungen aus den Ladungen des Schiffes zu erschaffen - aber [PAWN_pronoun] lernte nicht viel über grundlegende planetarische Überlebenskunst.</desc>
	</ShipChild0>
	<ArtifactHunter22>
		<title>Artefaktjäger</title>
		<titleShort>Artefaktjäger</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] wurde depressiv und verlor das Interesse am Leben. [PAWN_pronoun] reiste von Planet zu Planet und suchte nach übersinnlichen Artefakten inmitten mechanoider Ruinen in der Hoffnung, dass sie den Schmerz in [PAWN_possessive]er Seele heilen würden.

Ein stabiler Abzugsfinger und eine sorgfältige Planung hielten [PAWN_nameDef] am Leben.</desc>
	</ArtifactHunter22>
	<PetKeeper87>
		<title>Tierhalter</title>
		<titleShort>Tierhalter</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte die meiste Zeit [PAWN_possessive]er Kindheit damit, sich um die Tiere zu kümmern, die [PAWN_pronoun] gekauft oder gerettet hatte.

[PAWN_pronoun] sah die Schönheit eher in natürlichen Dingen als in hergestellten Gegenständen und wählte die Gesellschaft [PAWN_possessive]er Tiere über die [PAWN_possessive]er Altersgenossen.</desc>
	</PetKeeper87>
	<Herpetologist17>
		<title>Herpetologe</title>
		<titleShort>Herpetologe</titleShort>
		<desc>Nach einem schrecklichen Bergbauunfall machte sich [PAWN_nameDef] auf den Weg ins All auf die Suche nach exotischen neuen Tierarten.

[PAWN_pronoun] hoffte, [PAWN_possessive]e Vergangenheit hinter sich zu lassen und langlebige Gefährten zu finden. [PAWN_pronoun] kannte den Schmerz des Verlustes nur zu gut.</desc>
	</Herpetologist17>
	<ChildResearcher10>
		<title>Kind eines Forschers</title>
		<titleShort>Forscher</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef], ein furchtbar intelligentes Kind, wurde von einem Unternehmen der Glitzerwelt entführt und gezwungen, Technologien aus waffenfähiger Antimaterie zu erforschen.

[PAWN_pronoun] hat geschworen, nie wieder etwas zu erfinden.</desc>
	</ChildResearcher10>
	<Fugitive22>
		<title>Flüchtling</title>
		<titleShort>Flüchtling</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] rebellierte gegen das Unternehmen, für das [PAWN_pronoun] arbeitete. [PAWN_pronoun] scheiterte und wurde gezwungen, zu flüchten.

[PAWN_pronoun] war immer in Bewegung, ließ alles hinter sich zurück. [PAWN_pronoun] versuchte, Unterstützer für [PAWN_possessive]e Sache zu gewinnen, scheiterte aber an [PAWN_possessive]en schlechten sozialen Fähigkeiten.</desc>
	</Fugitive22>
	<VidtubeStar84>
		<title>Vidtube-Star</title>
		<titleShort>Vidtuber</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef]'s Hobby war es, Videos für den beliebten Video-Sharing-Dienst Vidtube zu machen. [PAWN_pronoun] hat alles gemacht, von Videospiel-Rezensionen bis hin zu Pasta-Kochanleitungen.

[PAWN_pronoun] hat über eine Million Follower erlangt.</desc>
	</VidtubeStar84>
	<GunDealer84>
		<title>Waffenhändler</title>
		<titleShort>Waffenhändler</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] handelte mit Hightech-Feuerwaffen zwischen den Konfliktparteien.

Im Laufe der Zeit wurde [PAWN_pronoun] sehr geschickt darin, [PAWN_possessive]e Produkte vorzuführen und profitable Geschäfte auszuhandeln.</desc>
	</GunDealer84>
	<AspiringPhysicist3>
		<title>Aufstrebende Physikerin</title>
		<titleShort>Studentin</titleShort>
		<desc>Als Tochter eines Ingenieurs und Arztes war das frühe Leben von [PAWN_nameDef] intellektuell geprägt. Nach dem Besuch eines Physiklabors entschied sie sich, Quantenphysikerin zu werden.

Von einem Kamel gebissen, vom Pferd geworfen und von Hunden gejagt, entwickelte [PAWN_nameDef] eine Angst vor Tieren.</desc>
	</AspiringPhysicist3>
	<DeepSpaceSurveor51>
		<title>Weltraumvermesserin</title>
		<titleShort>Vermesserin</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war eine Weltraumvermesserin. Sie untersuchte, welche Welten sich für die Kolonisation am besten eigneten.

Ihre Expeditionen wurden von feindlichen Eingeborenen, grün bemalten Weltraumfrauen und griechischen Möchtegern-Göttern begleitet. Sie überlebte viele Feuergefechte und lernte, rudimentäre Türme und Steinkanonen zu bauen, um Feinde abzuwehren.</desc>
	</DeepSpaceSurveor51>
	<Punk30>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] verbrachte seine Kindheit damit, billige Zigaretten an 15-Jährige zu verkaufen. Die Zigaretten waren oft mit Grasresten gefüllt.</desc>
	</Punk30>
	<GameDeveloper95>
		<title>Spieleentwickler</title>
		<titleShort>Game dev</titleShort>
		<desc>[PAWN_nameDef] war ein unabhängiger Spieleentwickler.

Nach einem frühen Erfolg verkam [PAWN_nameDef]'s Karriere zu einer Zirkusnummer von fehlgeleiteten Ideen, schlechten Deals und verzweifelten, fehlgeschlagenen PR-Gags.</desc>
	</GameDeveloper95>
</BackstoryTranslations>
