<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <TheRichExplorer.label>Der reiche Abenteurer</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>Die Leute hielten dich für verrückt, als du deine Glitzerwelt-Heimat verlassen hast, aber dich hat es schon immer zu den Sternen gezogen. Du wolltest sie immer einmal erforschen - außerhalb eines Neurosimulators. Am Ende deiner langen Reise erwachst du gerade aus dem Kryoschlaf, während deine Kapsel auf dieser unbekannten Randwelt landet. Jetzt wird sich zeigen, was sie dir zu bieten hat.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Ein reicher Abenteurer unterwegs das Universum zu erleben.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Die Neuro-Simultionen, Holo-Spiele und freie Orgien waren nie genug für dich. Du wolltest mehr - Die Erfahrungen und Konsequenzen des echten Lebens, so wie sie in den Geschichtsbüchern erzählt werden. Du wolltest herausfinden, wie sich echte Herausforderungen und ihre Konsequenzen anfühlen.\n\nJetzt, nach einem Jahrhundert im Kryoschlaf, landest Du auf dieser unbekannten Randwelt. Echte Konsequenzen erwarten dich.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <LostTribe.label>Der verlorene Stamm</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Dein Stamm wurde von den großen Blutmaschinen der Götter angegriffen und vernichtet. Nur fünf von euch haben das Massaker überlebt und sind entkommen. Jetzt ist es an der Zeit, dass ihr euch eine neue Heimat aufbaut.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.summary>Fünf verlorene Stammesmitglieder beim Wiederaufbau.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.parts.13.text>Die Götter waren sehr verärgert. Die Blutmaschinen kamen in der Nacht. Sie fegten durch euer Dorf, zerschnitten und verbrannten eure Leute mit ihren Klingen und Teufels-Feuern.\n\nNur ein paar von euch konnten dem Gemetzel entkommen. Jetzt, nach einem zermürbenden Fußmarsch, ohne irgendwelche Freunde an die ihr euch wenden könntet, müsst ihr euch ein neues Leben in der Wildnis aufbauen. Genau so, wie schon eure Vorfahren vor euch.</LostTribe.scenario.parts.13.text>

  
</LanguageData>
