<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>


	<Crashlanded.label>Absturz</Crashlanded.label>
	<Crashlanded.description>Der Krach von Sirenen und berstendem Metall hallt durch eure Ohren, als ihr aus eurem Kryptoschlaf erwacht. Trotz Explosionen und entweichender Atemluft schafft ihr es gerade noch, die Rettungskapseln zu erreichen und euch ins All zu katapultieren, bevor euer Raumschiff auseinanderbricht.\n\nEinige Zeit später landet ihr auf diesem unbekannten Planeten, am Rande der Galaxie.</Crashlanded.description>

	<Crashlanded.scenario.name>Absturz</Crashlanded.scenario.name>
	<Crashlanded.scenario.description>Der Krach von Sirenen und berstendem Metall hallt durch eure Ohren, als ihr aus eurem Kryptoschlaf erwacht. Trotz Explosionen und entweichender Atemluft schafft ihr es gerade noch, die Rettungskapseln zu erreichen und euch ins All zu katapultieren, bevor euer Raumschiff auseinanderbricht.\n\nEinige Zeit später landet ihr auf diesem unbekannten Planeten, am Rande der Galaxie.</Crashlanded.scenario.description>
	<Crashlanded.scenario.summary>Drei abgestürzte Überlebende - Die klassische RimWorld-Erfahrung.</Crashlanded.scenario.summary>



	<LostTribe.label>Der verlorene Stamm</LostTribe.label>
	<LostTribe.description>Dein Stamm wurde von den großen Blutmaschinen der Götter angegriffen und vernichtet. Nur fünf von euch haben das Massaker überlebt und sind entkommen. Jetzt ist es an der Zeit, dass ihr euch eine neue Heimat aufbaut.\n\nHinweis: Da Du sehr arm anfängst und die Forschung nur langsam vorangeht, ist dies ein schwieriges Szenario.</LostTribe.description>

	<LostTribe.scenario.name>Der verlorene Stamm</LostTribe.scenario.name>
	<LostTribe.scenario.description>Dein Stamm wurde von den großen Blutmaschinen der Götter angegriffen und vernichtet. Nur fünf von euch haben das Massaker überlebt und sind entkommen. Jetzt ist es an der Zeit, dass ihr euch eine neue Heimat aufbaut.</LostTribe.scenario.description>
	<LostTribe.scenario.summary>Fünf verlorene Stammesmitglieder beim Wiederaufbau. Schwierig.</LostTribe.scenario.summary>
	<LostTribe.scenario.parts.GameStartDialog.text>Die Götter waren sehr verärgert. Die Blutmaschinen kamen in der Nacht. Sie fegten durch euer Dorf, zerschnitten und verbrannten eure Leute mit ihren Klingen und Teufels-Feuern.\n\nNur ein paar von euch konnten dem Gemetzel entkommen. Jetzt, nach einem zermürbenden Fußmarsch, ohne irgendwelche Freunde, an die ihr euch wenden könntet, müsst ihr euch ein neues Leben in der Wildnis aufbauen. Genau so, wie schon eure Vorfahren vor euch.</LostTribe.scenario.parts.GameStartDialog.text>



	<TheRichExplorer.label>Der reiche Abenteurer</TheRichExplorer.label>
	<TheRichExplorer.description>Die Leute hielten Dich für verrückt, als Du Deine Glitzerwelt-Heimat verlassen hast, aber Dich hat es schon immer zu den Sternen gezogen. Du wolltest sie immer einmal erforschen - außerhalb eines Neurosimulators. Am Ende Deiner langen Reise erwachst Du gerade aus dem Kryptoschlaf, während Deine Kapsel auf dieser unbekannten Randwelt landet. Jetzt wird sich zeigen, was sie Dir zu bieten hat.\n\nHinweis: Da Dein Anfangs-Charakter in einigen Fähigkeiten nicht so gut sein wird, ist dies gerade in der Anfangszeit ein besonders schwieriges Szenario.</TheRichExplorer.description>

	<TheRichExplorer.scenario.name>Der reiche Abenteurer</TheRichExplorer.scenario.name>
	<TheRichExplorer.scenario.description>Die Leute hielten Dich für verrückt, als Du Deine Glitzerwelt-Heimat verlassen hast, aber Dich hat es schon immer zu den Sternen gezogen. Du wolltest sie immer einmal erforschen - außerhalb eines Neurosimulators. Am Ende Deiner langen Reise erwachst Du gerade aus dem Kryptoschlaf, während Deine Kapsel auf dieser unbekannten Randwelt landet. Jetzt wird sich zeigen, was sie Dir zu bieten hat.</TheRichExplorer.scenario.description>
	<TheRichExplorer.scenario.summary>Ein reicher Abenteurer unterwegs das Universum zu erleben. Besonders schwierig.</TheRichExplorer.scenario.summary>
	<TheRichExplorer.scenario.parts.GameStartDialog.text>Die Neuro-Simulationen, Holo-Spiele und freie Orgien waren nie genug für Dich. Du wolltest mehr - die Erfahrungen und Konsequenzen des echten Lebens, so wie sie in den Geschichtsbüchern erzählt werden. Du wolltest herausfinden, wie sich echte Herausforderungen und ihre Konsequenzen anfühlen.\n\nJetzt, nach einem Jahrhundert im Kryptoschlaf, landest Du auf dieser unbekannten Randwelt. Echte Konsequenzen erwarten Dich.</TheRichExplorer.scenario.parts.GameStartDialog.text>



	<NakedBrutality.label>Nackte Brutalität</NakedBrutality.label>
	<NakedBrutality.description>Für eine kleine Standard-Operation bist Du zur Narkose eingeschlafen... Jetzt wachst Du in einer Transportkapsel auf, die gerade auf einem fremden Planeten stürzt. Du bist allein, nackt und absolut unvorbereitet. Hast Du das Zeug dazu hier zu überleben? \n\nWarnung: Dieses ist ein extrem schweres Szenario.</NakedBrutality.description>

	<NakedBrutality.scenario.name>Nackte Brutalität</NakedBrutality.scenario.name>
	<NakedBrutality.scenario.description>Für eine kleine Standard-Operation bist Du zur Narkose eingeschlafen... Jetzt wachst Du in einer Transportkapsel auf, die gerade auf einem fremden Planeten stürzt. Du bist allein, nackt und absolut unvorbereitet. Hast Du das Zeug dazu hier zu überleben? \n\nWarnung: Dieses ist ein extrem schweres Szenario.</NakedBrutality.scenario.description>
	<NakedBrutality.scenario.summary>Nackt, allein und absolut unvorbereitet. Kannst Du das überleben? Extrem Schwer!</NakedBrutality.scenario.summary>
	<NakedBrutality.scenario.parts.GameStartDialog.text>Es sollte nur eine kleine Standard-Operation sein. Nur eine Stunde unter Narkose. Du hast dich absolut sicher gefühlt.\n\nJetzt bist Du in einer Transportkapsel aufgewacht, die gerade durch die Atmosphäre eines unbekannten Randplaneten stürzt.\n\nAbgesehen von einem mysteriösen Schleim auf Deinem Körper bist Du splitterfasernackt. Ohne jede Vorbereitung, ohne Vorräte und ohne irgendwelche Werkzeuge.. Überlebst Du das?</NakedBrutality.scenario.parts.GameStartDialog.text>



</LanguageData>
