<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: deathrest -->
  <Deathrest.label>Todesschlaf</Deathrest.label>
  <!-- EN: People with the deathrest gene must deathrest every few days or quadrums. Deathresting means entering a regenerative coma for several days, during which the rester appears dead.\n\nA variety of special buildings can connect to a deathresting person and give them bonuses upon waking.\n\nGoing too long without deathrest will cause deathrest exhaustion, which massively degrades a person's physical capacities. -->
  <Deathrest.description>Menschen mit dem Todesschlafgen müssen alle paar Tage oder Quartale einen Todesschlaf abhalten. Todesschlaf bedeutet, dass man für mehrere Tage in ein regeneratives Koma fällt. Dieser Zustand erweckt den Eindruck, als wäre man tot.\n\nEine Reihe von speziellen Bauwerken können sich mit Menschen, die im Todesschlaf sind, verbinden und ihnen beim Aufwachen Boni verleihen.\n\nEine zu lange Zeit ohne Todesschlaf führt zu einer Todesschlaferschöpfung, die die Körperfunktionen einer Person massiv einschränken.</Deathrest.description>
  
  <!-- EN: kill satiety -->
  <KillThirst.label>Tötungsdrang</KillThirst.label>
  <!-- EN: Kill satiety fulfills a built-in desire to do violence at close range to human victims. If it isn't satiated, the person will become very unhappy. -->
  <KillThirst.description>Tötungsdrang befriedigt einen via Gen herbeigerufenen Wunsch, menschlichen Opfern aus nächster Nähe Gewalt anzutun. Wenn dieser Wunsch nicht gestillt wird, bekommt die Person sehr schlechte Laune.</KillThirst.description>
  
  <!-- EN: learning -->
  <Learning.label>Lerndrang</Learning.label>
  <!-- EN: Children need new lessons and experiences to grow up well, and will become unhappy without them.\n\nChildren will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything.\n\nActivities that fulfill a child's desire to learn include:\n{ACTIVITIES}\n\nA satisfied learning need helps children gain growth tiers faster, giving them more passions and choices during growth moments. -->
  <Learning.description>Kinder müssen unterrichtet werden und neue Erfahrungen sammeln, damit sie sich gut entwickeln können, ansonsten bekommen sie schlechte Laune.\n\nKinder nehmen nur an Lernaktivitäten teil, wenn ihr Zeitplan auf 'Entspannen' oder 'Alles' eingestellt ist.\n\nFolgende Aktivitäten befriedigen den Lerndrang des Kindes:\n{ACTIVITIES}\n\nEin gestillter Lerndrang beschleunigt den Erhalt von Wachstumsstufen, was zu mehr Hingaben und Wahlmöglichkeiten bei Wachstumsmomenten führt.</Learning.description>
  
  <!-- EN: energy -->
  <MechEnergy.label>Energie</MechEnergy.label>
  <!-- EN: A reserve of bioelectric energy needed for a mechanoid to function. It can be recharged at a charging station. If it reaches zero, the mech will go into dormant self-charging mode and recharge very slowly. -->
  <MechEnergy.description>Eine Reserve an bioelektrischer Energie, die ein Mechanoid zum Funktionieren benötigt. Energie kann an einer Ladestation aufgeladen werden. Wenn die Energie auf 0% ist, versetzt sich der Mech in einen Ruhezustand und lädt sich sehr langsam wieder auf.</MechEnergy.description>
  
  <!-- EN: play -->
  <Play.label>Spieldrang</Play.label>
  <!-- EN: Babies need to be played with by adults. If they aren't played with, they will become unhappy. -->
  <Play.description>Babys müssen von Erwachsenen spielerisch beschäftigt werden. Wenn niemand mit ihnen spielt, bekommen sie schlechte Laune.</Play.description>
  
</LanguageData>