<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Colony.label>Kolonie</Colony.label>
    <Colony.description>Deine eigene Gemeinschaft.</Colony.description>
	
	<Spacer.label>Raumfahrer</Spacer.label>
    <Spacer.description>Leute aus den Tiefen des Weltalls.</Spacer.description>
	
	<Outlander.label>Outlander Stadt</Outlander.label>
    <Outlander.description>Eine kleine Gemeinschaft von Überlebenden.\n\nDiese Leute leben hier seit Jahrzehnten. Sie haben die Technologie, die sie hier her gebracht hat, verloren und arbeiten für gewöhnlich mit einfachen mechanischen Werkzeugen und Strukturen. Zur Verteidigung benutzen sie Schießpulverwaffen.\n\nVon Natur aus weder schwach noch aggressiv, sind sie mit der praktischen Seite des Überlebens, Vertrauens und Handels beschäftigt.</Outlander.description>
	
	<Pirate.label>Piratenbande</Pirate.label>
    <Pirate.description>Eine Gruppe von Piraten.\n\nPiraten bauen nichts an, sie bauen kein Gebäude und sie handeln sehr selten. Sie bereichern sich durch das Überfallen und Ausrauben anderer, produktiveren Gruppen in ihrem Gebiet.\n\nIhre Technologie hängt meistens davon ab, wo sie kürzlich etwas gestohlen haben. Meistens benutzen sie Schießpulverwaffen, aber wenn sie Glück hatten, haben sie auch Energiewaffen. Manche stechen auch einfach nur auf ihre Gegner ein.</Pirate.description>
	
	<Tribal.label>Stammesmitglieder</Tribal.label>
    <Tribal.description>Diese Leute leben hier seit sehr langer Zeit. Vielleicht sind ihre Vorfahren vor tausenden von Jahren hier abgestürzt, vielleicht haben sie eine Katastrophe überlebt, welche die technologie der Zivilisation ausgelöscht hat. Was auch immer passiert ist, die Ureinwohner sind sehr nomadische Leute, die vom Land leben und primitive Werkzeuge und Waffen benutzen.\n\nManche Ureinwohner sind aggressiver als andere; viele sind offen für Handel und Allianzen, sogar mit so seltsamen Leuten wie dir. Engere Zusammenarbeit oder gar Rekrutierung werden wegen des riesigen sozialen Unterschieds und der Sprachlücke zwischen den Ureinwohnern und dir sehr schwierig sein.\n\nTrotz ihrer technologischen Schwäche können die Ureinwohner sehr gefährliche Gegner oder Verbündete sein, da ihre Erfahrung mit primitiven Waffen, ihre Anzahl und ihre Ausdauer sehr hoch sind.</Tribal.description>
	
	
	
	
	
</LanguageData>