<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Sandbags.label>Sandsäcke</Sandbags.label>
	<Sandbags.description>Geben Deckung bei Beschuss.</Sandbags.description>

	<TurretGun.label>Autom. Geschütz</TurretGun.label>
	<TurretGun.description>Eine improvisierte Selbstschussanlage, die automatisch auf Gegner in der Nähe schießt. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen. Die zusammengebastelte Steuerungs-KI ist nicht sonderlich intelligent und kann auch nicht direkt kontrolliert werden, also achte auf Eigenbeschuss.</TurretGun.description>

	<Bullet_TurretImprovised.label>Improv. Geschützkugel</Bullet_TurretImprovised.label>
	<Gun_TurretImprovised.label>Improv. Geschütz</Gun_TurretImprovised.label>
	<Gun_TurretImprovised.description>Ein zurechtgebasteltes Geschütz, das an einem improvisierten Geschützturm angebaut wurde.</Gun_TurretImprovised.description>

	<Turret_Mortar.label>Mörser</Turret_Mortar.label>
	<Turret_Mortar.description>Ein Mörser, der alle möglichen Arten von Geschossen verschießt. Muss von einem Kolonisten bemannt werden. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen.</Turret_Mortar.description>
	<Artillery_Mortar.label>Mörser</Artillery_Mortar.label>
	<Artillery_Mortar.description>Mörser Abschussrohr. Schleudert die Granaten über Mauern. Sehr ungenau, aber mit großer Reichweite.</Artillery_Mortar.description>

	<TrapDeadfall.label>Schlagfalle</TrapDeadfall.label>
	<TrapDeadfall.description>Ein frei hängendes, mit Stacheln versehendes Gewicht, das durch einen empfindlichen Auslöser gesichert ist. Wenn das Opfer den Auslöser berührt, wird das Gewicht gelöst und fällt auf den Kopf oder Körper des Opfers.</TrapDeadfall.description>

	<TrapIED_HighExplosive.label>USBV Sprengsatz</TrapIED_HighExplosive.label>
	<TrapIED_HighExplosive.description>Ein Artilleriegeschoss mit einem selbstgebauten Auslöser. Wenn jemand den Auslöser betätigt, explodiert das Geschoss. Der selbstgebaute Auslöser hat eine zufällige Verzögerung, die es flinken Gegnern eventuell erlaubt zu entkommen.</TrapIED_HighExplosive.description>

	<TrapIED_Incendiary.label>USBV Brandsatz</TrapIED_Incendiary.label>
	<TrapIED_Incendiary.description>Ein Explosivstoff wurde mit einer Brandbeschleunigerpaste vermischt und mit einem chemischen Auslöser verbunden. Wenn jemand den Auslöser betätigt, zündet das Gemisch und versprengt brennenden Treibstoff. Da es nicht notwendig ist, etwas Hochexplosives zu zünden, ist der chemische Auslöser einfacher und zuverlässiger als manch anderer.</TrapIED_Incendiary.description>

	<TrapIED_EMP.label>USBV EMP</TrapIED_EMP.label>
	<TrapIED_EMP.description>Eine EMP-Granate mit einem selbstgebauten Auslöser. Die Explosion paralysiert mechanische Gegner für einige Sekunden. Wird auch von denen ausgelöst, bei denen der elektromagnetische Puls keinerlei Wirkung hat (z. B. Menschen).</TrapIED_EMP.description>

	<TrapIED_Firefoam.label>USBV Löschschaum</TrapIED_Firefoam.label>
	<TrapIED_Firefoam.description>Eine Löschschaum-Kartusche mit einem selbstgebauten Auslöser. Wenn jemand die Falle auslöst explodiert sie und versprüht einen Löschschaum um sich herum.</TrapIED_Firefoam.description>

	<TrapIED_AntigrainWarhead.label>USBV Gefechtskopf</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
	<TrapIED_AntigrainWarhead.description>Ein Mikro-Gefechtskopf mit einem selbstgebauten Auslöser. Verursacht eine riesige Explosion und Feuer, wenn sie ausgelöst wird.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>

</LanguageData>
