<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <SunLamp.label>Künstl. Sonne</SunLamp.label>
  <SunLamp.description>Beleuchtet eine Fläche so stark, dass Pflanzen wachsen können.</SunLamp.description>

  <OrbitalTradeBeacon.label>Orbitales Funkfeuer</OrbitalTradeBeacon.label>
  <OrbitalTradeBeacon.description>Für orbitalen Handel benötigt.\nDu kannst nur Waren verkaufen, welche sich in der Lagerzone eines Funkfeuers befinden. Kann auch Innen platziert werden.</OrbitalTradeBeacon.description>

  <CommsConsole.label>Funkanlage</CommsConsole.label>
  <CommsConsole.description>Erlaubt den Funkkontakt mit fernen Händlern, wie auch mit anderen Fraktionen zum Handeln und zur Diplomatie.</CommsConsole.description>
  
  <!-- Facilities -->

  <MultiAnalyzer.label>Multi Analysator</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Erhöht die Forschungsgeschwindigkeit. Muss neben einem high-tech Forschungstisch platziert werden. Ein Forschungstisch kann nur einem Multi-Analysator zugeordnet werden.</MultiAnalyzer.description>

  <VitalsMonitor.label>Vitalmonitor</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Verbessert die Behandlungsqualität bei Patienten. Muss neben einem medizinischen Bett platziert werden. Ein medizinisches Bett kann nur mit einem Vitalmonitor verbunden werden.</VitalsMonitor.description>

  <ToolCabinet.label>Werkzeug Schrank</ToolCabinet.label>
  <ToolCabinet.description>Erhöht die Arbeitsgeschwindigkeit. Muss neben einem Arbeitstisch platziert werden. Ein Arbeitstisch kann nur einem Werkzeugschrank zugeordnet werden.</ToolCabinet.description>

  <FirefoamPopper.label>Löschschaum Werfer</FirefoamPopper.label>
  <FirefoamPopper.description>Wenn der Werfer mit einem Feuer in Berührung kommt oder von Hand ausgelöst wird, versprüht der Werfer einen feuerlöschenden Schaum in einem kreisförmigen Bereich um sich selbst herum.</FirefoamPopper.description>

  <MoisturePump.label>Entwässerungspumpe</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Entzieht sehr langsam das Wasser aus dem umliegenden Gelände, womit Sümpfe und flache Gewässer trockengelegt werden können. Hat keine Auswirkung auf tiefem Wasser.</MoisturePump.description>

  <!-- =================================================== -->

  <Grave.label>Grab</Grave.label>
  <Grave.description>Lege die Toten in Gräber und gib ihnen eine gebührende Ruhestätte. Kolonisten besuchen Gräber für meditatives Vergnügen.</Grave.description>

  <Sarcophagus.label>Sarkophag</Sarcophagus.label>
  <Sarcophagus.description>Eine verzierte letzte Ruhestätte für den verehrten Toten.</Sarcophagus.description>

  <!-- Cryptosleep casket -->

  <CryptosleepCasket.label>Kryoschlaf Kapsel</CryptosleepCasket.label>
  <CryptosleepCasket.description>Eine selbstversorgende Kapsel, die darauf ausgelegt ist, die Insassen jahrzehntelang in einen künstlichen Winterschlaf zu versetzen.</CryptosleepCasket.description>

  <MarriageSpot.label>Hochzeitplatz</MarriageSpot.label>
  <MarriageSpot.description>Definiert einen Ort an dem Hochzeitszeremonien abgehalten werden. Zuschauer können von jeder Seite aus zuschauen.</MarriageSpot.description>

  <PartySpot.label>Partyplatz</PartySpot.label>
  <PartySpot.description>Definiert einen Ort an dem Parties abgehalten werden. Die Party findet um den Punkt herum statt.</PartySpot.description>

</LanguageData>
