<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Sandbags.label>Sandsäcke</Sandbags.label>
	<Sandbags.description>Säcke voller Sand aus der Gegend, die mit Stahlstreben an Ort und Stelle gehalten werden. Sandsäcke sind hässlich, bieten aber ausgezeichneten Schutz vor Fernkampfwaffen.</Sandbags.description>

	<Turret_MiniTurret.label>Mini Geschütz</Turret_MiniTurret.label>
	<Turret_MiniTurret.description>Eine kleine Selbstschussanlage mit niedriger Reichweite. Nach starker Verwendung wird Stahl benötigt um den Lauf zu wechseln. Hinweis: Beschädigung kann zur Explosion führen. Die dumme Steuerungs-KI kann nicht direkt kontrolliert werden, also achte auf Eigenbeschuss.</Turret_MiniTurret.description>
	<Turret_MiniTurret.comps.CompRefuelable.fuelLabel>Schüsse bis Laufwechsel</Turret_MiniTurret.comps.CompRefuelable.fuelLabel>
	<Turret_MiniTurret.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>Haltbarkeit Lauf</Turret_MiniTurret.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>
	<Turret_MiniTurret.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Kann nicht schießen: Braucht neuen Lauf</Turret_MiniTurret.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>

	<Bullet_MiniTurret.label>Mini Geschützkugel</Bullet_MiniTurret.label>
	<Gun_MiniTurret.label>Mini Geschütz</Gun_MiniTurret.label>
	<Gun_MiniTurret.description>Ein kleines automatisches Geschütz, das an einen Geschützturm angebaut muss.</Gun_MiniTurret.description>
	<Gun_MiniTurret.verbs.Verb_Shoot.label>Mini Geschütz</Gun_MiniTurret.verbs.Verb_Shoot.label>

	<Turret_Autocannon.label>Schweres Geschütz</Turret_Autocannon.label>
	<Turret_Autocannon.description>Eine schwere Selbstschussanlage mit guter Reichweite. Das große Kaliber verursacht hohe Schäden, aber nach häufiger Verwendung wird viel Stahl benötigt um den teuren Lauf zu wechseln. Hinweis: Kann nicht auf nahe Feinde schießen und eine Beschädigung kann zur Explosion führen.</Turret_Autocannon.description>
	<Turret_Autocannon.comps.CompRefuelable.fuelLabel>Schüsse bis Laufwechsel</Turret_Autocannon.comps.CompRefuelable.fuelLabel>
	<Turret_Autocannon.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>Haltbarkeit Lauf</Turret_Autocannon.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>
	<Turret_Autocannon.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Kann nicht schießen: Braucht neuen Lauf</Turret_Autocannon.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>

	<Bullet_AutocannonTurret.label>Schwere Geschützkugel</Bullet_AutocannonTurret.label>
	<Gun_AutocannonTurret.label>Schweres Geschütz</Gun_AutocannonTurret.label>
	<Gun_AutocannonTurret.description>Ein selbstladendes Großkaliber-Geschütz, das an einem Geschützturm angebaut werden muss.</Gun_AutocannonTurret.description>
	<Gun_AutocannonTurret.verbs.Verb_Shoot.label>Schweres Geschütz</Gun_AutocannonTurret.verbs.Verb_Shoot.label>

	<Turret_Sniper.label>Präzisionsgeschütz</Turret_Sniper.label>
	<Turret_Sniper.description>Eine Präzisions-Selbstschussanlage mit sehr hoher Reichweite. Die Hochgeschwindigkeitsgeschosse verursachen hohen Schaden über sehr hoher Entfernung. Allerdings muss der Lauf auch regelmäßig erneuert werden. Hinweis: Kann nicht auf nahe Feinde schießen und eine Beschädigung kann zur Explosion führen.</Turret_Sniper.description>
	<Turret_Sniper.comps.CompRefuelable.fuelLabel>Schüsse bis Laufwechsel</Turret_Sniper.comps.CompRefuelable.fuelLabel>
	<Turret_Sniper.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>Haltbarkeit Lauf</Turret_Sniper.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>
	<Turret_Sniper.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Kann nicht schießen: Braucht neuen Lauf</Turret_Sniper.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>

	<Bullet_TurretSniper.label>Präzisionsgeschützkugel</Bullet_TurretSniper.label>
	<Gun_TurretSniper.label>Präzisionsgeschütz</Gun_TurretSniper.label>
	<Gun_TurretSniper.description>Ein selbstladendes Präzisionsgeschütz, das an einem Geschützturm angebaut werden muss.</Gun_TurretSniper.description>
	<Gun_TurretSniper.verbs.Verb_Shoot.label>Präzisionsgeschütz</Gun_TurretSniper.verbs.Verb_Shoot.label>
	
	<Turret_Mortar.label>Mörser</Turret_Mortar.label>
	<Turret_Mortar.description>Ein bemannter Mörser, der alle möglichen Arten von Geschossen verschießt. Auch wenn er vernichtenden Schaden verursachen kann, ist er aufgrund seiner Ungenauigkeit besser geeignet Verteidigingsstrukturen zu zerstören als auf eine Gruppe Gegner im Feld zu schießen.</Turret_Mortar.description>
	<Artillery_Mortar.label>Mörser</Artillery_Mortar.label>
	<Artillery_Mortar.description>Mörser Abschussrohr. Schleudert die Granaten über Mauern. Sehr ungenau, aber mit großer Reichweite.</Artillery_Mortar.description>
	<Artillery_Mortar.verbs.Verb_Shoot.label>Mörser</Artillery_Mortar.verbs.Verb_Shoot.label>

	<TrapDeadfall.label>Schlagfalle</TrapDeadfall.label>
	<TrapDeadfall.description>Ein frei hängendes, mit Stacheln versehendes Gewicht, das durch einen empfindlichen Auslöser gesichert ist. Wenn das Opfer den Auslöser berührt, wird das Gewicht gelöst und fällt auf den Kopf oder Körper des Opfers.</TrapDeadfall.description>

	<TrapIED_HighExplosive.label>USBV Sprengsatz</TrapIED_HighExplosive.label>
	<TrapIED_HighExplosive.description>Ein Artilleriegeschoss mit einem selbstgebauten Auslöser. Wenn jemand den Auslöser betätigt, explodiert das Geschoss. Wilde Tiere werden diese Falle meiden.</TrapIED_HighExplosive.description>

	<TrapIED_Incendiary.label>USBV Brandsatz</TrapIED_Incendiary.label>
	<TrapIED_Incendiary.description>Ein Explosivstoff wurde mit einer Brandbeschleunigerpaste vermischt und mit einem chemischen Auslöser verbunden. Wenn jemand den Auslöser betätigt, zündet das Gemisch und versprengt brennenden Treibstoff. Da es nicht notwendig ist, etwas Hochexplosives zu zünden, ist der chemische Auslöser einfacher und zuverlässiger als manch anderer. Wilde Tiere werden diese Falle meiden.</TrapIED_Incendiary.description>

	<TrapIED_EMP.label>USBV EMP</TrapIED_EMP.label>
	<TrapIED_EMP.description>Eine EMP-Granate mit einem selbstgebauten Auslöser. Die Explosion paralysiert Mechanoiden für einige Sekunden. Wird auch von denen ausgelöst, bei denen der elektromagnetische Puls keinerlei Wirkung hat (z. B. Menschen). Wilde Tiere werden diese Falle meiden.</TrapIED_EMP.description>

	<TrapIED_Firefoam.label>USBV Löschschaum</TrapIED_Firefoam.label>
	<TrapIED_Firefoam.description>Eine Löschschaum-Kartusche mit einem selbstgebauten Auslöser. Wenn jemand die Falle auslöst explodiert sie und versprüht einen Löschschaum um sich herum. Wilde Tiere werden diese Falle meiden.</TrapIED_Firefoam.description>

	<TrapIED_AntigrainWarhead.label>USBV Gefechtskopf</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
	<TrapIED_AntigrainWarhead.description>Ein Hightech-Anti-Materie-Gefechtskopf mit einem selbstgebauten Auslöser. Verursacht eine riesige Anti-Materie-Explosion, wenn er ausgelöst wird. Wilde Tiere werden diese Falle meiden.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>

</LanguageData>
