<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!-- Beds -->

	<SleepingSpot.label>Schlafplatz</SleepingSpot.label>
	<SleepingSpot.description>Kennzeichnet eine Stelle auf dem Boden, auf der Leute schlafen sollen. Nicht sonderlich bequem.</SleepingSpot.description>

	<Bed.label>Bett</Bed.label>
	<Bed.description>Eine gemütliche Matratze mit Bettwäsche auf einem Rahmen. Ein guter Ort zum Ausruhen.</Bed.description>

	<DoubleBed.label>Doppelbett</DoubleBed.label>
	<DoubleBed.description>Ein einfaches Doppelbett mit genug Platz für Zwei.</DoubleBed.description>

	<RoyalBed.label>Königliches Bett</RoyalBed.label>
	<RoyalBed.description>Ein luxuriöses, mit Gold verziertes Bett, das gerade ausreichend für die Person von Adel ist. Sehr bequem und schön. Mit ausreichend Platz für Zwei.</RoyalBed.description>

	<HospitalBed.label>Krankenbett</HospitalBed.label>
	<HospitalBed.description>Ein Bett, das speziell für die Behandlung verletzter Personen entworfen wurde. Erhöht die Wahrscheinlichkeit, medizinische Behandlungen sowie Operationen erfolgreich durchzuführen.</HospitalBed.description>

	<Bedroll.label>Schlafsack</Bedroll.label>
	<Bedroll.description>Ein einfaches Bett, in dem man auf dem Boden schlafen kann. Es wird normalerweise aus Stoff oder Leder hergestellt und besitzt oft auch ein Innenfell. Der Schlafsack ist leicht und kann zum Transport zusammengerollt werden. Er ist aber nicht so bequem wie ein richtiges Bett.</Bedroll.description>

	<BedrollDouble.label>Doppel-Schlafsack</BedrollDouble.label>
	<BedrollDouble.description>Ein einfaches, extra breites Bett, in dem man auf dem Boden schlafen kann. Es wird normalerweise aus Stoff oder Leder hergestellt und besitzt oft auch ein Innenfell. Der Schlafsack ist leicht und kann zum Transport zusammengerollt werden. Er ist aber nicht so bequem wie ein richtiges Bett.</BedrollDouble.description>

	<!-- Animal beds -->

	<AnimalSleepingSpot.label>Schlafplatz (Tier)</AnimalSleepingSpot.label>
	<AnimalSleepingSpot.description>Kennzeichnet einen Platz auf dem Boden, an dem Tiere schlafen sollen.</AnimalSleepingSpot.description>

	<AnimalSleepingBox.label>Schlafkiste (Tier)</AnimalSleepingBox.label>
	<AnimalSleepingBox.description>Eine kleine Kiste in der Tiere schlafen können. Passend für kleinere Tiere, wie Hühner, Katzen oder kleine Hunde.</AnimalSleepingBox.description>

	<AnimalBed.label>Bett (Tier)</AnimalBed.label>
	<AnimalBed.description>Ein weiches Bett auf dem Tiere schlafen können. Passend für alle Tierarten.</AnimalBed.description>

	<!-- Basic domestic furniture -->

	<Stool.label>Hocker</Stool.label>
	<Stool.description>Eine einfache Oberfläche, auf der man sitzen kann.</Stool.description>

	<DiningChair.label>Stuhl</DiningChair.label>
	<DiningChair.description>Ein komfortabler und gut aussehender Stuhl.</DiningChair.description>

	<Armchair.label>Sessel</Armchair.label>
	<Armchair.description>Ein großer, weicher und bequemer Sitz. Sehr gut zum Entspannen.</Armchair.description>

	<!-- Table base -->
	<EndTable.label>Nachttisch</EndTable.label>
	<EndTable.description>Ein kleiner Tisch fürs Bett. Macht nahe Betten ein wenig komfortabler. Muss direkt neben dem Kopfende platziert werden. Mehr als einen Nachttisch pro Bett aufzustellen gibt keinen zusätzlichen Effekt.</EndTable.description>

	<Table1x2c.label>Tisch (1x2)</Table1x2c.label>
	<Table1x2c.description>Sie essen am Tisch, sofern Stühle vorhanden sind.</Table1x2c.description>

	<Table2x2c.label>Tisch (2x2)</Table2x2c.label>
	<Table2x2c.description>Sie essen am Tisch, sofern Stühle vorhanden sind.</Table2x2c.description>

	<Table2x4c.label>Tisch (2x4)</Table2x4c.label>
	<Table2x4c.description>Sie essen am Tisch, sofern Stühle vorhanden sind.</Table2x4c.description>

	<Table3x3c.label>Tisch (3x3)</Table3x3c.label>
	<Table3x3c.description>Sie essen am Tisch, sofern Stühle vorhanden sind.</Table3x3c.description>

	<PlantPot.label>Blumentopf</PlantPot.label>
	<PlantPot.description>Hier können Blumen angepflanzt werden, um die Laune nahestehender Personen zu verbessern.</PlantPot.description>


	<!-- Lighting -->

	<TorchLamp.label>Fackel</TorchLamp.label>
	<TorchLamp.description>Eine hölzerne Fackel, die eine Fläche beleuchtet. Leute benötigen Licht um mit maximaler Geschwindigkeit gehen bzw. arbeiten zu können. Sie kann automatisch mit Brennstoff (Holz) aufgefüllt werden. Erzeugt eine geringe Menge Wärme.</TorchLamp.description>

	<StandingLamp.label>Stehlampe</StandingLamp.label>
	<StandingLamp.description>Stehlampe, die eine Fläche beleuchtet. Leute benötigen Licht um mit maximaler Geschwindigkeit gehen bzw. arbeiten zu können. </StandingLamp.description>

	<StandingLamp_Red.label>Stehlampe (rot)</StandingLamp_Red.label>
	<StandingLamp_Red.description>Stehlampe, die eine Fläche rot beleuchtet. Leute benötigen Licht um mit maximaler Geschwindigkeit gehen bzw. arbeiten zu können. </StandingLamp_Red.description>

	<StandingLamp_Green.label>Stehlampe (grün)</StandingLamp_Green.label>
	<StandingLamp_Green.description>Stehlampe, die eine Fläche grün beleuchtet. Leute benötigen Licht um mit maximaler Geschwindigkeit gehen bzw. arbeiten zu können. </StandingLamp_Green.description>

	<StandingLamp_Blue.label>Stehlampe (blau)</StandingLamp_Blue.label>
	<StandingLamp_Blue.description>Stehlampe, die eine Fläche blau beleuchtet. Leute benötigen Licht um mit maximaler Geschwindigkeit gehen bzw. arbeiten zu können. </StandingLamp_Blue.description>

	<SunLamp.label>Künstl. Sonne</SunLamp.label>
	<SunLamp.description>Beleuchtet eine Fläche so stark, dass Pflanzen wachsen können. Benötigt sehr viel Strom. Schaltet sich bei Nacht automatisch aus.</SunLamp.description>
	<SunLamp.comps.3.offMessage>Aus während Ruhephase der Pflanzen</SunLamp.comps.3.offMessage>

	<!-- Storage -->

	<Shelf.label>Regal</Shelf.label>
	<Shelf.description>Hier gelagerte Ausrüstung verrottet nicht, auch nicht im Freien.</Shelf.description>

	<!-- Dressers -->

	<Dresser.label>Kommode</Dresser.label>
	<Dresser.description>Macht die nahestehenden Betten ein wenig gemütlicher. Mehrere Kommoden nahe dem gleichen Bett haben keinen Effekt.</Dresser.description>

</LanguageData>
