<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <Sandbags.label>Sandsäcke</Sandbags.label>
  <Sandbags.description>Gibt Deckung bei Beschuss.</Sandbags.description>

  <TurretGun.label>Geschützturm</TurretGun.label>
  <TurretGun.description>Eine schwache, improvisierte Selbstschussanlage, die automatisch auf Gegner in der Nähe schießt. Der Turm explodiert, wenn er schwer beschädigt ist.</TurretGun.description>

  <Turret_MortarBomb.label>Mörser</Turret_MortarBomb.label>
  <Turret_MortarBomb.description>Ein Mörser, der Explosivgeschosse verschießt. Muss bemannt werden. Der Mörser explodiert, wenn er schwer beschädigt ist.</Turret_MortarBomb.description>

  <Turret_MortarIncendiary.label>Brand-Mörser</Turret_MortarIncendiary.label>
  <Turret_MortarIncendiary.description>Ein Mörser, der Brandgeschosse verschießt. Muss bemannt werden. Der Mörser explodiert, wenn er schwer beschädigt ist.</Turret_MortarIncendiary.description>

  <Turret_MortarEMP.label>EMP-Mörser</Turret_MortarEMP.label>
  <Turret_MortarEMP.description>Ein Mörser, der EMP-Granaten verschießt. Muss bemannt werden. Der Mörser explodiert, wenn er schwer beschädigt ist.</Turret_MortarEMP.description>

  <TrapDeadfall.label>Schlagfalle</TrapDeadfall.label>
  <TrapDeadfall.description>Ein frei hängendes, mit Stacheln versehendes Gewicht, das durch einen empfindlichen Auslöser gesichert ist. Wenn das Opfer den Auslöser berührt, wird das Gewicht gelöst und fällt auf den Kopf oder Körper des Opfers.</TrapDeadfall.description>

  <TrapIEDBomb.label>Bombenfalle</TrapIEDBomb.label>
  <TrapIEDBomb.description>Ein Artilleriegeschoss mit einem selbstgebauten Auslöser. Wenn jemand den Auslöser betätigt, explodiert das Geschoss. Der selbstgebaute Auslöser hat eine zufällige Verzögerung, wodurch flinke Gegner evtl. entkommen können.</TrapIEDBomb.description>

  <TrapIEDIncendiary.label>Brandbombenfalle</TrapIEDIncendiary.label>
  <TrapIEDIncendiary.description>Ein Explosivstoff wurde mit einer Brandbeschleunigerpaste vermischt und mit einem chemischen Auslöser verbunden. Wenn jemand den Auslöser betätigt, zündet das Gemisch und versprengt brennenden Treibstoff. Da es nicht notwendig ist, etwas Hochexplosives zu zünden, ist der chemische Auslöser einfacher und zuverlässiger als manch anderer.</TrapIEDIncendiary.description>

</LanguageData>
