<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <SunLamp.label>Sonnenlampe</SunLamp.label>
  <SunLamp.description>Beleuchtet eine Fläche so stark, dass Pflanzen auch im Dunkeln wachsen können.</SunLamp.description>

  <OrbitalTradeBeacon.label>Orbitales Funkfeuer</OrbitalTradeBeacon.label>
  <OrbitalTradeBeacon.description>Für orbitalen Handel benötigt.\nDu kannst nur Waren verkaufen, welche sich in der Lagerzone eines Funkfeuers befinden. Kann auch Innen platziert werden.</OrbitalTradeBeacon.description>

  <CommsConsole.label>Funkanlage</CommsConsole.label>
  <CommsConsole.description>Kommuniziere mit nahen Raumschiffen oder anderen Fraktionen zum Tauschen und Handeln.</CommsConsole.description>

  <!-- Passive equipment -->

  <MultiAnalyzer.label>Multi-Analysator</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Erhöht die Forschungsgeschwindigkeit. Muss neben einem Forschungstisch platziert werden. Dieses Gerät kann nur mit einem Forschungstisch verbunden werden.</MultiAnalyzer.description>

  <VitalsMonitor.label>Vitaldatenmonitor</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Verbessert die Behandlungsqualität bei Patienten. Muss neben einem Krankenbett platziert werden. Dieses Gerät kann nur mit einem Krankenbett verbunden werden.</VitalsMonitor.description>

  <ToolCabinet.label>Werkzeugschrank</ToolCabinet.label>
  <ToolCabinet.description>Erhöht die Arbeitsgeschwindigkeit. Muss neben einer Werkbank platziert werden. Eine Werkbank kann maximal mit zwei Werkzeugschränken verbunden werden.</ToolCabinet.description>

  <!-- Corpse storage -->

  <Grave.label>Grab</Grave.label>
  <Grave.description>Lege die Toten in Gräber und gib ihnen eine gebührende Stelle zum Ruhen.</Grave.description>

  <Sarcophagus.label>Sarkophag</Sarcophagus.label>
  <Sarcophagus.description>Eine verzierte Ruhestätte zu Ehren der Toten.</Sarcophagus.description>

  <!-- Cryptosleep casket -->

  <CryptosleepCasket.label>Kryoschlafkapsel</CryptosleepCasket.label>
  <CryptosleepCasket.description>Eine selbstversorgende Kapsel, die darauf ausgelegt ist, die Insassen jahrzehntelang in einen künstlichen Winterschlaf zu versetzen.</CryptosleepCasket.description>

  <AncientCryptosleepCasket.label>Antike Kryoschlafkapsel</AncientCryptosleepCasket.label>
  <AncientCryptosleepCasket.description>Diese Kryoschlafkapsel sieht aus, als ob sie schon eine sehr lange Zeit hier ist. Was sie wohl enthalten mag?</AncientCryptosleepCasket.description>

</LanguageData>
