<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<CraftingSpot.label>Arbeitsplatz</CraftingSpot.label>
	<CraftingSpot.description>Ein Platz an dem einfache Dinge wie Messer und Bögen hergestellt werden können. Aufgrund der fehlenden Ausrüstung ist die Produktion hier ziemlich langsam.</CraftingSpot.description>

	<ButcherSpot.label>Schlachtplatz</ButcherSpot.label>
	<ButcherSpot.description>Ein Platz an dem Tiere geschlachtet werden können. Ergibt nur 70% vom Fleisch und Leder der geschlachteten Kreatur.</ButcherSpot.description>


	<!-- ========================= Work tables ==========================-->

	<TableSculpting.label>Bildhauer Werkbank</TableSculpting.label>
	<TableSculpting.description>Ein Arbeitsplatz für Künstler. Ermöglicht die Fertigung von Skulpturen.</TableSculpting.description>

	<TableButcher.label>Schlachter Werkbank</TableButcher.label>
	<TableButcher.description>Ein schwerer Tisch, auf dem Tierleichen zerlegt werden.</TableButcher.description>

	<HandTailoringBench.label>Nähtisch</HandTailoringBench.label>
	<HandTailoringBench.description>Ein Tisch zur manuellen Herstellung von Kleidungsstücken. Arbeitet mit 50 % der Geschwindigkeit einer elektrischen Nähmaschine.</HandTailoringBench.description>

	<ElectricTailoringBench.label>Nähmaschine (elektr)</ElectricTailoringBench.label>
	<ElectricTailoringBench.description>Ein Tisch mit elektrischer Nähmaschine zum schnellen Herstellen von Kleidungsstücken. Kann auch ohne Strom mit 50 % der normalen Geschwindigkeit betrieben werden.</ElectricTailoringBench.description>

	<FueledSmithy.label>Schmiede (Feuer)</FueledSmithy.label>
	<FueledSmithy.description>Eine einfache, mit Holz befeuerte Schmiede zur Herstellung von Werkzeugen und nicht-mechanischen Waffen.</FueledSmithy.description>

	<ElectricSmithy.label>Schmiede (elektr)</ElectricSmithy.label>
	<ElectricSmithy.description>Eine elektrisch betriebene Schmiede zur Herstellung von Werkzeugen und nicht-mechanischen Waffen.</ElectricSmithy.description>

	<TableMachining.label>Mechanik Werkbank</TableMachining.label>
	<TableMachining.description>Ein Arbeitsplatz, an dem mechanische Maschinen wie Waffen und Munition hergestellt, oder auch Mechanoiden zerlegt werden können.</TableMachining.description>

	<ElectricStove.label>Herd (elektr)</ElectricStove.label>
	<ElectricStove.description>Ein elektrischer Herd mit Arbeitsplatte für die Zubereitung von Mahlzeiten.</ElectricStove.description>

	<FueledStove.label>Herd (Feuer)</FueledStove.label>
	<FueledStove.description>Ein einfacher, mit Holz befeuerter Herd mit Arbeitsplatte für die Zubereitung von Mahlzeiten.</FueledStove.description>

	<TableStonecutter.label>Steinmetz Werkbank</TableStonecutter.label>
	<TableStonecutter.description>Ein Tisch mit Säge und Meißel, auf dem Geröll zu nutzbarem Baumaterial verarbeitet werden kann.</TableStonecutter.description>

	<Brewery.label>Brauerei</Brewery.label>
	<Brewery.description>Ein Arbeitsplatz mit allem, was zum Herstellen der Bierwürze benötigt wird. Die Bierwürze muss anschließend fermentiert werden, um zu Bier zu werden.</Brewery.description>

	<DrugLab.label>Drogenlabor</DrugLab.label>
	<DrugLab.description>Ein Arbeitstisch, der mit unterschiedlichster Messausrüstung, Bunsenbrennern und diversen Behältern ausgestattet ist. Hier kann man eine Vielzahl von Drogen herstellen.</DrugLab.description>

	<ElectricSmelter.label>Schmelzofen (elektr)</ElectricSmelter.label>
	<ElectricSmelter.description>Extrahiert Metall aus Schlackebrocken und verschiedenen anderen metallenen Gegenständen. Benötigt sehr viel Strom.</ElectricSmelter.description>

	<BiofuelRefinery.label>Biotreibstoff Raffinerie</BiofuelRefinery.label>
	<BiofuelRefinery.description>Raffiniert biologische Materie, wie Holz und Pflanzen, zu Kraftstoff.</BiofuelRefinery.description>

	<FabricationBench.label>Arbeitstisch</FabricationBench.label>
	<FabricationBench.description>Ein Arbeitstisch mit speziellen Werkzeugen, an dem technologische Wunder hergestellt werden können.</FabricationBench.description>


	<!-- ========== Non-standard work buildings ==============-->

	<SimpleResearchBench.label>Einfacher Labortisch</SimpleResearchBench.label>
	<SimpleResearchBench.description>Eine einfache Arbeitsplatte mit Schreibutensilien und einfachen Messgeräten. Forscher arbeiten hier, um neue Dinge zu entdecken.</SimpleResearchBench.description>

	<HiTechResearchBench.label>High-Tech Labortisch</HiTechResearchBench.label>
	<HiTechResearchBench.description>Ein High-Tech Arbeitstisch mit Computern und elektronischen Messgeräten. Ermöglicht schnellere Forschung und schaltet weitere Forschungsmöglichkeiten frei.</HiTechResearchBench.description>

	<ElectricCrematorium.label>Krematorium (elektr)</ElectricCrematorium.label>
	<ElectricCrematorium.description>Ein großes Steinkrematorium in dem Leichen bei extrem hoher Temperatur verbrannt werden können.</ElectricCrematorium.description>

	<HydroponicsBasin.label>Hydrokultur Becken</HydroponicsBasin.label>
	<HydroponicsBasin.description>Ein künstliches Nährstoffbecken in dem Pflanzen angebaut werden können. Die notwendigen Nährstoffpumpen müssen durchgehend arbeiten. Bei unterbrochener Stromversorgung werden die Pflanzen absterben.</HydroponicsBasin.description>

	<FermentingBarrel.label>Fermentier Fass</FermentingBarrel.label>
	<FermentingBarrel.description>Ein Fass, um aus roher Würze Bier zu fermentieren.</FermentingBarrel.description>

	<DeepDrill.label>Tiefenbohrer</DeepDrill.label>
	<DeepDrill.description>Eine Bohranlage, um Mineralien von tief unter der Oberfläche zu fördern. Nutze das Tiefenradar, um verwendbare Mineralienadern aufzuspüren. Wenn keine Rohstoffe vorhanden sind, können hiermit auch Steinblöcke abgebaut werden. Kann repositioniert werden.</DeepDrill.description>


	<!--======================== Nutrient dispenser ==============================-->

	<NutrientPasteDispenser.label>Nährstoffspender</NutrientPasteDispenser.label>
	<NutrientPasteDispenser.description>Eine Maschine die essbare Nährstoffpaste aus organischen Rohstoffen herstellt. Diese Rohstoffe müssen über Trichter (extra Gebäude) eingeführt werden. Er benötigt weniger Zutaten und weniger Zeit als andere Herstellungsarten - aber niemand mag Nährstoffpaste. Akzeptiert rohe Nahrung, aber kein Tierfutter wie z. B. Heu.</NutrientPasteDispenser.description>

	<Hopper.label>Trichter</Hopper.label>
	<Hopper.description>Lagert Rohstoffe für eine angeschlossene Maschine, wie z. B. dem Nährstoffspender.</Hopper.description>



</LanguageData>
