<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <NutrientPasteDispenser.label>Nährstoffspender</NutrientPasteDispenser.label>
  <NutrientPasteDispenser.description>Synthetisiert Nähstoffpaste von organischen Rohstoffen. Er benötigt weniger Zutaten und Zeit als andere Herstellungsarten - aber niemand mag Nährstoffpaste. Akzeptiert rohe Nahrung, aber kein Tierfutter wie z.B. Heu.</NutrientPasteDispenser.description>

  <Hopper.label>Trichter</Hopper.label>
  <Hopper.description>Lagert Rohstoffe für eine angeschlossene Maschine, wie z.B. dem Nährstoffspender.</Hopper.description>

  <!-- Work tables -->

  <TableButcher.label>Schlachterwerkbank</TableButcher.label>
  <TableButcher.description>Ein schwerer Tisch, auf dem Tierleichen zu rohem Fleisch verarbeitet werden.</TableButcher.description>

  <TableTailor.label>Schneiderwerkbank</TableTailor.label>
  <TableTailor.description>Ein Tisch mit allem, was zum Herstellen und Verbessern von Kleidungsstücken notwendig ist.</TableTailor.description>

  <TableSmithing.label>Schmiedewerkbank</TableSmithing.label>
  <TableSmithing.description>Ein Arbeitsplatz mit allem, was zur Herstellung von Werkzeugen und Waffen notwendig ist.</TableSmithing.description>

  <TableSculpting.label>Bildhauerwerkbank</TableSculpting.label>
  <TableSculpting.description>Ein Arbeitsplatz für Künstler, ermöglicht die Fertigung von Skulpturen.</TableSculpting.description>

  <TableMachining.label>Mechanikerwerkbank</TableMachining.label>
  <TableMachining.description>Ein Tisch mit Werkzeug, an dem mechanische Geräte wie Mechanoiden und Munition gebaut und zerlegt werden können.</TableMachining.description>

  <CookStove.label>Kochplatte</CookStove.label>
  <CookStove.description>Ein einfacher Herd mit Arbeitsplatte für die Zubereitung von Mahlzeiten.</CookStove.description>

  <TableStonecutter.label>Steinmetzwerkbank</TableStonecutter.label>
  <TableStonecutter.description>Ein Tisch, auf dem man rohes Gestein zu nutzbarem Baumaterial verarbeiten kann.</TableStonecutter.description>

  <Brewery.label>Brauerei</Brewery.label>
  <Brewery.description>Ein Arbeitsplatz mit allem, was zum Brauen benötigt wird.</Brewery.description>

  <ElectricSmelter.label>Elektro-Schmelzofen</ElectricSmelter.label>
  <ElectricSmelter.description>Extrahiert Metall aus Schlackebrocken und verschiedenen anderen metallischen Gegenständen. Benötigt sehr viel Strom.</ElectricSmelter.description>

  <!-- Non-standard work benches -->

  <ResearchBench.label>Forschungstisch</ResearchBench.label>
  <ResearchBench.description>Forscher arbeiten hier, um fortschrittliche Technologien zu entwickeln.</ResearchBench.description>

  <Crematorium.label>Krematorium</Crematorium.label>
  <Crematorium.description>Zum Verbrennen von Leichen.</Crematorium.description>

  <!-- Hydroponics -->

  <HydroponicsBasin.label>Hydrokulturbecken</HydroponicsBasin.label>
  <HydroponicsBasin.description>Zum Anbauen von Pflanzen. In Hydrokulturbecken kann man einige Pflanzen schnell wachsen lassen, auch innerhalb von Gebäuden. Das Becken benötigt Strom. Bei unterbrochener Stromversorgung werden die Pflanzen absterben.</HydroponicsBasin.description>

</LanguageData>
