<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Kibble -->

  <Kibble.label>Trockenfutter</Kibble.label>
  <Kibble.description>Trockenfutter für Tiere, das aus einer Mischung verschiedener Fleisch- und Pflanzenarten hergestellt wurde.</Kibble.description>

  <!-- Milk -->

  <Milk.label>Milch</Milk.label>
  <Milk.description>Milch von einem Tier.</Milk.description>

  <!-- Eggs -->

  <EggChickenUnfertilized.label>Hühner-Ei (unbefr.)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Ein unbefruchtetes Hühner-Ei. Es kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>Hühner-Ei (befr.)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Ein befruchtetes Hühner-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein kleines Küken. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggChickenFertilized.description>

  <EggCobraFertilized.label>Kobra-Ei (befr.)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Ein befruchtetes Kobra-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus eine junge Kobra. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggCobraFertilized.description>

  <EggIguanaFertilized.label>Leguan-Ei (befr.)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Ein befruchtetes Leguan-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus ein junger Leguan. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggIguanaFertilized.description>

  <EggTortoiseFertilized.label>Schildkröten-Ei (befr.)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Ein befruchtetes Schildkröten-Ei. Wenn alles gut läuft, schlüpft daraus eine junge Schildkröte. Das Ei kann roh gegessen werden, ist gekocht aber viel besser.</EggTortoiseFertilized.description>
  
  <!-- Insect jelly -->

  <InsectJelly.label>Insekten Gelee</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Gelee als Nahrung von überdimensionierten Insekten gehortet. Es ist süffig, reich und sehr befriedigend. Aufgrund ihrer einzigartigen biologischen Eigenschaften kann es nahezu jede Kreatur ernähren und es vedirbt nicht.</InsectJelly.description>
  

</LanguageData>
