<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>


	<!-- Pure stuffs: Basics -->

	<Silver.label>Silber</Silver.label>
	<Silver.description>Wird hauptsächlich als Währung beim Handeln akzeptiert, kann aber auch für Dekorationen verwendet werden.</Silver.description>
	<Silver.stuffProps.stuffAdjective>Silber</Silver.stuffProps.stuffAdjective>

	<Gold.label>Gold</Gold.label>
	<Gold.description>Das verführerischste aller Metalle. Das weiche Metall hat fast keinen eigenen Nutzen, ist aber sehr schön und verblasst nicht. Millionen sind in der endlosen Gier der Menschheit nach Gold gestorben.</Gold.description>
	<Gold.stuffProps.stuffAdjective>Gold</Gold.stuffProps.stuffAdjective>

	<Steel.label>Stahl</Steel.label>
	<Steel.description>Eine Metall-Kohle-Legierung, die zum Bau von allerlei Strukturen, Waffen und Maschinen verwendet wird.</Steel.description>
	<Steel.stuffProps.stuffAdjective>Stahl</Steel.stuffProps.stuffAdjective>

	<Plasteel.label>Plastahl</Plasteel.label>
	<Plasteel.description>Fortschrittliches Material aus der Raumfahrttechnologie. Plastahl ist aufgrund der einzigartigen molekularen Struktur extrem stark und doch leicht.</Plasteel.description>

	<WoodLog.label>Holz</WoodLog.label>
	<WoodLog.description>Holz von Bäumen oder anderen holzartigen Gewächsen. Brauchbar, um hölzerne Strukturen und Waffen zu bauen. Es ist ein guter Brennstoff für Lagerfeuer und Generatoren und kann auch zu Treibstoff verarbeitet werden. Im Fall der Fälle kann ein Holzstück auch als Waffe eingesetzt werden.</WoodLog.description>
	<WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>Holz</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>

	<Uranium.label>Uran</Uranium.label>
	<Uranium.description>Ein hartes, schweres Material. Während der Einsatzzweck als Reaktormaterial am bekanntesten ist, machen die extreme Härte und Dichte es zu einem hervorragenden Material für einfache Waffen und auch Rüstungen.</Uranium.description>
	<Uranium.stuffProps.stuffAdjective>Uran</Uranium.stuffProps.stuffAdjective>

	<Jade.label>Jade</Jade.label>
	<Jade.description>Ein harter grüner Stein. Aufgrund seines Aussehens und der Seltenheit wird Jade oft als Verzierung und zur Dekoration verwendet. Ihre Härte und Dichte macht sie außerdem zu einem sehr guten Material für stumpfe Waffen.</Jade.description>
	<Jade.stuffProps.stuffAdjective>Jade</Jade.stuffProps.stuffAdjective>


	<!-- Pure stuffs: Fabric, leather, etc  -->

	<Cloth.label>Stoff</Cloth.label>
	<Cloth.description>Einfacher Stoff, gewebt aus organischen Fasern.</Cloth.description>
	<Cloth.stuffProps.stuffAdjective>Stoff</Cloth.stuffProps.stuffAdjective>

	<Synthread.label>Syngarn</Synthread.label>
	<Synthread.description>Stoff aus der Raumfahrttechnik, der für normale Kleidung entwickelt wurde. Er ist weich, leicht, stark und isoliert gut.</Synthread.description>
	<Synthread.stuffProps.stuffAdjective>Syngarn</Synthread.stuffProps.stuffAdjective>

	<DevilstrandCloth.label>Teufelsgarn</DevilstrandCloth.label>
	<DevilstrandCloth.description>Ein sehr strapazierfähiger Mikrofaserstoff, der aus den Teufelsgarnpilzen gewonnen wird. Es ist sehr zäh, isoliert und schützt gut vor Feuer.</DevilstrandCloth.description>
	<DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>Teufelsgarn</DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>

	<Hyperweave.label>Nanofaser</Hyperweave.label>
	<Hyperweave.description>Nano-Fasern, die auf der Molekular-Ebene zu einem Stoff verwoben wurden. Das Material ist etwas schwer, aber sehr widerstandsfähig. Allerdngs kennen nur Glitterwelten das Geheimnis um die Herstellung dieser Faser.</Hyperweave.description>
	<Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>Nanofaser</Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>


	<!-- Wool -->

	<WoolMegasloth.label>Faultierwolle</WoolMegasloth.label>
	<WoolMegasloth.description>Wenn auch recht grob, so ist die Wolle des Riesenfaultieres doch sehr widerstandsfähig. Sie ist auch besonders warm.</WoolMegasloth.description>
	<WoolMegasloth.stuffProps.stuffAdjective>Faultierwolle</WoolMegasloth.stuffProps.stuffAdjective>

	<WoolMuffalo.label>Muffalowolle</WoolMuffalo.label>
	<WoolMuffalo.description>Weich, leicht und ist ein sehr guter Isolator. Kleidung aus Muffalowolle kann den Körper selbst unter sehr kalten Bedingungen warm halten.</WoolMuffalo.description>
	<WoolMuffalo.stuffProps.stuffAdjective>Muffalowolle</WoolMuffalo.stuffProps.stuffAdjective>

	<WoolCamel.label>Kamelhaar</WoolCamel.label>
	<WoolCamel.description>Kleidung aus Kamelhaar wird normalerweise von Wüstenreisenden getragen, um sich vor der Hitze zu schützen. Es ist aufgrund seiner thermostatischen Eigenschaften ein ausgezeichneter Wärme-Isolator.</WoolCamel.description>
	<WoolCamel.stuffProps.stuffAdjective>Kamelhaar</WoolCamel.stuffProps.stuffAdjective>

	<WoolAlpaca.label>Alpakawolle</WoolAlpaca.label>
	<WoolAlpaca.description>Die unglaublich weiche Wolle eines Alpakas. Sie ist sehr warm.</WoolAlpaca.description>
	<WoolAlpaca.stuffProps.stuffAdjective>Alpakawolle</WoolAlpaca.stuffProps.stuffAdjective>



</LanguageData>
