<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Pure stuffs: Basics -->

  <Silver.label>Silber</Silver.label>
  <Silver.description>Wird hauptsächlich als Währung beim Handeln akzeptiert, kann aber auch für attraktive Dekorationen verwendet werden.</Silver.description>
  <Silver.stuffProps.stuffAdjective>Silber</Silver.stuffProps.stuffAdjective>

  <Gold.label>Gold</Gold.label>
  <Gold.description>Das verführerischste aller Metalle. Millionen sind in der endlosen Gier der Menschheit nach Gold gestorben. Das weiche Metall hat fast keinen eigenen Nutzen, ist aber sehr schön und selten.</Gold.description>
  <Gold.stuffProps.stuffAdjective>Gold</Gold.stuffProps.stuffAdjective>

  <Steel.label>Stahl</Steel.label>
  <Steel.description>Eine Metall-Kohle-Legierung, die zum Bauen von Strukturen, Werkzeugen und Waffen verwendet wird.</Steel.description>
  <Steel.stuffProps.stuffAdjective>Stahl</Steel.stuffProps.stuffAdjective>

  <Plasteel.label>Plastahl</Plasteel.label>
  <Plasteel.description>Fortschrittliches Material aus der Raumfahrttechnologie. Plastahl ist aufgrund der einzigartigen molekularen Struktur extrem stark und doch leicht.</Plasteel.description>

  <WoodLog.label>Holz</WoodLog.label>
  <WoodLog.description>Holz von Bäumen oder anderen holzartigen Gewächsen. Brauchbar, um hölzerne Strukturen, Waffen oder einfache Prothesen zu bauen. Im Fall der Fälle kann ein Holzstock auch als Waffe eingesetzt werden.</WoodLog.description>
  <WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>Holz</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>

  <Uranium.label>Uran</Uranium.label>
  <Uranium.description>Ein extrem hartes und kompaktes Material. Während der Einsatzzweck als Reaktormaterial am bekanntesten ist, machen die physikalischen Eigenschaften es zu einem hervorragenden Material für Werkzeuge, Waffen und auch Rüstungen.</Uranium.description>
  <Uranium.stuffProps.stuffAdjective>Uran</Uranium.stuffProps.stuffAdjective>

  <Jade.label>Jade</Jade.label>
  <Jade.description>Ein harter grüner Stein. Aufgrund seines Aussehens und der Seltenheit wird Jade oft als Verzierung und zur Dekoration verwendet. Ihre Härte und Dichte macht sie außerdem zu einem sehr guten Material für stumpfe Waffen.</Jade.description>
  <Jade.stuffProps.stuffAdjective>Jade</Jade.stuffProps.stuffAdjective>

  <!-- Pure stuffs: Fabric, leather, etc  -->

  <Cloth.label>Stoff</Cloth.label>
  <Cloth.description>Einfacher Stoff, gewebt aus organischen Fasern.</Cloth.description>
  <Cloth.stuffProps.stuffAdjective>Stoff</Cloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <Synthread.label>Syngarn</Synthread.label>
  <Synthread.description>Stoff aus der Raumfahrttechnik, der für normale Kleidung entwickelt wurde. Er ist weich, leicht, stark und isoliert gut.</Synthread.description>
  <Synthread.stuffProps.stuffAdjective>Syngarn</Synthread.stuffProps.stuffAdjective>

  <DevilstrandCloth.label>Teufelsgarn</DevilstrandCloth.label>
  <DevilstrandCloth.description>Sehr strapazierfähiger Stoff aus Mikrofasern, die aus den seidenproduzierenden Teufelsgarnpilzen gewonnen wurden. Sehr zäh, aber isoliert nicht besser als Stoff.</DevilstrandCloth.description>
  <DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>Teufelsgarn</DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>

  <Hyperweave.label>Nanofaser</Hyperweave.label>
  <Hyperweave.description>High-Tech-Nano-Fasern, die zu einem Stoff verwoben wurden. Das Material ist etwas schwer, ist aber kaum zu zerstören.</Hyperweave.description>
  <Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>Nanofaser</Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>


  <!--=====================================================================-->
  <!--=============================== Wool ================================-->
  <!--=====================================================================-->
  
  <MegatheriumWool.label>Faultier Wolle</MegatheriumWool.label>
  <MegatheriumWool.description>Wenn auch recht grob, so ist die Wolle des Riesenfaultieres doch sehr Widerstandsfähig. Sie ist auch sehr warm.</MegatheriumWool.description>
  <MegatheriumWool.stuffProps.stuffAdjective>Faultier Wolle</MegatheriumWool.stuffProps.stuffAdjective>
  
  <MuffaloWool.label>Muffalo Wolle</MuffaloWool.label>
  <MuffaloWool.description>Weich, leicht und ist ein sehr guter Isolator. Wollkleidung kann den Körper selbst unter extremen Bedingungen warm halten.</MuffaloWool.description>
  <MuffaloWool.stuffProps.stuffAdjective>Muffalo Wolle</MuffaloWool.stuffProps.stuffAdjective>

  <CamelHair.label>Kamelhaar</CamelHair.label>
  <CamelHair.description>Kleidung aus Kamelhaar wird normalerweise von Wüstenreisenden getragen, um sich vor der Hitze zu schützen. Es ist aufgrund seiner thermostatischen Eigenschaften ein ausgezeichneter Isolator.</CamelHair.description>
  <CamelHair.stuffProps.stuffAdjective>Kamelhaar</CamelHair.stuffProps.stuffAdjective>

  <AlpacaWool.label>Alpaka Wolle</AlpacaWool.label>
  <AlpacaWool.description>Die unglaublich weiche Wolle eines Alpakas. Sie ist sehr warm.</AlpacaWool.description>
  <AlpacaWool.stuffProps.stuffAdjective>Alpaka Wolle</AlpacaWool.stuffProps.stuffAdjective>

</LanguageData>
