<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Leather_Plain.label>einfaches Leder</Leather_Plain.label>
	<Leather_Plain.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut. Ein gutes traditionelles Material um Kleidung und Taschen herzustellen.</Leather_Plain.description>

	<Leather_Dog.label>Hundeleder</Leather_Dog.label>
	<Leather_Dog.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut. Ein gutes traditionelles Material um Kleidung und Taschen herzustellen.</Leather_Dog.description>

	<Leather_Wolf.label>Wolfsfell</Leather_Wolf.label>
	<Leather_Wolf.description>Ein weicher Pelz von einer wolfsähnlichen Kreatur. Es ist schwer zu durchstoßen und hält einen schön warm.</Leather_Wolf.description>

	<Leather_Panthera.label>Großkatzenfell</Leather_Panthera.label>
	<Leather_Panthera.description>Ein weicher Pelz von einer großen Katze. Es ist schwer zu durchstoßen und hält einen schön kühl.</Leather_Panthera.description>

	<Leather_Camel.label>Kamelhaut</Leather_Camel.label>
	<Leather_Camel.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut eines Kamels. Sorgt für einen guten Temperaturausgleich in heißen Gegenden.</Leather_Camel.description>

	<Leather_Bluefur.label>Blaufell</Leather_Bluefur.label>
	<Leather_Bluefur.description>Der weiche Pelz von Muffalos. Leicht erkennbar an seiner herausstechenden blauen Tönung. Sorgt für einen guten Temperaturausgleich in kalten Gegenden.</Leather_Bluefur.description>

	<Leather_Bear.label>Bärenfell</Leather_Bear.label>
	<Leather_Bear.description>Das starke pelzige Leder eines Bären. Verglichen mit den meißten anderen Lederarten ist es ein gutes Stück haltbarer und etwas besser beim Temperaturausgleich.</Leather_Bear.description>

	<!--========== Thin leathers ============-->

	<Leather_Light.label>leichtes Leder</Leather_Light.label>
	<Leather_Light.description>Ein leichtes, dünnes Leder. Wahrscheinlich von einem kleinen Tier. Nicht so schützend wie die dickeren Lederarten.</Leather_Light.description>

	<Leather_Bird.label>Vogelleder</Leather_Bird.label>
	<Leather_Bird.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut eines Vogels. Ohne die schützenden Federn ist es kein sonderlich guter Schutz gegen die Hitze oder Kälte.</Leather_Bird.description>

	<Leather_Chinchilla.label>Chinchillafell</Leather_Chinchilla.label>
	<Leather_Chinchilla.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Chinchilla-Haut. Bekannt als extrem luxuriöses und gut isolierendes Fell, ist es auch entsprechend wertvoll.</Leather_Chinchilla.description>

	<Leather_Fox.label>Fuchspelz</Leather_Fox.label>
	<Leather_Fox.description>Der Pelz eines Fuchses. Es schützt sehr gut vor der Kälte und ist recht luxuriös. Es bringt einen guten Preis.</Leather_Fox.description>

	<Leather_Lizard.label>Echsenleder</Leather_Lizard.label>
	<Leather_Lizard.description>Die gegerbte Haut eines kaltblütigen Reptils. Echsenleder ist recht stark, aber es isoliert so gut wie gar nicht.</Leather_Lizard.description>

	<!--========== Skin leathers ============-->

	<Leather_Human.label>Menschenhaut</Leather_Human.label>
	<Leather_Human.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte menschliche Haut. Die meisten Leute finden dieses Material entsetzlich. Manche finden es faszinierend. Auch wenn es ein brauchbares Leder ist, hat es keine gute Schutzwirkung und isoliert auch nicht gut.</Leather_Human.description>

	<Leather_Pig.label>Schweineleder</Leather_Pig.label>
	<Leather_Pig.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut eines Schweins. Auch wenn es ein brauchbares Leder ist, hat es keine gute Schutzwirkung und isoliert auch nicht gut.</Leather_Pig.description>

	<!--========== Tough leathers ============-->

	<Leather_Elephant.label>Elefantenhaut</Leather_Elephant.label>
	<Leather_Elephant.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut eines Elefanten. Es ist sehr stabil, aber ein schlchter Isolator.</Leather_Elephant.description>

	<Leather_Heavy.label>schweres Leder</Leather_Heavy.label>
	<Leather_Heavy.description>Ein dickes Leder bedeckt mit einem langen, rauhen Fell von einem großen zähen Tier. Dieses dicke Leder schützt und isoliert recht gut.</Leather_Heavy.description>

	<Leather_Rhinoceros.label>Nashornleder</Leather_Rhinoceros.label>
	<Leather_Rhinoceros.description>Gegerbte, getrocknete und geschabte Haut eines Nashorns. Dieses Leder ist extrem gut für Kampfsituationen, aber schützt kaum vor dem Wetter.</Leather_Rhinoceros.description>

	<!--========== Super leathers ============-->

	<Leather_Thrumbo.label>Thrumbofell</Leather_Thrumbo.label>
	<Leather_Thrumbo.description>Das weiche Fell eines Thrumbos. Luxuriös und außergewöhnlich belastbar. Wird aufgrund der Stärke und Isolation für die hochwertigsten Produkte verwendet.</Leather_Thrumbo.description>

	<!--========== Awful leathers ============-->

	<Leather_Patch.label>Flickenleder</Leather_Patch.label>
	<Leather_Patch.description>Eine schwache Textilie, die aus unterschiedlichen Lederarten zusammengenäht wurde. Egal aus welchen Lederarten es hergestellt wurde, die ungleichmäßigen Nähte machen Flickenleder weniger haltbar und isolierend wie jedes andere, intakte Leder.</Leather_Patch.description>




</LanguageData>
