<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- AI persona core -->

  <AIPersonaCore.label>KI-Kern</AIPersonaCore.label>
  <AIPersonaCore.description>Ein hoch entwickelter Computerkern, der eine übermenschliche KI beherbergt. In ihrem isolierten Zustand ist der Kern inaktiv. Aber in eine passende Hilfsstruktur eingebaut, wird daraus ein Verstand mit beängstigender Leistungsfähigkeit.</AIPersonaCore.description>

  <!-- Neurotrainer -->

  <MechSerumNeurotrainer.label>Neurotrainer Naniten</MechSerumNeurotrainer.label>
  <MechSerumNeurotrainer.description>Eine Dosis Naniten, die darauf programmiert wurden, eine spezielle Fähigkeit zu lehren. Die Dosis wird über das Auge verabreicht. Sobald sie im Gehirn des Benutzers sind, verbessern sie umgehend die Fähigkeiten im festgelegten Bereich und transformieren sich selber zum benötigten Nervengewebe.</MechSerumNeurotrainer.description>
  <MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>Benutze Naniten, um {0} zu lernen</MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumHealer.label>Heiler Naniten</MechSerumHealer.label>
  <MechSerumHealer.description>Eine Dosis Naniten, die darauf programmiert wurden, Gesundheitsprobleme zu heilen. Die Naniten zielen auf das schlimmste Problem, das die Person hat. Das funktioniert sogar bei Problemen, die normalerweise nicht heilbar sind. Die Naniten können sich auch zu organischem Gewebe transformieren und so neue Körperteile oder Organe wenn nötig bilden.</MechSerumHealer.description>
  <MechSerumHealer.comps.1.useLabel>Benutze Heiler Naniten</MechSerumHealer.comps.1.useLabel>

  <MechSerumResurrector.label>Reanimierer Naniten</MechSerumResurrector.label>
  <MechSerumResurrector.description>Eine Dosis Naniten, die darauf programmiert wurden, kürzlich Verstorbene zu reanimieren. Wenn sie einer Leiche kurz nach dem Tod injiziert werden, reparieren sie beschädigtes Gewebe und reanimieren den Körper. Sie sind nicht immer erfolgreich - gelegentlich hat der Wiederbelebte einen Gehirnschaden erlitten, ist blind oder bekommt eine fortschreitende Psychose. Das Ergebnis ist besser, wenn die Naniten so früh wie möglich injiziert werden.   </MechSerumResurrector.description>
  <MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>Benutze Reanimierer Naniten</MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>
  
  <!-- Technology helper persona -->

  <TechprofSubpersonaCore.label>TechProf Persona</TechprofSubpersonaCore.label>
  <TechprofSubpersonaCore.description>Ein kleiner KI-Kern in einem minderwertigen Gehäuse darauf spezialisiert Technologien zu lehren. Wenn sie verwendet wird, wird Dir die KI eine Technologie beibringen, die Du noch nicht kennst. Sofort und kostenlos. Kann nur einmal verwendet werden.</TechprofSubpersonaCore.description>
  <TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>Benutze TechProf Persona</TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>
  
  <!-- Thrumbo horn -->

  <ThrumboHorn.label>Thrumbohorn</ThrumboHorn.label>
  <ThrumboHorn.description>Das Horn eines Thrumbos. Es ist rasiermesserscharf, sehr hart und unbezahlbar auf den meisten Märkten. Eine echte Trophäe.</ThrumboHorn.description>
  <ThrumboHorn.tools.0.label>Spitze</ThrumboHorn.tools.0.label>
  <ThrumboHorn.tools.1.label>Basis</ThrumboHorn.tools.1.label>

  <!-- Elephant tusk -->

  <ElephantTusk.label>Elefantenstoßzahn</ElephantTusk.label>
  <ElephantTusk.description>Der Stoßzahn eines Elefanten. Sehr haltbar und wertvoll. Tödlich, aber etwas unhandlich als Waffe.</ElephantTusk.description>
  <ElephantTusk.tools.0.label>Spitze</ElephantTusk.tools.0.label>
  <ElephantTusk.tools.1.label>Basis</ElephantTusk.tools.1.label>

</LanguageData>
