<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- High-explosive -->
  
  <Shell_HighExplosive.label>HE-Granate</Shell_HighExplosive.label>
  <Shell_HighExplosive.description>Eine Granate gefüllt mit Sprengstoff. Kann mit Granatwerfern verschossen oder in Fallen eingebaut werden. Explodiert wenn sie beschädigt wird.</Shell_HighExplosive.description>
  <Bullet_Shell_HighExplosive.label>HE-Granate</Bullet_Shell_HighExplosive.label>
  
  <!-- Incendiary -->
  
  <Shell_Incendiary.label>Brandgranate</Shell_Incendiary.label>
  <Shell_Incendiary.description>Eine Granate gefüllt mit einem brennbaren Gel und einer kleinen Explosivladung. Kann mit Granatwerfern verschossen oder in Fallen eingebaut werden. Explodiert wenn sie beschädigt wird.</Shell_Incendiary.description>
  <Bullet_Shell_Incendiary.label>Brandgranate</Bullet_Shell_Incendiary.label>
  
  <!-- EMP -->
  
  <Shell_EMP.label>EMP-Granate</Shell_EMP.label>
  <Shell_EMP.description>Eine Granate gefüllt mit einer Batterie, Elektronik und einer Antenne um den Elektromagnetischen Impuls zu erzeugen. EM-Pulse deaktivieren kurzzeitig elektronische Schaltkreise. Kann mit Granatwerfern verschossen oder in Fallen eingebaut werden. Explodiert wenn sie beschädigt wird.</Shell_EMP.description>
  <Bullet_Shell_EMP.label>EMP-Granate</Bullet_Shell_EMP.label>
  
  <!-- Firefoam -->
  
  <Shell_Firefoam.label>Löschschaum Granate</Shell_Firefoam.label>
  <Shell_Firefoam.description>Eine Granate gefüllt mit feuerlöschendem Schaum. Kann mit Granatwerfern verschossen oder in Fallen eingebaut werden. Explodiert wenn sie beschädigt wird.</Shell_Firefoam.description>
  <Bullet_Shell_Firefoam.label>Löschschaum Granate</Bullet_Shell_Firefoam.label>
  
  <!-- Antigrain warhead -->
  
  <Shell_AntigrainWarhead.label>Antimaterie Gefechtskopf</Shell_AntigrainWarhead.label>
  <Shell_AntigrainWarhead.description>Ein miniatur Ultra-Tech Gefechtskopf, der normalerweise in Raumschiffen oder Glitzerwelt-Kriegsmaschinen eingesetzt wird. Angetrieben durch einem Antimaterie Korn erzeugt es eine riesige Explosion mit Feuer um das ziel herum. Kann mit Granatwerfern verschossen oder in Fallen eingebaut werden. Explodiert wenn sie beschädigt wird.</Shell_AntigrainWarhead.description>
  <Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>Antimaterie Gefechtskopf</Bullet_Shell_AntigrainWarhead.label>
  
  
</LanguageData>
