<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Beer.label>Bier</Beer.label>
	<Beer.description>Das erste, neben Wasser, je von Menschen konsumierte Getränk. Bier kann gut schmecken, aber der Hauptzweck liegt in der berauschenden Wirkung. Übermäßiger Konsum kann zum Alkoholismus (Alkoholabhängigkeit) führen.</Beer.description>
	<Beer.ingestible.ingestCommandString>Trinke ein Bier.</Beer.ingestible.ingestCommandString>
	<Beer.ingestible.ingestReportString>Trinkt ein Bier.</Beer.ingestible.ingestReportString>
	
	<Wort.label>Bierwürze</Wort.label>
	<Wort.description>Bierwürze vor der Fermentierung. Die Substanz benötigt noch einige Zeit im Fermentierungsfass bevor es zu richtigem Bier wird.</Wort.description>
	
	<WakeUp.label>WakeUp</WakeUp.label>
	<WakeUp.description>Ein Aufputschmittel mit Suchtgefahr. Reduziert die Notwendigkeit zu Schlafen und erlaubt Nutzern das Arbeiten über längere Zeiträume, ohne dabei müde zu werden. Eine Sucht verursacht verringerte mentale Fähigkeit und manchmal auch schwere Ausraster.</WakeUp.description>
	<WakeUp.ingestible.ingestCommandString>Nimm WakeUp ein.</WakeUp.ingestible.ingestCommandString>
	<WakeUp.ingestible.ingestReportString>Nimmt WakeUp ein.</WakeUp.ingestible.ingestReportString>
	
	<SmokeleafJoint.label>Rauchblatt-Joint</SmokeleafJoint.label>
	<SmokeleafJoint.description>In Papierblättchen gerollte Rauchblatt-Blätter, die geraucht werden. Durch die Droge bekommt der Nutzer eine sehr gute Laune, aber auch einen erhöhten Appetit, sowie Probleme mit der Konzentration und Fortbewegung. Obwohl die Suchtgefahr nicht hoch ist, kann sie abhängig machen.</SmokeleafJoint.description>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>Rauche einen Rauchblatt-Joint.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>Raucht Rauchblatt-Joint.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>
	
	<Flake.label>Flake</Flake.label>
	<Flake.description>Eine flockige Substanz, die geraucht werden kann, um einen starken euphorischen Zustand hervorzurufen. Es ist sehr einfach herzustellen, jedoch ist die Suchtgefahr extrem hoch.</Flake.description>
	<Flake.ingestible.ingestCommandString>Rauche Flake.</Flake.ingestible.ingestCommandString>
	<Flake.ingestible.ingestReportString>Raucht Flake.</Flake.ingestible.ingestReportString>
	
	<Yayo.label>Yayo</Yayo.label>
	<Yayo.description>Ein feines weißes Pulver, das geschnupft wird, und ein euphorisches Gefühl erzeugt. Yayo reduziert das Schlafbedürfnis und unterdrückt Schmerzen, macht aber auch sehr schnell süchtig.</Yayo.description>
	<Yayo.ingestible.ingestCommandString>Nimm Yayo ein.</Yayo.ingestible.ingestCommandString>
	<Yayo.ingestible.ingestReportString>Nimmt Yayo ein.</Yayo.ingestible.ingestReportString>
	
	<GoJuice.label>GoJuice</GoJuice.label>
	<GoJuice.description>Eine synthetische Kampfdroge, die für die ersten interplanetarischen Kämpfe entwickelt wurde. GoJuice blockiert Schmerzen und erhöht die Nah- und Fernkampffähigkeiten des Benutzers. Zusätzlich erhöht es die Bewegungsgeschwindigkeit.\n\nDie Militär-Chemiker, die diese Droge entwickelt haben, konnten ihre Suchteigenschaften nie entfernen. Einige sahen das als Nebenwirkung; andere als Vorteil.</GoJuice.description>
	<GoJuice.ingestible.ingestCommandString>Nimm GoJuice ein.</GoJuice.ingestible.ingestCommandString>
	<GoJuice.ingestible.ingestReportString>Nimmt GoJuice ein.</GoJuice.ingestible.ingestReportString>
	
	<Penoxycyline.label>Penoxzylin</Penoxycyline.label>
	<Penoxycyline.description>Eine Droge, um sich vorbeugend vor verschiedenen Krankheiten zu schützen. Schützt vor Malaria, Schlafkrankheit und Seuchen. Eine Pille alle fünf Tage und diese Krankheiten sind keine Plage.\nHinweis: Diese Droge wirkt nur vorbeugend - Sie hilft nicht wenn man bereits infiziert ist.</Penoxycyline.description>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>Nimm Penoxzylin ein.</Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>Nimmt Penoxzylin ein.</Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>
	
	<Luciferium.label>Luziferium</Luciferium.label>
	<Luciferium.description>Ein Gebräu aus fortschrittlichen Glitzerwelt-Mechaniten, die den Körper in jeder Hinsicht stark verbessern. Mit der Zeit kann es sogar alte Narben und auch Gehirn-Schäden reparieren. Unglücklicherweise, ohne die abmildernde Wirkung einer regelmäßigen Dosis alle fünf oder sechs Tage, verlieren die Mechaniten ihren Zusammenhalt. In diesem Zustand verursachen sie schwerste Psychosen und werden den Benutzer letztendlich töten.\n\nNach der ersten Dosis ist der Nutzer sofort abhängig und es gibt keine Möglichkeit eines Entzugs.\n\nIn den Urbwelten wird Luziferium auch 'Teufelspakt' genannt. Viele schon mussten ihre Freunde töten, wenn es keine der verführerischen roten Pillen mehr gab.</Luciferium.description>
	<Luciferium.ingestible.ingestCommandString>Nimm Luziferium ein.</Luciferium.ingestible.ingestCommandString>
	<Luciferium.ingestible.ingestReportString>Nimmt Luziferium ein.</Luciferium.ingestible.ingestReportString>
	
	<Ambrosia.label>Ambrosia</Ambrosia.label>
	<Ambrosia.description>Eine weiche Frucht. Ambrosia hat einen wunderbaren Geruch und Geschmack und verursacht ein lichtes High-Gefühl, das die Laune verbessert. Allerdings gibt es eine geringe Chance davon süchtig zu werden, wenn man sie zu häufig isst.</Ambrosia.description>
	<Ambrosia.ingestible.ingestCommandString>Iss Ambrosia.</Ambrosia.ingestible.ingestCommandString>
	<Ambrosia.ingestible.ingestReportString>Isst Ambrosia.</Ambrosia.ingestible.ingestReportString>
	
</LanguageData>
