<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
	<Beer.label>Bier</Beer.label>
	<Beer.description>Das erste je von Menschen konsumierte Getränk, neben Wasser. Bier kann gut schmecken, aber der Hauptzweck liegt in der berauschenden Wirkung. Übermäßiger Konsum kann zur Abhängigkeit führen.</Beer.description>
	
	<Amphetamine.label>Amphetamin</Amphetamine.label>
	<Amphetamine.description>Ein Aufputschmittel mit Suchtgefahr. Amphetamin verbessert kognitive Fähigkeiten und erlaubt Nutzern das Arbeiten mit hoher Konzentration für längere Zeiträume ohne müde zu werden. Sucht verursacht verringerte mentale Fähigkeit und manchmal Ausraster. </Amphetamine.description>
	
	<Joint.label>Joint</Joint.label>
	<Joint.description>Marihuanablätter bearbeitet und in kleine Rollen Papier gestopft um es zu rauchen. Durch die Droge bekommt der Nutzer heitere Laune und erhöhten Appetit, reduziert aber Konzentration und die Fähigkeit zu arbeiten. Obwohl es keine hohe Suchtgefahr hat, kann Kannabis eine Abhängigkeit hervorrufen.</Joint.description>
	
	<Crack.label>Crack</Crack.label>
	<Crack.description>Die chemische Grundform vom Stimulant Kokain. Crack ist die billigste Form von Kokain, aber auch die mit der höchsten Suchtgefahr. Anders als andere Formen von Kokain kann Crack geraucht werden, was die Aufnahme in den Blutkreislauf verschnellert. Die Droge verursacht ein extremes High in Laune und Energie, aber der Effekt ist sehr kurzweilig und dadurch hat die Droge eine hohe Suchtgefahr</Crack.description>
	
	<Yayo.label>Yayo</Yayo.label>
	<Yayo.description>Die Hydrochloridsalzform von Kokainy, Yayo kann in feines Pulver zerstäubt und geschnupft werden. Die Droge verursacht ein euphorisches Hight und ein Gefühl von Hoher Energie, wodurch der Nutzer weniger verlangen nach Schlaf hat. Es unterdrückt außerdem Schmerz. Yayo hat eine hohe Suchtgefahr.</Yayo.description>
	
	<GoJuice.label>GoJuice</GoJuice.label>
	<GoJuice.description>Eine synthetische Kampfdroge die für die ersten interplanetarischen Kämpfe entwickelt wurde. GoJuice blockt Schmerz und erhöht das allgemein Bewusstein, wodurch der Nutzer erhöhte Konzentrations- und Kampffähigkeiten hat. Es stärkt außerdem große Muskeln wodurch Nutzer sich schneller Bewegen können. Chemiker konnten die Suchteigenschaften der Droge nie entfernen.</GoJuice.description>
	
	<MalariBlock.label>MalariBlock</MalariBlock.label>
	<MalariBlock.description>Eine Droge um Malaria vorzubiegen. Alle fünf Tage einnehmen um sich vor Malaria zu schützen.</MalariBlock.description>
	
  
</LanguageData>
