<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Beer.label>Bier</Beer.label>
	<Beer.description>Das erste, neben Wasser, je von Menschen konsumierte Getränk. Bier kann gut schmecken, aber der Hauptzweck liegt in der berauschenden Wirkung. Übermäßiger Konsum kann zu Blackouts und auf Dauer zum Alkoholismus (Alkoholabhängigkeit) führen.</Beer.description>
	<Beer.ingestible.ingestCommandString>Trinke ein Bier.</Beer.ingestible.ingestCommandString>
	<Beer.ingestible.ingestReportString>Trinkt ein Bier.</Beer.ingestible.ingestReportString>
	<Beer.tools.neck.label>Hals</Beer.tools.neck.label>

	<Wort.label>Bierwürze</Wort.label>
	<Wort.description>Bierwürze vor der Fermentierung. Die Substanz benötigt noch einige Zeit im Fermentierungsfass bevor es zu richtigem Bier wird.</Wort.description>

	<WakeUp.label>Muntermacher</WakeUp.label>
	<WakeUp.description>Ein syntetisches Aufputschmittel. Reduziert die Notwendigkeit zu schlafen und erlaubt Nutzern das Arbeiten über längere Zeiträume, ohne dabei müde zu werden. Es kann allerdings eine Sucht verursachen, wobei verringerte mentale Fähigkeiten und manchmal auch schwere Ausraster auftreten können.\n\nIn den meissten konkurierenden Universitäten und Firmen auf unzähligen Welten gibt es Geschichten von hochfliegenden Erfolgsmenschen, die urplötzlich aufgrund einer Muntermacher-Psychose zusammenbrechen.</WakeUp.description>
	<WakeUp.ingestible.ingestCommandString>Nimm Muntermacher ein.</WakeUp.ingestible.ingestCommandString>
	<WakeUp.ingestible.ingestReportString>Nimmt Muntermacher ein.</WakeUp.ingestible.ingestReportString>

	<SmokeleafJoint.label>Rauchblatt-Joint</SmokeleafJoint.label>
	<SmokeleafJoint.description>In Papierblättchen gerollte Rauchblatt-Blätter, die geraucht werden. Durch die Droge bekommt der Nutzer sehr gute Laune, aber auch erhöhten Appetit, sowie Probleme mit der Konzentration und Fortbewegung. Obwohl die Suchtgefahr nicht hoch ist, kann sie abhängig machen.\n\nJoints können ohne Werkzeuge am Arbeitsplatz hergestellt werden und sind ein fester Bestandteil in vielen traditionellen vorindustriellen Kulturen</SmokeleafJoint.description>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>Rauche {0}</SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>Raucht {0}.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportStringEat>Isst {0}.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportStringEat>

	<Flake.label>Flake</Flake.label>
	<Flake.description>Eine weiße Zubereitung von Psychoid, die geraucht werden kann, um einen starken euphorischen Zustand hervorzurufen. Ist sehr einfach herzustellen und extrem genüßlich einzunehmen, jedoch ist die Suchtgefahr extrem hoch. Flake ist bekannt dafür Leben, Gemeinschaften und sogar ganze Gesellschaften zu zerstören</Flake.description>
	<Flake.ingestible.ingestCommandString>Rauche Flake.</Flake.ingestible.ingestCommandString>
	<Flake.ingestible.ingestReportString>Raucht Flake.</Flake.ingestible.ingestReportString>

	<PsychiteTea.label>Psychoid Tee</PsychiteTea.label>
	<PsychiteTea.description>Ein wohlriechender Tee aus getrockneten Psychoid-Blättern, der eine leicht euphorische Wirkung hat. Leicht herzustellen, kann aber abhängig machen, wenn er zu häufig getrunken wird.\n\nViele Stämme verwenden diesen Tee sowohl als täglichen Wachmacher, wie auch als Teil von sozialen wie auch religiösen Ritualen.</PsychiteTea.description>
	<PsychiteTea.ingestible.ingestCommandString>Trinke Psychoid Tee.</PsychiteTea.ingestible.ingestCommandString>
	<PsychiteTea.ingestible.ingestReportString>Trinkt Psychoid Tee.</PsychiteTea.ingestible.ingestReportString>

	<Yayo.label>Yayo</Yayo.label>
	<Yayo.description>Ein verarbeitetes weißes Pulver der Psychoid-Droge. Wenn es geschnupft wird, produziert es ein euphorisches Gefühl, reduziert bedeutend das Schlafbedürfnis und unterdrückt Schmerzen. Wie alle Arten von Psychoid kann es auch schnell süchtig machen.\n\nAufgrund der hohen Kosten und dem verarbeiteten Aussehen wird Yayo als Zeichen für entartetem Reichtum angesehen. Egal ob im Königspalast oder im Sitzungssaal, viele schwachsinnige Gesetzesvorlagen sind auf Yayo-Parties entstanden.</Yayo.description>
	<Yayo.ingestible.ingestCommandString>Nimm Yayo ein.</Yayo.ingestible.ingestCommandString>
	<Yayo.ingestible.ingestReportString>Nimmt Yayo ein.</Yayo.ingestible.ingestReportString>

	<GoJuice.label>Go-Juice</GoJuice.label>
	<GoJuice.description>Eine synthetische Leistungsverbessernde Droge, die für die ersten interplanetarischen Kämpfe entwickelt wurde. Go-Juice blockiert Schmerzen und erhöht die Nah- und Fernkampffähigkeiten des Konsumenten. Zusätzlich erhöht es die Bewegungsgeschwindigkeit.\n\nDie Militär-Chemiker, die diese Droge entwickelt haben, konnten ihre Suchteigenschaften nie entfernen. Einige sahen das als Nebenwirkung; andere als Vorteil.</GoJuice.description>
	<GoJuice.ingestible.ingestCommandString>Nimm Go-Juice ein.</GoJuice.ingestible.ingestCommandString>
	<GoJuice.ingestible.ingestReportString>Nimmt Go-Juice ein.</GoJuice.ingestible.ingestReportString>

	<Penoxycyline.label>Penoxzylin</Penoxycyline.label>
	<Penoxycyline.description>Eine Droge, um sich vorbeugend vor verschiedenen Krankheiten zu schützen. Schützt vor Malaria, Schlafkrankheit und Seuchen. Eine Pille alle fünf Tage und Krankheiten sind keine Plage.\n\nHinweis: Diese Droge wirkt nur vorbeugend - sie hilft nicht, wenn man bereits infiziert ist, auch nicht, wenn die Infektion schon vorhanden, aber noch nicht entdeckt wurde.</Penoxycyline.description>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>Nimm Penoxzylin ein.</Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>Nimmt Penoxzylin ein.</Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>

	<Luciferium.label>Luziferium</Luciferium.label>
	<Luciferium.description>Ein Gebräu aus fortschrittlichen Mechaniten, die den Körper in jeder Hinsicht stark verbessern. Mit der Zeit kann es sogar alte Narben und auch Gehirnschäden reparieren, aber keine verlorenen Gliedmaßen wiederherstellen. Unglücklicherweise, ohne die abmildernde Wirkung einer regelmäßigen Dosis alle fünf oder sechs Tage, verlieren die Mechaniten ihren Zusammenhalt. In diesem Zustand verursachen sie schwerste Psychosen und werden den Benutzer letztendlich töten.\n\nNach der ersten Dosis ist der Konsument sofort abhängig und es gibt keine Möglichkeit eines Entzugs.\n\nIn den Urbwelten wird Luziferium auch 'Teufelspakt' genannt. Viele schon mussten ihre Freunde töten, wenn es keine der verführerischen roten Pillen mehr gab.</Luciferium.description>
	<Luciferium.ingestible.ingestCommandString>Nimm Luziferium ein.</Luciferium.ingestible.ingestCommandString>
	<Luciferium.ingestible.ingestReportString>Nimmt Luziferium ein.</Luciferium.ingestible.ingestReportString>

	<Ambrosia.label>Ambrosia</Ambrosia.label>
	<Ambrosia.description>Eine seltene, weiche Frucht. Ambrosia hat einen wunderbaren Geruch und Geschmack und verursacht ein leichtes High-Gefühl, das die Laune verbessert. Allerdings gibt es eine geringe Chance einer leichten Abhängigkeit, wenn man sie zu häufig isst.</Ambrosia.description>
	<Ambrosia.ingestible.ingestCommandString>Iss Ambrosia.</Ambrosia.ingestible.ingestCommandString>
	<Ambrosia.ingestible.ingestReportString>Isst Ambrosia.</Ambrosia.ingestible.ingestReportString>

</LanguageData>
