<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!--=========================== Food Crops ==============================-->

	<Plant_Rice.label>Reis</Plant_Rice.label>
	<Plant_Rice.description>Eine kleine, schnell wachsende Körnerpflanze. Der Nährstoffreichheit und der einfache Anbau hat sie zu einem ökonomischen Kernprodukt in vielen großen Zivilisationen werden lassen. Reis wächst sehr schnell, ist aber abhängig von der Fruchtbarkeit des Bodens und wird auf schlechtem Boden nicht sonderlich gut gedeihen.</Plant_Rice.description>

	<Plant_Potato.label>Kartoffeln</Plant_Potato.label>
	<Plant_Potato.description>Eine sehr nahrhafte Knolle. Kartoffeln wachsen selbst auf relativ schlechtem Boden gut. Weiterhin bilden sie eine leckere knusprige Schicht, wenn man sie in Öl brät.</Plant_Potato.description>

	<Plant_Corn.label>Mais</Plant_Corn.label>
	<Plant_Corn.description>Eine große Körnerpflanze, die Kolben voll gelber, essbarer Samen produziert. Auch wenn sie eine lange Wachstumsdauer hat, wirft sie im Vergleich zu anderen Pflanzen sehr viel Nahrung ab. Maiskörner sind recht lange haltbar.</Plant_Corn.description>

	<Plant_Strawberry.label>Erdbeeren</Plant_Strawberry.label>
	<Plant_Strawberry.description>Eine niedrige, buschähnliche Pflanze mit empfindlichen, aber geschmackvollen Früchten. Auch wenn sie nicht so kalorienreich wie andere Pflanzen ist, ist sie auch im rohen Zustand sehr lecker.</Plant_Strawberry.description>

	<Plant_Haygrass.label>Heugras</Plant_Haygrass.label>
	<Plant_Haygrass.description>Eine Mischung nährstoffreicher Gräser, die eine größere Menge Heu ergeben. Heu ist ein gutes Tierfutter, aber ungenießbar für Menschen.</Plant_Haygrass.description>
	
	<!--=========================== Production crops ==============================-->

	<Plant_Cotton.label>Baumwolle</Plant_Cotton.label>
	<Plant_Cotton.description>Eine mittelgroße Pflanze, die feine weiße Baumwolle produziert. Hieraus kann man Kleidung herstellen.</Plant_Cotton.description>

	<Plant_Devilstrand.label>Teufelsgarnpilz</Plant_Devilstrand.label>
	<Plant_Devilstrand.description>Dieser empfindliche Pilz wurde genetisch modifiziert, um feinste Seidennetze herzustellen, die gleichzeitig schwer zerreißbar und trotzdem sehr weich ist. Der Pilz benötigt zwar sehr lange zum Wachsen, die Produktionsmenge wird aber nur von exotischen Ultra-Tech-Fabriken übertroffen.\n\nLange Zeit wurden ihm mystische Eigenschaften nachgesagt, aber sein Name kommt von dem Neid, den er in den Menschen weckt.</Plant_Devilstrand.description>

	<Plant_Healroot.label>Heilwurzel</Plant_Healroot.label>
	<Plant_Healroot.description>Eine langsam wachsende Wurzel, die man als Kräutermedizin verwenden kann. Das Anpflanzen und Ernten der Heilwurzel ist aufgrund der empfindlichen Sprossen sehr zeitaufwändig.\n\nDie Heilwurzel wurde speziell von Siedlern selektiv gezüchtet. Sie wird von Einheimischen auch &quot;Des Heilers Hand&quot; genannt. Ein Spitzname, den sich die Pflanze durch die fünf Haupttugenden der Medizin verdient.</Plant_Healroot.description>

	<!--=========================== Drug crops ==============================-->

	<Plant_Hops.label>Hopfen</Plant_Hops.label>
	<Plant_Hops.description>Eine blühende Pflanze, die Hopfen hervorbringt, eine Grundzutat für Bier.</Plant_Hops.description>

	<Plant_Smokeleaf.label>Rauchblatt</Plant_Smokeleaf.label>
	<Plant_Smokeleaf.description>Eine Blätterpflanze, die aufgrund ihrer psychologischen Wirkung der Chemikalien in den Blättern gezüchtet wird. An einem Arbeitsplatz kann man aus den Blättern Joints herstellen. Mit Rauchblatt fühlt sich der Benutzer entspannt, aber es verringert die Motivation und kann abhängig machen.</Plant_Smokeleaf.description>

	<Plant_Psychoid.label>Psychoid</Plant_Psychoid.label>
	<Plant_Psychoid.description>Eine Blätterpflanze, die den chemischen Grundstoff Psychid produziert. Ursprünglich wurde die Chemikalie als Verteidigungsmechanismus entwickelt, um pflanzenfressende Tiere abzuschrecken, indem sie überstimuliert und krank macht. Verschiedene Formen der Droge Psychit können hieraus extrahiert und veredelt werden. Sie macht abhängig.</Plant_Psychoid.description>

</LanguageData>
