<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!--=========================== Food Crops ==============================-->

	<Plant_Rice.label>Reis</Plant_Rice.label>
	<Plant_Rice.description>Eine kleine Körnerpflanze, die in nährstoffreichem Boden schnell Nahrung produziert. Ungekochter Reis schmeckt allerdings nicht sehr gut.</Plant_Rice.description>

	<Plant_Potato.label>Kartoffeln</Plant_Potato.label>
	<Plant_Potato.description>Eine einfache, sehr nahrhafte Knolle. Wächst auch in relativ nährstoffarmen Böden.</Plant_Potato.description>

	<Plant_Corn.label>Mais</Plant_Corn.label>
	<Plant_Corn.description>Eine große Körnerpflanze, die leckere gelbe Samen produziert. Hat eine vergleichsweise lange Wachstumsdauer, wirft dafür aber sehr viel Nahrung ab, die lange haltbar ist. Benötigt nährstoffreichen Boden, um gut zu wachsen.</Plant_Corn.description>

	<Plant_Haygrass.label>Heugras</Plant_Haygrass.label>
	<Plant_Haygrass.description>Eine Mischung nährstoffreicher Gräser, die eine größere Menge Heu ergeben. Heu ist ein gutes Tierfutter, aber ungenießbar für Menschen.</Plant_Haygrass.description>

	<Plant_Strawberry.label>Erdbeeren</Plant_Strawberry.label>
	<Plant_Strawberry.description>Eine empfindliche, aber geschmackvolle Frucht. Selbst roh schmeckt sie sehr gut.</Plant_Strawberry.description>

	<!--=========================== Production crops ==============================-->

	<Plant_Cotton.label>Baumwolle</Plant_Cotton.label>
	<Plant_Cotton.description>Hier wächst Baumwolle. Eine gute Pflanzenfaser, aus der man Kleidung herstellen kann.</Plant_Cotton.description>

	<Plant_Devilstrand.label>Teufelsgarnpilz</Plant_Devilstrand.label>
	<Plant_Devilstrand.description>Dieser empfindliche Pilz wurde genetisch modifiziert, um feinste Seidennetze herzustellen. Lange Zeit wurden ihm mystische Eigenschaften nachgesagt, aber sein Name kommt von dem Neid, den er in den Menschen weckt.</Plant_Devilstrand.description>

	<Plant_Healroot.label>Heilwurzel</Plant_Healroot.label>
	<Plant_Healroot.description>Eine langsam wachsende Wurzel, die man als Kräutermedizin verwenden kann.\n\nDie Heilwurzel wurde seit Jahrhunderten speziell von Siedlern gezüchtet. Sie wird von Einheimischen auch &quot;Des Heilers Hand&quot; genannt. Ein Spitzname, den sich die Pflanze durch die fünf Haupttugenden der Medizin verdient.</Plant_Healroot.description>

	<!--=========================== Drug crops ==============================-->

	<Plant_Hops.label>Hopfen</Plant_Hops.label>
	<Plant_Hops.description>Eine blühende Pflanze, die Hopfen hervorbringt, eine Grundzutat für Bier.</Plant_Hops.description>

	<Plant_Smokeleaf.label>Rauchblatt</Plant_Smokeleaf.label>
	<Plant_Smokeleaf.description>Eine Blätterpflanze die aufgrund ihrer psychologischen Wirkungen gezüchtet wird. An einem Arbeitsplatz kann man aus den Blättern Joints herstellen.</Plant_Smokeleaf.description>

	<Plant_Psychoid.label>Psychoid</Plant_Psychoid.label>
	<Plant_Psychoid.description>Eine Blätterpflanze. Ihre Blätter können zu den verschiedenen Varianten der Droge Psychit verarbeitet werden.</Plant_Psychoid.description>

</LanguageData>
