<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!-- Wild - carpets -->

	<Plant_Dandelion.label>Löwenzahn</Plant_Dandelion.label>
	<Plant_Dandelion.description>Eine kleine gelbe Pflanze, die in Gruppen wächst. Auch wenn sie aufgrund ihrer Fruchtbarkeit oft als Unkraut angesehen werden, sieht der blühende Löwenzahn sehr hübsch aus.</Plant_Dandelion.description>

	<Plant_Astragalus.label>Tragant</Plant_Astragalus.label>
	<Plant_Astragalus.description>Eine beständige, kleine Wildpflanze, die in alpinen Gegenden wächst.</Plant_Astragalus.description>

	<Plant_Moss.label>Moos</Plant_Moss.label>
	<Plant_Moss.description>Ein wildes Moos, das in Gebieten mit wenig Licht und kalten Temperaturen wächst. Auch wenn Moos nur sehr langsam wächst, ist es sehr widerstandsfähig und frostresistent.</Plant_Moss.description>

	<!-- Wild - bushes -->

	<Plant_Raspberry.label>Himbeerbusch</Plant_Raspberry.label>
	<Plant_Raspberry.description>Ein wilder Busch mit leckeren, roten Beeren. Die Beeren können gekocht werden, man kann sie aber genauso gut roh essen.</Plant_Raspberry.description>


	<!-- Wild - Trees -->

	<Plant_TreeOak.label>Eiche</Plant_TreeOak.label>
	<Plant_TreeOak.description>Ein Hartholzbaum. Eichen benötigen eine lange Zeit zum Wachsen, aber ihr Holz ist so hart, dass 'Eichenhart' in vielen Kulturen eine Metapher für Stärke ist.</Plant_TreeOak.description>

	<Plant_TreePoplar.label>Pappel</Plant_TreePoplar.label>
	<Plant_TreePoplar.description>Ein Weichholzbaum der sehr schnell wächst. Jedoch ist das Holz sehr schwach, so dass es viel weniger Holz als ein Hartholzbaum ergibt.</Plant_TreePoplar.description>

	<Plant_TreePine.label>Kiefer</Plant_TreePine.label>
	<Plant_TreePine.description>Ein großer Nadelbaum der mit stacheligen Kieferzapfen übersäht ist. Die Kiefer hat eine charakteristische Kegelform.</Plant_TreePine.description>

	<Plant_TreeBirch.label>Birke</Plant_TreeBirch.label>
	<Plant_TreeBirch.description>Ein Baum der gemäßigten Zone, der für seine dünne, weiße, papierähnliche Rinde bekannt ist.</Plant_TreeBirch.description>

</LanguageData>
