<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
  

	<!-- ============================ Animals ========================== -->
  
	<Muffalo.label>Muffalo</Muffalo.label>
	<Muffalo.description>Ein großes pflanzenfressendes Herdentier, das vom Büffel abstammt und an außergewöhnliche Umgebungen angepasst wurde. Friedlich solange man es nicht stört.</Muffalo.description>
	
	<Deer.label>Rotwild</Deer.label>
	<Deer.description>Ein mittelgroßes pflanzenfressendes Herdentier. Friedlich solange man es nicht stört.</Deer.description>
	
	<Squirrel.label>Eichhörnchen</Squirrel.label>
	<Squirrel.description>Eines von den vielseitigen, abgehärteten Nagetieren, die dem Menschen überall hin folgen.</Squirrel.description>
	
	<WildBoar.label>Wildschwein</WildBoar.label>
	<WildBoar.description>Auch wenn einige Kulturen es als unrein ansehen, ist dieser verwilderte Nachfahre des Hausschweins bekannt für den speziellen Geschmack des Fleisches.</WildBoar.description>
	
	<Rhinoceros.label>Nashorn</Rhinoceros.label>
	<Rhinoceros.description>Dieses große Landsäugetier ist normalerweise friedlich. Allerdings scheut es sich auch nicht, Eindringlinge mit seinem Horn anzgreifen.</Rhinoceros.description>
	
	<Dromedary.label>Dromedar</Dromedary.label>
	<Dromedary.description>Angepasst an die trockenen Bedingungen der Savannen kann dieser entfernte Verwandte des Pferdes bis zu eine Woche ohne Wasser auskommen.</Dromedary.description>
	
	<Boomrat.label>Boomratte</Boomrat.label>
	<Boomrat.description>Entweder als Waffenexperiment gezüchtet, oder von Natur aus mit der außergewöhnlichen Fähigkeit ausgestattet, beim Tod in einem Feuerball zu explodieren.</Boomrat.description>
	
	<Iguana.label>Leguan</Iguana.label>
	<Iguana.description>Diese großen Echsen ernähren sich normalerweise von Pflanzen. Wenn man sie verärgert, werden sie durch ihre zähe Haut und scharfen Krallen ziemlich gefährlich.</Iguana.description>
	
	<Megascarab.label>Riesen Skarabäus</Megascarab.label>
	<Megascarab.description>Ein großer, genetisch veränderter Käfer. Ursprünglich waren sie die Arbeiterklasse eines künstlichen Ökosystems von Insektoiden, das zum Kampf gegen die Mechanoiden Invasion entwickelt wurde. Heute findet man sie normalerweise ohne ihre tötlicheren Insektoiden Cousins. Trotzdem sind sie durch ihre Größe, wie auch ihre harte Chitinpanzerung, noch gefährlich genug.</Megascarab.description>
	
	<Tortoise.label>Schildkröte</Tortoise.label>
	<Tortoise.description>Dieses stark gepanzerte landlebende Reptil ist bekannt für seine langsame Gangart und seinen überraschend heftigen Biß.</Tortoise.description>
	
	<Cobra.label>Cobra</Cobra.label>
	<Cobra.description>Eine große Schlange. Cobras sind höchst aggressiv, wenn man sie provoziert - Es ist besser man bleibt so weit wie möglich entfernt von ihr.</Cobra.description>
	
	<Monkey.label>Affe</Monkey.label>
	<Monkey.description>Dieser Affe kann seinen Schwanz nutzen, um sich von Ast zu Ast zu schwingen. Hierbei bleiben seine Hände für andere Dinge frei.</Monkey.description>
	

	
</LanguageData>