<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Cougar.label>Puma</Cougar.label>
	<Cougar.description>Mit zu den gefährlichsten Großkatzen zählt der Puma. Er ist normalerweise ein Einzelgänger und trotzdem, aufgrund seiner langen und scharfen Zähne und Krallen, ein hervorragender Jäger. Sie schleichen sich an ihr Opfer heran und schlagen dann aus dem Versteck heraus zu.\n\nAuch wenn Menschen normalerweise nicht auf ihrem Speiseplan stehen, so schlagen sie trotzdem kein leckeres Mahl aus verwundbarem menschlichem Fleisch aus.</Cougar.description>
	<Meat_Cougar.label>Pumafleisch</Meat_Cougar.label>
	<Meat_Cougar.description>Das Fleisch eines Pumas.</Meat_Cougar.description>
	<Corpse_Cougar.label>Toter Puma</Corpse_Cougar.label>
	<Corpse_Cougar.description>Leiche eines Pumas.</Corpse_Cougar.description>
	<Cougar.tools.0.label>linke Kralle</Cougar.tools.0.label>
	<Cougar.tools.1.label>rechte Kralle</Cougar.tools.1.label>
	<Cougar.tools.3.label>Kopf</Cougar.tools.3.label>

	<Panther.label>Panther</Panther.label>
	<Panther.description>Eine bewegliche und kraftvolle Großkatze, die im Dschungel der alten Erde beheimatet war. Der Panther ist ein Einzelgänger und greift bevorzugt aus dem Versteck heraus an. Mit dieser Vorgehensweise sind sie Meister im Erlegen von großer, wie auch kleinerer Beute. Beobachter tendieren dazu von ihrer eleganten Fortbewegungsart fasziniert zu sein, während jene, die näher herankommen, eher ihre schädelbrechende Kraft bemerken.</Panther.description>
	<Meat_Panther.label>Pantherfleisch</Meat_Panther.label>
	<Meat_Panther.description>Das Fleisch eines Panthers.</Meat_Panther.description>
	<Corpse_Panther.label>Toter Panther</Corpse_Panther.label>
	<Corpse_Panther.description>Leiche eines Panthers.</Corpse_Panther.description>
	<Panther.tools.0.label>linke Kralle</Panther.tools.0.label>
	<Panther.tools.1.label>rechte Kralle</Panther.tools.1.label>
	<Panther.tools.3.label>Kopf</Panther.tools.3.label>

	<Lynx.label>Luchs</Lynx.label>
	<Lynx.description>Eine Wildkatze, die größer als eine Hauskatze, aber kleiner als ein Puma ist. Luchse überleben mit einem Speiseplan bestehend aus kleinen Vögeln und Tieren. Ihr sehr warmes Fell hält sie auch in den kältesten Monaten ihrer gefrohrenen Territorien warm.</Lynx.description>
	<Meat_Lynx.label>Luchsfleisch</Meat_Lynx.label>
	<Meat_Lynx.description>Das Fleisch eines Luchses.</Meat_Lynx.description>
	<Corpse_Lynx.label>Toter Luchs</Corpse_Lynx.label>
	<Corpse_Lynx.description>Leiche eines Luchses.</Corpse_Lynx.description>
	<Lynx.tools.0.label>linke Kralle</Lynx.tools.0.label>
	<Lynx.tools.1.label>rechte Kralle</Lynx.tools.1.label>
	<Lynx.tools.3.label>Kopf</Lynx.tools.3.label>

</LanguageData>
