<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Elephant.label>Elefant</Elephant.label>
	<Elephant.description>Das größte unmodifizierte Landtier. Der Elefant kann seine langen Stoßzähne als Werkzeug zum Bewegen von Objekten einsetzen, oder aber als tödliche Waffe um Gegner aufzuschlitzen. Die wertvollen Stoßzähne eines toten Elefanten können beim Schlachten erhalten werden.\n\nAls intelligente Kreaturen mit einem komplexen sozialen Verhalten können Elefanten als Lasttiere eingesetzt werden, oder auch für komplexe Aufgaben trainiert werden. Sie leben sehr lange und sind bekannt dafür sich an Ereignisse zu erinnern, die Jahrzehnte zurückliegen.</Elephant.description>
	<Meat_Elephant.label>Elefantenfleisch</Meat_Elephant.label>
	<Meat_Elephant.description>Das Fleisch eines Elefanten.</Meat_Elephant.description>
	<Corpse_Elephant.label>Toter Elefant</Corpse_Elephant.label>
	<Corpse_Elephant.description>Leiche eines Elefanten</Corpse_Elephant.description>
	<Elephant.tools.0.label>Stoßzahn</Elephant.tools.0.label>
	<Elephant.tools.1.label>linker Fuß</Elephant.tools.1.label>
	<Elephant.tools.2.label>rechter Fuß</Elephant.tools.2.label>
	<Elephant.tools.3.label>Kopf</Elephant.tools.3.label>

	<Megasloth.label>Riesenfaultier</Megasloth.label>
	<Megasloth.description>Das Riesenfaultier ist ein riesiger, einzeln lebender Pflanzenfresser mit zwei großen klauenbewehrten Tatzen zur Abwehr von Gefahren. Auch wenn er schon vor Urzeiten von den Eingeborenen des amerikanischen Kontinents ausgerottet wurde, ist das Riesenfaultier mithilfe fortschrittlicher Klontechnik wieder zum Leben erweckt. Das Fell ist außergewöhnlich stark und gut isolierend. Hieraus kann man sehr gute Winterkleidung herstellen.</Megasloth.description>
	<Meat_Megasloth.label>Faultierfleisch</Meat_Megasloth.label>
	<Meat_Megasloth.description>Das Fleisch eines Faultieres.</Meat_Megasloth.description>
	<Corpse_Megasloth.label>Totes Faultier</Corpse_Megasloth.label>
	<Corpse_Megasloth.description>Leiche eines Faultieres</Corpse_Megasloth.description>
	<Megasloth.tools.0.label>linke Klaue</Megasloth.tools.0.label>
	<Megasloth.tools.1.label>rechte Klaue</Megasloth.tools.1.label>
	<Megasloth.tools.3.label>Kopf</Megasloth.tools.3.label>

	<Thrumbo.label>Thrumbo</Thrumbo.label>
	<Thrumbo.description>Eine gigantische, anmutige Kreatur unbekannter Herkunft. Der Thrumbo ist von Natur aus sanftmütig, aber extrem gefährlich, wenn man ihn erzürnt. Sein langes Fell ist außergewöhnlich schön, wertvoll und schützt sehr gut vor Schäden aller Art. Weiterhin erzielt sein rasiermesserscharfes Horn auf den meisten Märkten Spitzenpreise.\n\nLegenden besagen, dass ein alter Thrumbo die weiseste Kreatur des Universums ist - sie zieht es nur vor, nicht zu reden.</Thrumbo.description>
	<Meat_Thrumbo.label>Thrumbofleisch</Meat_Thrumbo.label>
	<Meat_Thrumbo.description>Das Fleisch eines Thrumbos.</Meat_Thrumbo.description>
	<Corpse_Thrumbo.label>Toter Thrumbo</Corpse_Thrumbo.label>
	<Corpse_Thrumbo.description>Die Leiche eines Thrumbos.</Corpse_Thrumbo.description>
	<Thrumbo.tools.0.label>Horn</Thrumbo.tools.0.label>
	<Thrumbo.tools.2.label>linker Fuß</Thrumbo.tools.2.label>
	<Thrumbo.tools.3.label>rechter Fuß</Thrumbo.tools.3.label>
	<Thrumbo.tools.4.label>Kopf</Thrumbo.tools.4.label>

</LanguageData>
