<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>


	<OrbitalTargeterBombardment.label>Zielgerät: Orbitales Bombardment</OrbitalTargeterBombardment.label>
	<OrbitalTargeterBombardment.description>Ein antikes Zielgerät für ein orbitales Bombardierungssystem. Dieses Gerät markiert ein Ziel und sendet die Koordinaten an ein Satelliten-Netzwerk, das daraufhin das Zielgebiet mit kinetischen Impaktoren beschießt. Diese Einheit wurde umprogrammiert, um nicht-autorisierten Benutzern den Zugriff zu gestatten. Aber sobald es einmal verwendet wurde, wird das Netzwerk den Zugriff bemerken und die Verbindung dauerhaft beenden.</OrbitalTargeterBombardment.description>

	<OrbitalTargeterPowerBeam.label>Zielgerät: Orbitale Strahlenwaffe</OrbitalTargeterPowerBeam.label>
	<OrbitalTargeterPowerBeam.description>Ein antikes Zielgerät für ein Netzwerk energiesammelnder Satelliten. Einmal auf ein Ziel gerichtet sorgt es dafür, dass die Satelliten ihre Energie in einem massiven elektromagnetischen Energiestrahl abgeben. Die Energie kann gefahrlos in einer riesigen Absorberschüssel aufgefangen werden. Da Du keine Absorberschüssel hast, zielst Du damit auf Gegner. Das sorgt dann dafür, dass die Energiesäule das Gebiet in ein tausend Grad heißes Inferno verwandelt, bis die Satelliten feststellen, dass das Gebiet kein sicheres Ziel ist und dieses Zielgerät dauerhaft deaktivieren.</OrbitalTargeterPowerBeam.description>

	<TornadoGenerator.label>Zielgerät: Tornado Generator</TornadoGenerator.label>
	<TornadoGenerator.description>Ein antikes Zielgerät für ein Netzwerk von Wetter-Kontroll-Satelliten. Bei diesem Gerät sind die Sicherheitsvorrichtungen deaktiviert; Hiermit ist es möglich extreme Luftverwirbelungen zu steuern, die dann an der gewählten Position einen Tornado erzeugen werden. Das Wetter-Netzwerk wird den unerlaubten Zugriff registrieren und das Gerät sperren, aber der Tornado bleibt und wird seine Energie auf normalem Wege abbauen.</TornadoGenerator.description>


</LanguageData>
