<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>Babys</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Babys können noch nicht laufen und müssen betreut werden. Öffne den Tab 'Arbeit' und weise jemanden für die Kinderpflege zu.\n\nUm bestimmte Personen mit der Fütterung des Babys zu betrauen, wähle das Baby aus und klicke auf den Tab 'Fütterung'. Alternativ füttern Kolonisten, die für die Kinderpflege zugeteilt sind, das Baby mit geeigneter Nahrung wie z.B. Babynahrung, Milch und Insektengelee. Du kannst Babynahrung an einem Herd oder Lagerfeuer zubereiten.\n\nBabys können in normalen Betten oder Babybetten schlafen. Ein qualitativ hochwertiges Babybett macht ein Baby glücklich. Es können auch mehrere Babybetten in einem Schlafraum platziert werden, ohne dass der Raum zu einem Schlafsaal wird.\n\nBabys werden im Alter von 3 Jahren zu Kindern. Standardmäßig altern Babys 4x schneller als Erwachsene. Du kannst das in den Erzählereinstellungen ändern.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>Kinder</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Je älter Kinder werden, desto mehr Merkmale und Hingaben können sie entwickeln und desto mehr verschiedene Arbeiten können sie verrichten.\n\nKinder haben einen Lerndrang, der auf verschiedene Weise befriedigt werden kann. Du kannst die Lernaktivitäten, die sich ein Kind wünscht, im Bedürfnis-Tab einsehen. Kinder nehmen nur an Lernaktivitäten teil, wenn ihr Zeitplan auf 'Entspannen' oder 'Alles' eingestellt ist. Ein gestillter Lerndrang beschleunigt den Erhalt von Wachstumsstufen, was zu mehr Hingaben und Wahlmöglichkeiten bei Wachstumsmomenten führt.\n\nKinder können nur spezielle Kleidung in Kindergröße tragen.\n\nKinder werden im Alter von 13 Jahren zu Erwachsenen. Standardmäßig altern Kinder 4x schneller als Erwachsene. Du kannst das in den Erzählereinstellungen ändern.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>Todesschlaf</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Kolonisten mit dem Todesschlafgen müssen sich regelmäßig in ein spezielles Koma namens Todesschlaf versetzen, um sich zu regenerieren. Dies nimmt mehrere Tage in Anspruch.\n\nSpezielle Maschinen, die in der Nähe des Sarges platziert werden, können dem Todesschläfer Boni verleihen. Jede Person kann nur an eine begrenzte Anzahl von Maschinen angeschlossen werden - wie viele es genau sind, verrät ihre Todesschlafkapazität.\n\nDie Todesschlafkapazität kann durch Injizieren von Todesschlafkapazitätsseren erhöht werden. Solche Seren können in der Regel bei Händlern erworben werden.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Gene und Xenotypen</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Einige Menschen haben Gene, die sich von denen eines normalen Menschen unterscheiden. Um die Gene einer Person einzusehen, öffne ihren Bio-Tab und klicke ganz oben auf den Namen des Xenotyps.\n\nEin Xenotyp ist eine Sammlung von Genen, die eine "Spezies" alternativer Menschen definiert.\n\nEs gibt zwei Arten von Genen: Keimbahngene werden an Kinder weitergegeben, während Xenogene nicht vererbt werden und mithilfe von Xenokeimen implantiert werden müssen.\n\nUm eigene Xenotypen zu erstellen, erforsche die Xenogenetik und baue einen Genkombinator.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mechanitoren</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Mechanitoren verwenden ein Mechlink-Implantat, um Mechanoiden zu kontrollieren.\n\nMechanoiden können einer Kontrollgruppe zugewiesen werden. Es ist möglich, den Verhaltensmodus einer Kontrollgruppe zu ändern, indem man den Mechanoiden oder Mechanitor auswählt und dann auf das Verhaltensmodus-Symbol der Kontrollgruppe klickt. Ausrüstung und Implantate können die Anzahl der Kontrollgruppen erhöhen.\n\nMechanitoren können nur eine begrenzte Bandbreite an Mechanoiden kontrollieren. Spezielle Ausrüstung und Bauwerke namens Bandknoten können die maximale Bandbreite eines Mechanitors erhöhen.\n\nDer MECHS-Tab bietet einen Überblick über die Mechanoiden in deiner Kolonie. Hier kannst du Mechanoiden in den Kampfmodus versetzen, ihre Kontrollgruppe ändern, erlaubte Bereiche festlegen und vieles mehr.\n\nMechanitoren können auch mächtige feindliche Supermechanoiden herbeirufen. Diese Mechanoiden lassen einzigartige Chips fallen, die du verwenden kannst, um deine Mech-Technologie zu verbessern und spezielle Einheiten zu bauen.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mechs in Karawanen</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Beim Reisen mit der Karawane versetzen sich die Mechanoiden in einen Halbschlafzustand, um Energie zu sparen. Auf diese Weise können sie lange Strecken zurücklegen, ohne Energie zu verlieren. Am Zielort angekommen, kehren die Mechanoiden automatisch in ihren vorherigen Betriebsmodus zurück.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>verseuchter Boden</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Halte deine Kolonisten von verseuchten Böden fern. Wenn sie sich darauf aufhalten, bekommen sie eine Vergiftung, die immer mehr zunimmt und tödlich endet.\n\nMit dem Tool 'BODEN ENTSEUCHEN' ERWEITERN kannst du Bereiche definieren, in denen verseuchte Böden gereinigt werden sollen. Kolonisten wandeln die Verseuchung in Giftmüllpakete um, die tiefgekühlt werden müssen, um eine erneute Verseuchung zu verhindern.\n\nBestimmte Kleidung, Implantate und Genveränderungen bieten Schutz gegen Vergiftung.\n\nNormale Pflanzen können auf verseuchte Böden nicht überleben.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>