<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Klicke um hin zuspringen</ClickToJumpToProblem>
	

  <MentalBreakSoon>Warnung: Nervenzusammenbruch</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Diese Kolonisten erleiden bald einen Nervenzusammenbruch:\n\n{0}\nVerbessere ihre Bedürfnisse, ansonsten wird etwas Schlimmes passieren.</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Achtung: Nervenzusammenbruch</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Diese Kolonisten sind sehr stark gestresst und können jeden Moment einen Nervenzusammenbruch erleiden:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonist retten</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonisten retten</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Diese Kolonisten liegen verwundet auf dem Boden:\n\n{0}\nSchicke einen anderen Kolonisten zu ihm, damit er ihn ins Bett tragen kann.\n\n(Zum Retten musst du mit der rechten Maustaste auf den verwundeten Kolonisten klicken).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Baue einen Raum</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Du hast keine Räume.\n\nBaue einen geschlossenen Raum, nutze Wände und Türen.\n\nBenutze den ARCHITEKT-Modus, unten rechts, um zu bestimmen wo was hingebaut werden soll.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Anbaugebiet benötigt</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Du hast keinen Anbaugebiete.\n\nPlatziere eine Anbaugebiet auf fruchtbarem Boden mit dem ARCHITEKT-Modus.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Verteidigung benötigt</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du bist hier schon einige Zeit und wurdest vielleicht auch schon entdeckt. Piratenüberfälle werden bald beginnen.\n\nDu solltest die Verteidigung vorbereiten.\n\nBaue ein paar Selbstschussanlagen.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Arzt benötigt</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Diese Patienten ,die im Bett liegen, sind hungrig. Sie müssen gefüttert werden, es gibt jedoch keinen gesunden Kolonisten der als Arzt arbeitet:\n\n{0}\nVergeben Sie einem gesunden Kolonisten den Arbeitstyp Arzt.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Bergarbeiter benötigt</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du hast befohlen ein paar Steine abzubauen, aber kein Kolonist ist ein Bergarbeiter.\n\nVergeben Sie einen Kolonisten den Bergarbeiter Arbeitstyp.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Aufseher benötigt</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du hast Gefangene aber kein Kolonist ist ein Aufseher.\n\nVergeben Sie einen Kolonisten den Aufseher Arbeitstyp.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Wenig Nahrung</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du hast nur noch {0} Lebensmittel im Lager. Das ist gefährlich wenig.\n\nKaufe, finde, jage oder baue Nahrung an.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Betten benötigt</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du hast mehr Kolonisten als Betten. Manche haben keinen Platz zum schlafen.\n\nBaue mehr Betten oder mache Gefangenen Betten zu Kolonisten Betten.</NeedColonistBedsDesc>

  <Starvation>Hunger</Starvation>
  <StarvationDesc>Diese Kolonisten sind am verhungern:\n\n{0}\nHole etwas Nahrung. Du braucht eine Nahrungsquelle wie den Nährstoffpastenspender oder etwas anderes. Stelle außerdem sicher, dass sie nicht im Militärdienst sind.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Erschöpfung</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Diese Kolonisten sind erschöpft und brauchen Pause:\n\n{0}\nLass sie sich ein bisschen ausruhen. Die brauchen ein Kolonisten Bett. Stelle außerdem sicher, dass sie nicht im Militärdienst sind.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Trichter benötigt</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du hast einen Nährstoffpastenspender aber keinen Trichter in der Nähe.\n\nDamit er funktioniert braucht er einen Trichter mit rohen Lebensmitteln.\n\nBaue einen Trichter direkt neben dem Spender.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Gebäude ohne Strom</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Gebäude ohne Strom</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Diese Gebäude brauchen Strom, sind aber komplett vom Stromnetz abgeschnitten:\n\n{0}\nVerbinde sie mit einem Stromgenerator oder einer Batterie.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>und mehr</AndMore>
  
  <NeedMealSource>Nahrung benötigt</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du hast keinen Weg um essbare Nahrungsmittel zu produzieren.\n\nBaue einen Nährstoffpastenspender oder einen Kochofen\n\n(Es darf nicht in einer Zelle sein, sonst können die Kolonisten es nicht verwenden.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedBatteries>Batterien benötigt</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du hast nur Generatoren und keine Batterien. Das heißt du hast Nachts keinen Strom.\n\nBaue eine oder zwei Batterien, damit du nachts auch Strom hast.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Keine Funkausrüstung</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Du kannst nicht mit Schiffen im Orbit handeln.\n\nBaue eine Kommunikationskonsole.</NoTradingCapacityDesc>

  <NeedResearchProject>Kein Forschungsprojekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du hast das Equipment für eine Forschung, hast aber kein Projekt ausgewählt.\n\nÖffne das Forschungsmenü und wähle ein Projekt aus</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Keine Abfallzone</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Du hast Schutt, den die Kolonisten wegräumen wollen, aber sie haben keinen Ort, wo sie es hintragen können.\n\nBaue eine Abfallzone.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Grab benötigt</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Die Kolonisten haben keinen Ort, wo sie eine Leiche hinbringen können.\n\nBaue ein Grab oder richte eine Zone ein.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} Kolonisten untätig</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Diese Kolonisten laufen untätig umher:\n\n{0}\nDu solltest eine Beschäftigung für sie finden.</ColonistsIdleDesc>
  
  <TableNeedsChairs>Tisch ohne Stühle</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Du hast einen Tisch ohne Stühle in der Nähe. Tische sind sinnlos wenn keine Stühle an ihnen stehen.</TableNeedsChairsDesc>
  
  
  
</LanguageData>