<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: barkskin -->
  <Barkskin.label>Rindenhautdryaden</Barkskin.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in absorbing hits during combat. Barkskin dryads are covered by a thick bark-like hide which is partly formed by the Gauranlen tree itself. Under human influence, it can act as a damage-absorbing fighter. -->
  <Barkskin.description>Eine Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, Schaden im Kampf zu absorbieren. Rindenhautdryaden sind von einem dicken, rindenartigen Fell bedeckt, das zum Teil vom Gauralanbaum selbst gebildet wird. Unter menschlichem Einfluss können diese Dryaden als schadensabsorbierende Kämpfer eingesetzt werden.</Barkskin.description>
  
  <!-- EN: berrymaker -->
  <Berrymaker.label>Beerendryaden</Berrymaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in food production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate nourishing berries on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Berrymaker.description>Eine Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, Nahrung zu produzieren. Zusammen mit ihrem Gauralanbaum kann diese Dryade kontinuierlich nahrhafte Beeren erzeugen. Allerdings ist sie langsam und ineffektiv bei der Arbeit oder im Kampf.</Berrymaker.description>
  
  <!-- EN: carrier -->
  <Carrier.label>Trägerdryaden</Carrier.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in carrying items. Under human influence, it can help haul things where they need to go. -->
  <Carrier.description>Eine Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, Objekte von A nach B zu transportieren. Unter menschlichem Einfluss kann sie helfen, Dinge dorthin zu schleppen, wo sie gebraucht werden.</Carrier.description>
  
  <!-- EN: clawer -->
  <Clawer.label>Krallendryaden</Clawer.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in aggression and damage-dealing attacks. The clawer dryad is named for its massive claws. Though it can do tremendous damage, it is vulnerable to attacks itself. -->
  <Clawer.description>Eine Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, aggressiv vorzugehen und Schaden anzurichten. Diese Dryaden verfügen über massive Klauen. Obwohl sie enormen Schaden anrichten können, sind sie selbst anfällig für Angriffe.</Clawer.description>
  
  <!-- EN: gaumaker -->
  <Gaumaker.label>Gaudryaden</Gaumaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste with the unique ability to produce new Gauranlen pods and reproduce the Gauranlen tree along with its symbiote, the dryad queen. To do this, three gaumaker dryads must slowly merge. -->
  <Gaumaker.description>Eine Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, neue Gauralankapseln zu produzieren und den Gauralanbaum zusammen mit seinem Symbionten, der Dryadenkönigin, zu vermehren. Um das zu erreichen, müssen sich drei Gaudryaden miteinander verschmelzen.</Gaumaker.description>
  
  <!-- EN: medicinemaker -->
  <Medicinemaker.label>Medizindryaden</Medicinemaker.label>
  <!-- EN: A dryad caste specialized in medicine production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate medicinal herbs on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Medicinemaker.description>Eine Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, Medizin zu produzieren. Zusammen mit ihrem Gauralanbaum kann diese Dryade kontinuierlich Heilkräuter erzeugen. Allerdings ist sie langsam und ineffektiv bei der Arbeit oder im Kampf.</Medicinemaker.description>
  
  <!-- EN: woodmaker -->
  <Woodmaker.label>Holzdryaden</Woodmaker.label>
  <!-- EN: A slow, bumbling caste of dryad which specializes in wood production. Together with its Gauranlen tree, this dryad can generate a wood-like material on an ongoing basis. However, it is slow and ineffective at work or combat. -->
  <Woodmaker.description>Eine langsame, schwerfällige Dryadenkaste, die darauf spezialisiert ist, Holz zu produzieren. Zusammen mit ihrem Gauralanbaum kann diese Dryade kontinuierlich holzähnliches Material erzeugen. Allerdings ist sie langsam und ineffektiv bei der Arbeit oder im Kampf.</Woodmaker.description>
  
</LanguageData>