<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>großer Mech-Gestator</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Ein Tank mit mechanithaltiger Flüssigkeit und Schläuchen für die Zufuhr von Materialien und Nährstoffen. Mechanitoren können ihn nutzen, um neue Mechanoiden zu entwickeln oder tote Mechanoiden wieder zum Leben zu erwecken. Dieser Mech-Gestator ist für die Entwicklung mittelschwerer, schwerer und ultraschwerer Mechs vorgesehen.\n\nBei diesem Verfahren werden durch aggressive Chemikalien Giftmüllpakete erzeugt, die regelmäßig entsorgt werden müssen.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>Mech-Gestator</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Ein Tank mit mechanithaltiger Flüssigkeit und Schläuchen für die Zufuhr von Materialien und Nährstoffen. Mechanitoren können ihn nutzen, um neue Mechanoiden zu entwickeln oder tote Mechanoiden wieder zum Leben zu erwecken. Dieser Mech-Gestator ist für die Entwicklung leichter Mechs vorgesehen.\n\nBei diesem Verfahren werden durch aggressive Chemikalien Giftmüllpakete erzeugt, die regelmäßig entsorgt werden müssen.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>Subkern-Kodierer</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Eine Arbeitsstation, an der ein Mechanitor Subkerne der Grundstufe herstellen kann. Subkerne sind die Gehirne der Mechanoiden. Sie werden benötigt, um einen beliebigen Mechanoiden zu erschaffen. Grundstufige Subkerne können nur für Mechs der Grundstufe verwendet werden.\n\nHöherstufige Subkerne können durch den Bau eines Subkern-Softscanners oder eines Subkern-Ripscanners erworben werden.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>Subkern-Ripscanner</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Eine Kapsel mit Tausenden von winzigen Gewebesonden und einem Gehirnscanner, der das Gehirn mit extrem hoher Energie vaporisiert. Sobald sich eine Person in der Kapsel befindet, injiziert das Gerät die Sonden in den Körper, während der Ripscanner sich durch das Gehirn frisst, die reflektierte Strahlung ausliest und das Gehirn dabei zerstört. Beim Ripscannen des Verstandes wird ein neuro-psychisches Muster erzeugt, das der Scanner analog auf einen neuen oberstufigen Mech-Subkern transferieren kann.\n\nSubkerne sind die Gehirne der Mechanoiden. Sie werden benötigt, um einen beliebigen Mechanoiden zu erschaffen. Oberstufige Subkerne, die von diesem Ripscanner erzeugt werden, können nur für Mechs der Oberstufe verwendet werden.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>Subkern-Softscanner</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Eine Kapsel mit Tausenden von winzigen Gewebesonden und einem hochenergetischen Gehirnscanner. Sobald sich eine Person in der Kapsel befindet, nutzt das System die Sonden und den Scanner, um ein neuro-psychisches Muster zu erfassen, das es analog auf einen neuen mittelstufigen Mech-Subkern transferieren kann. Die Person wird kurzzeitig krank, bleibt aber am Leben.\n\nSubkerne sind die Gehirne der Mechanoiden. Sie werden benötigt, um einen beliebigen Mechanoiden zu erschaffen. Mittelstufige Subkerne, die von diesem Softscanner erzeugt werden, können nur für Mechs der Mittelstufe verwendet werden.\n\nHöherstufige Subkerne können durch den Bau eines Subkern-Ripscanners erworben werden.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>