<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archite capsule -->
  <ArchiteCapsule.label>Architkapsel</ArchiteCapsule.label>
  <!-- EN: A small capsule containing archites - microscopic machines produced by a superintelligent archotech. These devices are capable of physical and psychic feats which seem impossible to human scientists. As with all archotechnology, no human can create one. We can only try to scavenge the ones that archotechs create for their own unfathomable reasons.\n\nThis capsule is useless by itself, but it can be spent at a gene assembler to create a new archite-powered xenogerm. This requires researching archogenetics and a genepack that contains an archite gene. Archite genepacks can be obtained from traders. -->
  <ArchiteCapsule.description>Eine kleine Kapsel, die Architen enthält. Architen sind mikroskopisch kleine Maschinen, die von einem superintelligenten Archotech hergestellt wurden. Sie sind zu körperlichen und geistigen Leistungen fähig, die menschliche Wissenschaftler nie für möglich gehalten hätten. Architen können, wie alle Archotechnologien, nicht von Menschenhand erschaffen werden. Wir können nur jene bergen, die von den Archotechs aus unerfindlichen Gründen zurückgelassen wurden.\n\nDiese Kapsel ist an sich nutzlos, kann aber in einem Genkombinator verwendet werden, um einen neuen Xenokeim mit Architgenen zu erzeugen. Dies erfordert die Erforschung der Archogenetik und ein Genpaket, das ein Architgen enthält. Archit-Genpakete können von Händlern erworben werden.</ArchiteCapsule.description>
  
  <!-- EN: genepack -->
  <Genepack.label>Genpaket</Genepack.label>
  <!-- EN: A small capsule containing a package of genetic information. To use a genepack, it must be placed in a gene bank near a gene assembler and combined into an implantable xenogerm.\n\nIf not kept in a powered gene bank, this genepack will slowly deteriorate. -->
  <Genepack.description>Eine kleine Kapsel, die ein Paket mit genetischen Informationen enthält. Um ein Genpaket zu verwenden, muss es in einer Genbank in der Nähe eines Genkombinators gelagert und mit einem implantierbaren Xenokeim kombiniert werden.\n\nWenn dieses Genpaket nicht in einer mit Strom versorgten Genbank gelagert wird, zerfällt es langsam.</Genepack.description>
  
  <!-- EN: embryo -->
  <HumanEmbryo.label>Embryo</HumanEmbryo.label>
  <!-- EN: A human embryo which can be implanted in a mother to create a pregnancy. -->
  <HumanEmbryo.description>Ein menschlicher Embryo, der in eine Frau implantiert werden kann, um eine Schwangerschaft herbeizuführen.</HumanEmbryo.description>
  
  <!-- EN: ovum -->
  <HumanOvum.label>Eizelle</HumanOvum.label>
  <!-- EN: An extracted, unfertilized human ovum cell stored in a protective capsule. Once fertilized by a male, it becomes an embryo which can then be implanted into a human mother or growth vat. -->
  <HumanOvum.description>Eine extrahierte, unbefruchtete menschliche Eizelle, die in einer Schutzkapsel aufbewahrt wird. Nach der Befruchtung durch einen Mann wird sie zu einem Embryo, der in eine Frau implantiert oder in eine Wachstumskapsel gelegt werden kann.</HumanOvum.description>
  
  <!-- EN: mechanoid transponder -->
  <MechanoidTransponder.label>Mech-Transponder</MechanoidTransponder.label>
  <!-- EN: A transponder micro-organ that connects a mechanitor to a mechanoid, even over a great distance. Mechanitors are capable of controlling many mechanoids using a mix of psychic and electromagnetic signals.\n\nDecrypting the transponder will allow you to pinpoint the location of the last mechanitor who controlled the mechanoid. -->
  <MechanoidTransponder.description>Ein Transponder-Mikro-Organ, das einen Mechanitor mit einem Mechanoiden verbindet, auch über große Entfernungen hinweg. Mechanitoren sind in der Lage, Mechanoiden mittels mentaler und elektromagnetischer Signale zu kontrollieren.\n\nDer Transponder kann entschlüsselt werden, um den Standort des letzten Mechanitors zu lokalisieren, der den Mechanoiden kontrolliert hat.</MechanoidTransponder.description>
  <!-- EN: Decrypt transponder -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>Entschlüssle Transponder</MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>
  <!-- EN: Can be decrypted at a research bench.\nSelect a colonist and right-click this to decrypt it. -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>Kann an einem Forschertisch entschlüsselt werden.\nWähle einen Kolonisten aus und rechtsklicke darauf.</MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>
  
  <!-- EN: xenogerm -->
  <Xenogerm.label>Xenokeim</Xenogerm.label>
  <!-- EN: A self-contained biological organ containing one or more implantable xenogenes.\n\nOnce implanted inside a host's body, the xenogerm modifies the host's genes, gene expression, and phenotypic development using viruses, hormones, bio-synthesized drugs, and possibly mechanites. Depending on the xenogerm, the host will develop any of a wide variety of exotic traits and abilities, transforming them into a different human xenotype.\n\nXenogerm implantation is a traumatic process. Once implanted with a xenogerm, a person will be bedridden for days as the transformation sets in.\n\nDuring storage and transport, xenogerms are kept safe in sealed containers. -->
  <Xenogerm.description>Ein in sich geschlossenes biologisches Organ, das ein oder mehrere implantierbare Xenogene enthält.\n\nImplantiert man den Xenokeim in den Körper eines Wirts, verändert er dessen Gene, Genexpression und phänotypische Entwicklung mittels Viren, Hormonen, biologisch synthetisierten Medikamenten, und Mechaniten, wenn möglich. Je nach Xenokeim entwickelt der Wirt eine Vielzahl exotischer Merkmale und Fähigkeiten, die ihn in einen anderen menschlichen Xenotyp verwandeln.\n\nDie Implantation von Xenokeimen ist ein traumatischer Prozess. Nach der Implantation muss die Person tagelang das Bett hüten, während die Transformation stattfindet.\n\nBeim Lagern und Transportieren werden Xenokeime aus Schutzgründen in versiegelten Behältern aufbewahrt.</Xenogerm.description>
  
</LanguageData>