<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: charge blaster turret -->
  <Gun_ChargeBlasterTurret.label>Impulsblasterturm</Gun_ChargeBlasterTurret.label>
  <!-- EN: A small charge blaster designed for use on a defense turret. -->
  <Gun_ChargeBlasterTurret.description>Ein kleiner Impulsblaster, der auf einen Verteidigungsturm montiert wird.</Gun_ChargeBlasterTurret.description>
  <!-- EN: charge blaster turret -->
  <Gun_ChargeBlasterTurret.verbs.Verb_Shoot.label>Impulsblasterturm</Gun_ChargeBlasterTurret.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <!-- EN: apocriton -->
  <Mech_Apocriton.label>Apokrit</Mech_Apocriton.label>
  <!-- EN: A mechanoid commander designed to coordinate and motivate other mechs during long extermination campaigns. Its most obvious power is its ability to resurrect recently-killed mechs by supercharging their self-repair processes. Less obviously, it is intelligent and psychically present, radiating hatred into the minds of anyone in a wide radius. It can also move quickly with its built-in jump launcher.\n\nWhile all mechanoids have a dim psychically-present intelligence, only the apocriton and a few others truly feel hatred for their victims and understand the suffering they inflict. -->
  <Mech_Apocriton.description>Ein mechanoider Befehlshaber, der andere Mechs bei langen Vernichtungsaktionen koordiniert und motiviert. Seine offensichtlichste Spezialität ist die Fähigkeit, kürzlich getötete Mechs durch Überladung ihrer Selbstreparaturprozesse wieder zum Leben zu erwecken. Weniger offensichtlich ist seine Intelligenz und mentale Präsenz, die ihn befähigt, Hass in den Köpfen aller Lebewesen um ihn herum zu schüren. Außerdem kann er sich mit seiner integrierten Sprunghilfe schnell fortbewegen.\n\nWährend alle Mechanoiden über eine begrenzte, mental präsente Intelligenz verfügen, empfinden nur der Apokrit und einige wenige andere Mechanoiden wirklich Hass auf ihre Opfer und verstehen das Leid, das ihnen zugefügt wird.</Mech_Apocriton.description>
  <!-- EN: head -->
  <Mech_Apocriton.tools.head.label>Kopf</Mech_Apocriton.tools.head.label>
  
  <!-- EN: centurion -->
  <Mech_Centurion.label>Zenturio</Mech_Centurion.label>
  <!-- EN: An ultraheavy mech with a built-in shield bubble generator. The centurion carries a point-defense bulb turret capable of firing while the mechanoid is moving. -->
  <Mech_Centurion.description>Ein ultraschwerer Mech mit einem Schildgenerator, der einen weitreichenden Schutzschild gegen Bodenprojektile um ihn herum erzeugt. Der Zenturio ist zudem mit einem Kugelturm ausgestattet, der feuern kann, während sich der Mechanoid bewegt.</Mech_Centurion.description>
  <!-- EN: head -->
  <Mech_Centurion.tools.head.label>Kopf</Mech_Centurion.tools.head.label>
  
  <!-- EN: diabolus -->
  <Mech_Diabolus.label>Diabolus</Mech_Diabolus.label>
  <!-- EN: An ultra-heavy mechanoid with an ultra-powerful hellsphere cannon. Made for siegebreaking, its hellsphere cannon takes time to charge up a shot, but can melt concrete and vaporize bone. The diabolus dissipates the hellsphere cannon's waste power in a heat column mounted on its back, which can pulse to ignite flammable objects nearby.\n\nThis mech's name comes from a thousand-year-old poem written by a Haspian monk who survived the erasure of his monastery. His religiously-tinged work describes a razor-bodied fiend pulsing with flesh-searing heat as it crushed scorched bodies under massive claws. The few who have faced a diabolus and survived tend to agree with this depiction. -->
  <Mech_Diabolus.description>Ein ultraschwerer Mechanoid mit einer extrem mächtigen Höllensphärenkanone, die zum Durchbrechen von Belagerungen entwickelt wurde. Es dauert eine Weile, bis die Kanone schussbereit ist, aber sobald sie schießt, kann sie Beton zum Schmelzen bringen und Knochen vaporisieren. Der Diabolus leitet die überschüssige Energie der Kanone in eine Hitzesäule auf seinem Rücken ab, die bei Aktivierung alles und jeden im Umkreis entzünden kann.\n\nDer Name dieses Mechs stammt aus einem tausend Jahre alten Gedicht eines haspischen Mönchs, der die Auslöschung seines Klosters überlebt hatte. Sein religiös geprägtes Werk beschreibt ein Ungeheuer mit klingenförmigem Körper, das sengende Hitze verströmt und verkohlte Leichen unter seinen gewaltigen Klauen zermalmt. Die wenigen, die einem Diabolus begegnet sind und überlebt haben, stimmen dieser Beschreibung voll und ganz zu.</Mech_Diabolus.description>
  <!-- EN: head -->
  <Mech_Diabolus.tools.head.label>Kopf</Mech_Diabolus.tools.head.label>
  
  <!-- EN: war queen -->
  <Mech_Warqueen.label>Kriegskönigin</Mech_Warqueen.label>
  <!-- EN: An ultra-heavy mech with a built-in mech gestator. Fed with appropriate resources, the war queen can form small war urchin combat mechs within its massive carapace and deploy them into combat.\n\nEven more than other mechanoids, the war queen resembles a giant, living insect. All war mechs can be terrifying, but humans tend to find the war queen disturbing on a deeper level. -->
  <Mech_Warqueen.description>Ein ultraschwerer Mech mit integriertem Mech-Gestator. Die Kriegskönigin kann, sofern sie ausreichend mit Ressourcen versorgt wird, in ihrem massiven Panzer kleine bewaffnete Mechs, sogenannte Kampfigel, produzieren und sie bei Bedarf in den Kampf schicken.\n\nMehr als jeder andere Mechanoid ähnelt die Kriegskönigin einem riesigen, lebenden Insekt. Alle Kampfmechs können Furcht einflößend sein, aber beim Anblick der Kriegskönigin empfinden die Menschen Ängste auf tieferer Ebene.</Mech_Warqueen.description>
  <!-- EN: head -->
  <Mech_Warqueen.tools.head.label>Kopf</Mech_Warqueen.tools.head.label>
  
</LanguageData>