<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>Einfach</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Errichte eine Kolonie, aber verzichte nicht ganz auf Gefahren.\n\nEmpfohlen für: Neue Spieler und Spieler die entspannt spielen wollen.\n\nGrößere Gefahren sind aktiviert, aber abgeschwächt. Einige extrem gefährliche Bedrohungen sind deaktiviert.</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless struggle -->
  <Extreme.label>Brutaler Überlebenskampf</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Players who want to face brutal, unfair situations that require the deployment of fluent and well-rounded skills and the sacrifice of treasured people just to avoid losing everything.\n\nThere is no clean game here. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, you'll need to prepare carefully, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come to you at any time. This level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. -->
  <Extreme.description>Verwende Deine Meisterschaft über RimWorld-Taktiken, um überhaupt die Chance zu haben, die entsetzlichen Gefahren in einer gnadenlosen und unfairen Welt zu überstehen.\n\nEmpfohlen für: Spieler, die brutale und unfaire Situationen überleben wollen, in denen die perfekte Anwendung der verschiedensten Taktiken und Opferung geschätzter Personen gerade so ausreichend ist, um nicht alles zu verlieren.\n\nHierbei gibt es kein sauberes Spiel. Du wirst einen Großteil Deiner Zeit verwundet kämpfen müssen und versuchen, Dich, wann immer es geht, zu erholen, Du must dich perfekt vorbereiten und jederzeit damit rechnen, Liebgewonnenes zu opfern, nur um dem Tod zu entgehen. Unfaire Herausforderungen und unberechenbare Tode können zu jeder Zeit passieren. Bei diesem Level geht es darum mit Verlusten umzugehen, schlicht und einfach, weil es nicht möglich ist, sie hierbei zu vermeiden.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: survival struggle -->
  <Hard.label>Überlebenskampf</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Players with a lot of experience who want to push themselves.\n\nSucceeding at this level requires a well-rounded understanding of diverse strategies, and disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways.\n\nEven if you play well, many challenges will be impossible to overcome without either deliberate sacrifice or random, unexpected losses. You'll have to fight wounded and recover often. Be ready to lose many people in the struggle to survive. -->
  <Hard.description>Kämpfe in einem brutalen Überlebensspiel. Der Preis ist Blut.\n\nEmpfohlen für: Spieler mit viel RimWorld-Erfahrung, die sich an etwas härterem als den Modus Schwer versuchen wollen.\n\nUm hier erfolgreich zu sein, muss man gut durchdachte Überlebenstaktiken anwenden, sich diszipliniert Vorbereiten und ein wenig Glück haben. \n\nSelbst wenn Du gut spielst gibt es einige Gefahren, die sich extrem zuspitzen und verstärken können, so dass Du schwere Verluste akzeptieren musst, um zu überleben.</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>Mittel</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals. -->
  <Medium.description>Errichte eine Gemeinschaft und stelle Dich den Gefahren des Planeten.\n\nEmpfohlen für: Erfahrene Strategiespiel-Spieler, die das erste Mal RimWorld spielen, oder für erfahrene RimWorld-Spieler, die etwas Raum zum Atmen haben wollen um witzige oder seltsame Ziele zu verfolgen.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>Friedlich</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommendeed for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Errichte eine Gemeinschaft in einem friedlichen Umfeld.\n\nEmpfohlen für: Spieler, die den Fokus auf den Aufbau einer Gemeinschaft in RimWorld setzen.\n\nDieser Modus deaktiviert größere Gefahren, wobei es aber weiterhin möglich ist, dass die Leute unzufrieden werden oder kleinere Herausforderungen wie Krankheiten oder durchdrehende Tiere auftreten.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>Rau</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play an intense story requiring significant skill to survive.\n\nDo not expect to play a perfect clean game. You will lose people. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. You'll have to fight wounded, sacrifice to survive, and recover. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Kämpfe, um in einer rauen und gefährlichen Umwelt zu überleben.\n\nEmpfohlen für: Spieler mit RimWorld-Erfahrung, die eine intensive Geschichte erspielen wollen, in der ein wenig Geschick notwendig ist um zu überleben.\n\nErwarte kein perfektes, sauberes Spiel. Du wirst Leute verlieren, selbst wenn Du gut spielst, einige Herausforderungen können nicht ohne Verluste überstanden werden. Du musst mit Verwundungen kämpfen und Opfer bringen, nur um Dich auch ein wenig erholen zu können. Es geht nur um die Dramatik.</Rough.description>
  
</LanguageData>