<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: You can dismiss letters by right-clicking on them. -->
  <GameplayTips.tips.0>Du kannst Briefe mit einem Rechtsklick schließen.</GameplayTips.tips.0>
  <!-- EN: You can hold the shift key to queue orders on your colonists. -->
  <GameplayTips.tips.1>Du kannst durch Halten der Umschalt-Taste Aufgaben für die Kolonisten stapeln.</GameplayTips.tips.1>
  <!-- EN: You can right-click and drag to reorder colonists on the colonist bar. -->
  <GameplayTips.tips.2>Du kannst die Kolonisten in der Kolonisten-Liste mit Rechtsklick + Ziehen neu sortieren.</GameplayTips.tips.2>
  <!-- EN: You can select previous/next colonist with the , and . keys. -->
  <GameplayTips.tips.3>Du kannst den letzten/nächsten Kolonisten mit den Tasten , und . auswählen.</GameplayTips.tips.3>
  <!-- EN: Many menus allow you to click and drag a setting to 'paint' it over many entries. This even works for things like outfits or food restrictions. -->
  <GameplayTips.tips.4>Viele Menüs erlauben es dir, eine Einstellung mit Klick + Ziehen auf andere Einträge zu übertragen. Dies klappt auch für Dinge wie Outfits oder Ernährungspläne.</GameplayTips.tips.4>
  <!-- EN: In the work tab's manual priorities mode, 1 is first priority, while 4 is last priority. -->
  <GameplayTips.tips.5>Wenn du im Tab ARBEIT im Modus 'Manuelle Priorität' bist, steht '1' für die höchste und '4' für die niedrigste Priorität.</GameplayTips.tips.5>
  <!-- EN: Each colonists' mood is displayed in the background of their icon in the colonist bar at the top of the screen. -->
  <GameplayTips.tips.6>Die Laune jedes Kolonisten ist im Hintergrund des jeweiligen Icons am oberen Bildschirmrand sichtbar.</GameplayTips.tips.6>
  <!-- EN: Shift-clicking the name of a work type in the Work tab changes settings for all colonists at once. -->
  <GameplayTips.tips.7>Wenn du im Tab ARBEIT die Umschalt-Taste gedrückt hältst und auf den Namen eines Arbeitstyps klickst, werden die Einstellungen für alle Kolonisten gleichzeitig geändert.</GameplayTips.tips.7>
  <!-- EN: Right-clicking a number in the Work tab using manual priorities will reduce the number instead of increasing it. -->
  <GameplayTips.tips.8>Ein Rechtsklick auf eine Nummer im Tab ARBEIT im Modus 'Manuelle Priorität' verringert die Zahl, anstatt sie zu erhöhen.</GameplayTips.tips.8>
  <!-- EN: In a gunfight, always be behind cover! -->
  <GameplayTips.tips.9>Geh immer in Deckung bei Feuergefechten!</GameplayTips.tips.9>
  <!-- EN: In a gunfight, spread your colonists out! Bunched-up targets are easy to hit. -->
  <GameplayTips.tips.10>Verteile deine Kolonisten gut bei Feuergefechten! Aneinandergedrängte Ziele sind leichter zu treffen.</GameplayTips.tips.10>
  <!-- EN: Smoke totally prevents turrets from detecting targets, but people can still shoot with reduced accuracy. -->
  <GameplayTips.tips.11>Rauch hindert Geschütztürme daran, Ziele zu erfassen. Personen können jedoch trotzdem noch schießen, wenn auch mit verminderter Genauigkeit.</GameplayTips.tips.11>
  <!-- EN: When designing defences, assume enemies will get inside using drop pods or tunnels. Build internal defensive positions. -->
  <GameplayTips.tips.12>Beachte beim Aufbau deiner Verteidigungsanlage, dass Gegner mit Landungskapseln auch innerhalb deiner Mauern landen können. Baue daher auch interne Verteidigungen.</GameplayTips.tips.12>
  <!-- EN: Foggy or rainy weather reduces the accuracy of ranged weapons. -->
  <GameplayTips.tips.13>Nebliges oder regnerisches Wetter reduziert die Genauigkeit von Fernkampfwaffen.</GameplayTips.tips.13>
  <!-- EN: You can analyze the chance a shot will hit by selecting the shooter and placing the mouse over the target. -->
  <GameplayTips.tips.14>Du kannst die Trefferchance eines Schusses ansehen, indem du den Schützen auswählst und anschließend mit der Maus über das Ziel fährst.</GameplayTips.tips.14>
  <!-- EN: Turrets explode when they take a lot of damage. Don't put them too close together, and don't put your people too close to them. -->
  <GameplayTips.tips.15>Geschütztürme explodieren, wenn sie viel Schaden genommen haben. Baue sie nicht zu dicht aneinander und platziere deine Leute nicht zu nah dran.</GameplayTips.tips.15>
  <!-- EN: Some animals explode upon death. You can use transport pods to drop animals on enemies. Think about it. -->
  <GameplayTips.tips.16>Manche Tiere explodieren, wenn sie sterben. Du kannst Transportkapseln nutzen, um Tiere auf Feinden landen zu lassen. Denk darüber nach...</GameplayTips.tips.16>
  <!-- EN: If you need help in a fight, call your allies using the comms console. -->
  <GameplayTips.tips.17>Wenn du Hilfe bei einem Kampf brauchst, rufe Verbündete zur Unterstützung, indem du die Funkanlage benutzt.</GameplayTips.tips.17>
  <!-- EN: Maddened animals will attack any human, including your enemies. You can use this. -->
  <GameplayTips.tips.18>Verrückt gewordene Tiere werden jeden Menschen angreifen – auch deine Feinde. Du kannst dies zu deinem Vorteil nutzen.</GameplayTips.tips.18>
  <!-- EN: EMP bursts will temporarily disable turrets, mortar shields, and bullet shields. -->
  <GameplayTips.tips.19>Die Schleichfähigkeit des Jägers reduziert die Wahrscheinlichkeit von Tierangriffen. Sie ist abhängig von der Tier- und Fernkampffähigkeit.</GameplayTips.tips.19>
  <!-- EN: EMP bursts instantly break personal shields. -->
  <GameplayTips.tips.20>Tiere greifen am ehesten an, wenn sie aus der Nähe verwundet werden. Langsam schießende Fernkampfwaffen sind für die Jagd am besten geeignet.</GameplayTips.tips.20>
  <!-- EN: The hunter stealth stat reduces the chance of animal attacks. It is affected by the hunter's animals and shooting skills. -->
  <GameplayTips.tips.21>Ganze Herden von Tieren könnten dich attackieren, wenn du versuchst, sie zu jagen. Akzeptiere das Risiko oder suche dir schwächere Beute.</GameplayTips.tips.21>
  <!-- EN: Animals are more likely to attack when harmed from close range. Long-range, slow-firing weapons are safest for hunting. -->
  <GameplayTips.tips.22>Wenn du Boomratten und Boomalopen im Regen jagst, wird ihr Tod keine riesigen Waldbrände auslösen.</GameplayTips.tips.22>
  <!-- EN: Entire herds of animals may attack you when you try to hunt them. Accept the risk before hunting, or choose weaker prey. -->
  <GameplayTips.tips.23>Platziere eine Sammelstelle, um zu bestimmen, wo sich deine Karawanen formieren werden.</GameplayTips.tips.23>
  <!-- EN: If you hunt boomrats and boomalopes when it's raining, their deaths won't cause forest fires. -->
  <GameplayTips.tips.24>Ein-Mann-Karawanen können in bestimmten Situationen sehr nützlich sein.</GameplayTips.tips.24>
  <!-- EN: Place a caravan packing spot to designate where you want your caravans to form up. -->
  <GameplayTips.tips.25>Schnellere Tiere ergeben schnellere Karawanen.</GameplayTips.tips.25>
  <!-- EN: Single-person caravans can be very useful in certain situations. -->
  <GameplayTips.tips.26>Kleinere Karawanen werden seltener angegriffen, da sie nicht weithin sichtbar sind.</GameplayTips.tips.26>
  <!-- EN: Faster animals make faster caravans. -->
  <GameplayTips.tips.27>Bevor du eine Karawane formierst, sammle die zu transportierenden Gegenstände in einer Lagerzone in der Nähe deines Karawanensammelpunkts. Dies wird das Packen extrem beschleunigen.</GameplayTips.tips.27>
  <!-- EN: Smaller caravans will be attacked less often because they're less visible. -->
  <GameplayTips.tips.28>Wenn du untrainierte Tiere in deiner Karawane hast, kannst du sie in eine separate Karawane aufteilen, bevor du einen Gegner attackierst, um sie vom Kampfgeschehen fernzuhalten.</GameplayTips.tips.28>
  <!-- EN: Before forming a caravan, collect them items you want to send in a stockpile near your caravan packing spot. This will make packing much faster. -->
  <GameplayTips.tips.29>RimWorld ist ein Geschichtengenerator, kein Fähigkeitstest. Eine zerstörte Kolonie ist eine dramatische Tragödie und kein Versagen.</GameplayTips.tips.29>
  <!-- EN: If you have untrained animals in your caravan, you can split them into a separate caravan before attacking an enemy, to keep them out of the fight. -->
  <GameplayTips.tips.30>Einige Kolonisten sind schlimmer als nutzlos. Schlechte Verbündete sind Teil der Herausforderung.</GameplayTips.tips.30>
  <!-- EN: RimWorld is a story generator, not a skill test. A ruined colony is a dramatic tragedy, not a failure. -->
  <GameplayTips.tips.31>Wenn du nicht gegen eine Bedrohung ankommst, erstelle eine Karawane und lauf.\nDu wirst vielleicht deine Heimat verlieren, aber die Geschichte kann weitergehen.</GameplayTips.tips.31>
  <!-- EN: Some colonists are worse than useless. Bad allies are part of the challenge. -->
  <GameplayTips.tips.32>Vermeide Türen aus Stein. Sie öffnen sich sehr langsam und verschwenden wertvolle Zeit deiner Kolonisten.</GameplayTips.tips.32>
  <!-- EN: If you can't defend against a threat, make a caravan and run. You may lose your home, but your story can continue. -->
  <GameplayTips.tips.33>Platziere Stühle vor Arbeitstische, damit Leute komfortabel sitzen können, während sie arbeiten.</GameplayTips.tips.33>
  <!-- EN: Avoid using stone for doors. They open very slowly, which wastes your colonists' time. -->
  <GameplayTips.tips.34>Mechanische Strukturen gehen kaputt und benötigen Bauteile zur Reparatur.\nBaue nichts, was du nicht wirklich brauchst.</GameplayTips.tips.34>
  <!-- EN: Put chairs in front of workbenches so workers can sit comfortably while working. -->
  <GameplayTips.tips.35>Sei vorsichtig bei dem, was du auf Brücken baust. Durch Explosionen stürzen Brücken leicht ein und auf ihnen errichtete Gebäude gleich mit.</GameplayTips.tips.35>
  <!-- EN: Mechanical structures break down and require replacement components. Don't build things you don't need. -->
  <GameplayTips.tips.36>Saubere Räume erhöhen die Forschungsgeschwindigkeit, verbessern medizinische Resultate und reduzieren die Anzahl an Lebensmittelvergiftungen. Sterile Fliesen machen Räume besonders sauber.</GameplayTips.tips.36>
  <!-- EN: Be careful what you construct on bridges. Bridges collapse easily under explosions, and your buildings will go with them. -->
  <GameplayTips.tips.37>Deine gesamte Kolonie aus nur einem Material zu bauen (z.B. Holz) spart zwar Ressourcen, macht es aber auch schwieriger, Brände unter Kontrolle zu bringen.</GameplayTips.tips.37>
  <!-- EN: Clean rooms increase research speed, improve medical outcomes, and reduce food poisoning. Sterile tiles make rooms extra-clean. -->
  <GameplayTips.tips.38>Der Untergrund beeinflusst die Bewegungsgeschwindigkeit.\nVerlege Böden, damit deine Kolonisten schneller vorankommen.</GameplayTips.tips.38>
  <!-- EN: Building your whole colony in one structure saves resources, but also makes it difficult to contain fires. -->
  <GameplayTips.tips.39>Verschiedene Böden gehen mit jeweils anderen ursprünglichen Sauberkeitsstufen einher. Fliesen sind typischerweise sauber; Erde ist von Natur aus schmutzig.</GameplayTips.tips.39>
  <!-- EN: Terrain affects movement speed. Build floors to help your colonists get around quicker. -->
  <GameplayTips.tips.40>Du kannst Gefangene verschenken. Einen Gefangenen dessen eigener Fraktion zu übergeben, wird sehr geschätzt.</GameplayTips.tips.40>
  <!-- EN: Different terrain has different inherent cleanliness levels. Tiles are inherently clean; dirt is inherently dirty. -->
  <GameplayTips.tips.41>Mit der Funkanlage kannst du spezielle Handelskarawanen anfordern.</GameplayTips.tips.41>
  <!-- EN: You can give prisoners as gifts. Giving a prisoner back to his own faction will be highly appreciated. -->
  <GameplayTips.tips.42>Du kannst Transportkapseln nutzen, um Geschenke direkt in die Basen anderer Fraktionen zu senden – sogar in feindliche. Dies verbessert die Fraktionsbeziehungen.</GameplayTips.tips.42>
  <!-- EN: You can request specific types of trade caravans using the comms console. -->
  <GameplayTips.tips.43>Wenn man Gefangene zusammen in eine Zelle steckt, spart das Platz. Allerdings werden diese Gefangenen auch zusammen versuchen auszubrechen.</GameplayTips.tips.43>
  <!-- EN: You can use transport pods to send gifts directly to other factions' bases - even your enemies. This improves faction relations. -->
  <GameplayTips.tips.44>Feindliche Fraktionsbasen sind sehr gut verteidigt. Du musst sie nicht angreifen – aber sei gut vorbereitet, wenn du es versuchen möchtest.</GameplayTips.tips.44>
  <!-- EN: Keeping prisoners together saves space. However, prisoners kept together will try to break out together. -->
  <GameplayTips.tips.45>Süße zahme Tiere werden deine Kolonisten beschnuppern, was deren Stimmung verbessert.</GameplayTips.tips.45>
  <!-- EN: Enemy faction bases are very well-defended. You don't need to attack them - but be well-prepared if you choose to try. -->
  <GameplayTips.tips.46>Weise deine pflanzenfressenden Tiere Gebieten mit viel Gras zu. Sie werden das Gras essen und dir die Mühe sparen, sie füttern zu müssen.</GameplayTips.tips.46>
  <!-- EN: Cute tame animals will nuzzle your colonists, improving their mood. -->
  <GameplayTips.tips.47>Wenn jemand eine kritische Infektion an einem Körperteil hat, kannst du dieses amputieren, um so dessen Leben zu retten.</GameplayTips.tips.47>
  <!-- EN: Assign your herbivorous animals to areas with lots of grass. They'll eat the grass and spare you the need to feed them. -->
  <GameplayTips.tips.48>Durch Wasser zu waten macht die Leute unglücklich. Errichte, wenn möglich, Brücken.</GameplayTips.tips.48>
  <!-- EN: If someone has a serious infection in a limb, you can remove the limb to save their life. -->
  <GameplayTips.tips.49>EMP-Waffen lassen Schilde sofort kollabieren.</GameplayTips.tips.49>
  <!-- EN: Sloshing through water makes people unhappy. Build a bridge when you can. -->
  <GameplayTips.tips.50>Luziferium kann Narben heilen – sogar welche am Auge oder Gehirn. Diese gefährliche Droge zu verwenden, bringt jedoch eine permanente Verantwortung mit sich.</GameplayTips.tips.50>
  <!-- EN: Luciferium can heal scars - even those on the eye or brain. It is, however, a permanent commitment. -->
  <GameplayTips.tips.51>Arbeits- und Bewegungsgeschwindigkeit werden von der Beleuchtung beeinflusst.\nIm Dunkeln geht alles langsamer voran.</GameplayTips.tips.51>
  <!-- EN: Work and movement speed are affected by lighting. Everything is slower in the dark. -->
  <GameplayTips.tips.52>Höhlen tief unter der Erde haben eine natürliche stabile Temperatur, selbst wenn es draußen sehr heiß oder sehr kalt ist.</GameplayTips.tips.52>
  <!-- EN: Deep underground caverns have a naturally stable temperature, even if it's very hot or cold outside. -->
  <GameplayTips.tips.53>Bergbasen können leicht verteidigt werden. Der Nachteil ist, dass die Leute einen Lagerkoller bekommen. Und riesige Insekten.</GameplayTips.tips.53>
  <!-- EN: Mountain bases are easy to defend. The downside is that people go crazy spending too long underground. And giant insects. -->
  <GameplayTips.tips.54>Gefangene treten dir viel eher bei und versuchen viel seltener auszubrechen, wenn sie gut gelaunt sind.</GameplayTips.tips.54>
  <!-- EN: Prisoners will join much quicker and attempt fewer breakouts when they're in a good mood. -->
  <GameplayTips.tips.55>Du kannst mehrere Forscher gleichzeitig an mehreren Forschungstischen arbeiten lassen.</GameplayTips.tips.55>
  <!-- EN: You can have multiple researchers working simultaneously at multiple research tables. -->
  <GameplayTips.tips.56>Geysire heizen einen Raum auf wenn er umschlossen ist.\nDas kann sehr gefährlich, oder auch sehr nützlich sein.</GameplayTips.tips.56>
  <!-- EN: Geysers heat up rooms if enclosed. This can be dangerous, or useful. -->
  <GameplayTips.tips.57>Explosionen löschen Feuer in ihrem Radius. Dies macht Artilleriegeschosse nützlich, um Brände zu stoppen, wenn es keine andere Möglichkeit gibt.</GameplayTips.tips.57>
  <!-- EN: Explosions extinguish fires in their blast radius. This makes artillery shells useful for stopping fires when there is no other choice. -->
  <GameplayTips.tips.58>Sogar die ärgsten Rückschläge bedeuten nicht das Ende des Spiels. Versuche einen verlorenen Kampf zuende zu spielen – oft entstehen die besten Geschichten aus den dunkelsten Situationen.</GameplayTips.tips.58>
  <!-- EN: Even serious setbacks don't mean the game has to end. Try playing out a lost battle - often the best stories come from the darkest situations. -->
  <GameplayTips.tips.59>Selbst schwere Rückschläge bedeuten nicht, dass das Spiel zu Ende ist. Versuche, eine verlorene Schlacht fertigzuspielen - oft entstehen die besten Geschichten aus den dunkelsten Situationen.</GameplayTips.tips.59>
  
</LanguageData>