<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<Chemical_WakeUp.label>Muntermacher</Chemical_WakeUp.label>
	<Chemical_WakeUp.description>Wegen einer Sucht nach Muntermacher muss diese Person regelmäßig diese Droge konsumieren, um Entzugssymptomen vorzubeugen.</Chemical_WakeUp.description>    

	<Chemical_Smokeleaf.label>Rauchblatt</Chemical_Smokeleaf.label>
	<Chemical_Smokeleaf.description>Wegen einer Sucht nach Rauchblatt muss diese Person regelmäßig diese Droge konsumieren, um Entzugssymptomen vorzubeugen.</Chemical_Smokeleaf.description>    

	<Chemical_Psychite.label>Psychit</Chemical_Psychite.label>
	<Chemical_Psychite.description>Wegen einer Sucht nach Psychit muss diese Person regelmäßig diese Droge konsumieren, um Entzugssymptomen vorzubeugen.</Chemical_Psychite.description>    

	<Chemical_GoJuice.label>Go-Juice</Chemical_GoJuice.label>
	<Chemical_GoJuice.description>Wegen einer Sucht nach Go-Juice muss diese Person regelmäßig diese Droge konsumieren, um Entzugssymptomen vorzubeugen.</Chemical_GoJuice.description>    

	<Chemical_Alcohol.label>Alkohol</Chemical_Alcohol.label>
	<Chemical_Alcohol.description>Wegen einer Sucht nach Alkohol muss diese Person regelmäßig diese Droge konsumieren, um Entzugssymptomen vorzubeugen.</Chemical_Alcohol.description>    

	<Chemical_Luciferium.label>Luziferium</Chemical_Luciferium.label>
	<Chemical_Luciferium.description>Der Körper dieser Person ist durch Luziferium-Mechaniten verbessert worden.\n\nOhne regelmäßige Einnahme der Droge werden die Mechaniten ihren Zusammenhalt verlieren. Wenn das passiert, wird der Nutzer durchdrehen und randalieren, bis er letztendlich stirbt.\n\nEs gibt keine Möglichkeit den Entzug dieser Sucht zu überleben.</Chemical_Luciferium.description>   

	<Chemical_Ambrosia.label>Ambrosia</Chemical_Ambrosia.label>
	<Chemical_Ambrosia.description>Wegen einer Sucht nach Ambrosia muss diese Person regelmäßig diese Droge konsumieren, um Entzugssymptomen vorzubeugen.</Chemical_Ambrosia.description>  


</LanguageData>
