<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: beckon -->
  <Beckon.label>Anlocken</Beckon.label>
  <!-- EN: Psychically command the target to approach the caster. -->
  <Beckon.description>Befiehl einem Ziel mental, näher zu kommen.</Beckon.description>
  
  <!-- EN: berserk -->
  <Berserk.label>Berserker</Berserk.label>
  <!-- EN: Induce an angry psychosis in the target's mind, causing them to attack anyone nearby. -->
  <Berserk.description>Induziere eine psychotische Wut im Verstand des Ziels, damit es jeden in ihrer Nähe angreift.</Berserk.description>
  
  <!-- EN: berserk pulse -->
  <BerserkPulse.label>Berserkerwelle</BerserkPulse.label>
  <!-- EN: Generate an overwhelming rush of undirected rage in everyone near the target point. -->
  <BerserkPulse.description>Erzeuge einen überwältigenden Rausch ungezügelter Wut bei allen Kreaturen im Zielbereich.</BerserkPulse.description>
  
  <!-- EN: blinding pulse -->
  <BlindingPulse.label>Blendungswelle</BlindingPulse.label>
  <!-- EN: Induce noise in the visual centers of the brain, obscuring vision of everyone near the target point. -->
  <BlindingPulse.description>Induziere Störungen in den Sehzentren der Gehirne aller im Zielbereich befindlichen Kreaturen, um ihr Sehvermögen zu verschlechtern.</BlindingPulse.description>
  
  <!-- EN: skipshield -->
  <BulletShield.label>Sprungschild</BulletShield.label>
  <!-- EN: Generate a spherical skipgate that sends all incoming and outgoing ground-level projectiles to some distant place. The process is forceful enough to detonate explosive projectiles. People and items are not affected. -->
  <BulletShield.description>Erzeuge ein kugelförmiges Sprungtor, das alle ein- und ausgehenden bodennahen Projektile an einen unbekannten Ort schickt. Dieser Prozess ist stark genug, um Explosivgeschosse detonieren zu lassen. Kreaturen und Gegenstände sind nicht betroffen.</BulletShield.description>
  
  <!-- EN: burden -->
  <Burden.label>Belasten</Burden.label>
  <!-- EN: Slow the target for a short time by suppressing motor activity in the brain. -->
  <Burden.description>Unterdrücke die motorischen Aktivitäten im Gehirn des Ziels, um es kurzzeitig zu verlangsamen.</Burden.description>
  
  <!-- EN: chaos skip -->
  <ChaosSkip.label>Chaossprung</ChaosSkip.label>
  <!-- EN: Teleport the target to a random position near where it started. Objects above a certain size cannot be teleported. -->
  <ChaosSkip.description>Teleportiere das Ziel an eine zufällige Position innerhalb seines Radius. Ziele ab einer bestimmten Größe können nicht teleportiert werden.</ChaosSkip.description>
  
  <!-- EN: chunk skip -->
  <Chunkskip.label>Brockensprung</Chunkskip.label>
  <!-- EN: Skip the closest 5 chunks of rock or slag to scatter them near the target point. This is useful for producing cover during offensive operations. -->
  <Chunkskip.description>Teleportiere 5 Felsbrocken oder Stahlschrott an zufällige Stellen in der Nähe des Zielpunktes. Diese Kraft ist nützlich, um Deckung bei offensiven Einsätzen zu schaffen.</Chunkskip.description>
  
  <!-- EN: neural heat dump -->
  <EntropyDump.label>Neuralhitzetransfer</EntropyDump.label>
  <!-- EN: Instantly dump all your neural heat into someone else. As a side-effect, the target will fall into a debilitating but non-damaging coma for about a day. The target must actively accept the psychic invasion, so only conscious allies can be targeted. -->
  <EntropyDump.description>Übertrage deine gesamte Neuralhitze sofort auf jemand anderen. Dies hat zur Folge, dass das Ziel für etwa einen Tag in ein lähmendes, aber harmloses Koma fällt. Das Ziel muss dem mentalen Übergriff bewusst zustimmen, deshalb können nur Verbündete ins Visier genommen werden, die bei vollem Bewusstsein sind.</EntropyDump.description>
  
  <!-- EN: farskip -->
  <Farskip.label>Fernsprung</Farskip.label>
  <!-- EN: Skip the caster, along with anyone standing near them, to an ally at a distant location. This can send people far across the planet, but only works if there is a willing ally on the other side to use as a navigation beacon. The skipped people will always appear near a random ally on the target map. -->
  <Farskip.description>Teleportiere den Psywirker und alle, die sich in seiner Nähe befinden, zu einem Verbündeten an einen fernen Ort. Diese Kraft kann Menschen über große Entfernungen an jeden beliebigen Ort auf dem Planeten schicken, allerdings funktioniert das nur, wenn sich auf der anderen Seite ein williger Verbündeter befindet, den man als Navigationsbake benutzen kann. Die teleportierten Personen werden immer in der Nähe eines zufälligen Verbündeten auf der Zielkarte erscheinen.</Farskip.description>
  
  <!-- EN: flashstorm -->
  <Flashstorm.label>Blitzsturm</Flashstorm.label>
  <!-- EN: Use differential-pressure skipgates in the atmosphere to generate a localized flashstorm. The storm will strike the area with lightning for some time before dissipating. -->
  <Flashstorm.description>Nutze Differenzdrucksprungtore in der Atmosphäre, um einen punktuellen Blitzsturm zu erzeugen. Der Sturm wird den Bereich einige Zeit lang mit Blitzen beschießen, bevor er sich auflöst.</Flashstorm.description>
  
  <!-- EN: focus -->
  <Focus.label>Konzentration</Focus.label>
  <!-- EN: Psychically focus the target's mind, boosting their sight, hearing and moving capacities. -->
  <Focus.description>Fokussiere den Verstand des Ziels, um dessen Seh-, Hör- und Bewegungsvermögen zu verbessern.</Focus.description>
  
  <!-- EN: invisibility -->
  <Invisibility.label>Unsichtbarkeit</Invisibility.label>
  <!-- EN: Psychically manipulate the visual centers of everyone nearby, rendering them unable to perceive a particular individual for a short time. -->
  <Invisibility.description>Manipuliere die Sehzentren der Gehirne aller anderen in der Nähe, um sie kurzzeitig daran zu hindern, eine bestimmte Kreatur visuell wahrzunehmen.</Invisibility.description>
  
  <!-- EN: manhunter pulse -->
  <ManhunterPulse.label>Menschenjägerwelle</ManhunterPulse.label>
  <!-- EN: Drive nearby animals into a manhunting rage using a psychic pulse. -->
  <ManhunterPulse.description>Erzeuge im Zielbereich einen übersinnlichen Impuls, der Tiere in einen menschenjagenden Wahnsinn treibt.</ManhunterPulse.description>
  
  <!-- EN: mass chaos skip -->
  <MassChaosSkip.label>Massenchaossprung</MassChaosSkip.label>
  <!-- EN: Skip everyone in an area to random positions nearby. Objects which are too large cannot be teleported. -->
  <MassChaosSkip.description>Teleportiere alle Kreaturen im Zielbereich an eine zufällige Position in der Nähe. Kreaturen ab einer bestimmten Größe können nicht teleportiert werden.</MassChaosSkip.description>
  
  <!-- EN: neuroquake -->
  <Neuroquake.label>Neurobeben</Neuroquake.label>
  <!-- EN: Find a discontinuity in the psychic field and unfold it, releasing a massive amount of psychic energy. Every creature in range but outside of the safe, inner, circle will be driven violently insane. Casting this takes 12 seconds of meditation, and afterwards, the caster will go into a five-day psychic coma. The disturbing neuroquake echoes will inflict pain on everyone for many kilometers around, causing diplomatic consequences with all factions. -->
  <Neuroquake.description>Finde eine Diskontinuität im mentalen Feld und entfalte sie, um eine massive Menge übersinnlicher Energie freizusetzen. Jede Kreatur in Reichweite, die sich außerhalb des inneren Sicherheitskreises befindet, wird gewaltsam in den Wahnsinn getrieben. Das Wirken dieser Kraft erfordert eine 12-sekündige Meditation, danach fällt der Psywirker in ein fünftägiges mentales Koma. Die störenden Neurobebenechos werden jedem über viele Kilometer hinweg Schmerzen zufügen, was zu diplomatischen Konflikten mit allen Fraktionen führen wird.</Neuroquake.description>
  <!-- EN: If you use neuroquake, everyone in this region will feel the neuroquake echo, you will lose goodwill with every non-hostile faction.\n\nNeuroquake takes 12 seconds to cast, and cannot be interrupted. When complete, the caster will fall into a psychic coma for 5 days.\n\nEveryone in range except those in a small circle around the caster will be affected.\n\nDo you really want to cast neuroquake? -->
  <Neuroquake.confirmationDialogText>Wenn du Neurobeben wirkst, wird jeder in dieser Region das Neurobebenecho spüren. Dies wird dazu führen, dass du Ruf bei jeder nicht-feindlichen Fraktion verlieren wirst.\n\nDas Wirken von Neurobeben dauert 12 Sekunden und kann nicht unterbrochen werden. Der Psywirker fällt danach für 5 Tage in ein mentales Koma.\n\nJeder in Reichweite, mit Ausnahme derer, die sich in einem kleinen Kreis um den Psywirker herum befinden, wird davon betroffen sein.\n\nWillst du Neurobeben wirklich verwenden?</Neuroquake.confirmationDialogText>
  
  <!-- EN: painblock -->
  <Painblock.label>Schmerzblockade</Painblock.label>
  <!-- EN: Block pain pathways in the target's brain for a short time. This can allow a person to move and act even with grievous injuries which would normally incapacitate them. -->
  <Painblock.description>Blockiere für kurze Zeit die schmerzleitenden Nervenbahnen im Gehirn des Ziels, damit es sich auch bei schwersten Verletzungen ungehindert bewegen kann.</Painblock.description>
  
  <!-- EN: skip -->
  <Skip.label>Sprung</Skip.label>
  <!-- EN: Teleport the target to a desired position not too far from its starting point. Objects which are too large cannot be teleported. -->
  <Skip.description>Teleportiere das Ziel an eine bestimmte Position innerhalb seines Radius. Ziele ab einer bestimmten Größe können nicht teleportiert werden.</Skip.description>
  
  <!-- EN: smokepop -->
  <Smokepop.label>Rauchwolke</Smokepop.label>
  <!-- EN: Skip dust particles up from under the ground surface to form a thick cloud. This reduces the accuracy of any shot fired through it, and prevents turrets from locking on entirely. -->
  <Smokepop.description>Teleportiere unterirdische Staubpartikel nach oben, um eine dicke Wolke zu bilden. Diese Wolke reduziert die Genauigkeit von Schüssen und stört die Zielerfassung von Geschütztürmen.</Smokepop.description>
  
  <!-- EN: solar pinhole -->
  <SolarPinhole.label>solares Nadelloch</SolarPinhole.label>
  <!-- EN: Generate a microscopic skipgate linked to the core of a nearby star. Solar material leaks through the pinprick in spacetime, illuminating and warming the surrounding area until it closes. The light is enough to work by, but not enough to grow plants. -->
  <SolarPinhole.description>Erzeuge ein mikroskopisch kleines Sprungtor, das mit dem Kern eines nahen Sterns verbunden ist. Ein kleiner "Nadelstich", der solares Material austreten lässt und dadurch den umliegenden Bereich beleuchtet und erwärmt, bis sich das Sprungtor wieder schließt. Das Licht ist nicht stark genug, um Pflanzen wachsen zu lassen.</SolarPinhole.description>
  
  <!-- EN: throne speech -->
  <Speech.label>Thronrede</Speech.label>
  <!-- EN: Initiate a speech from the throne. All colonists will come and listen. If it goes well, listeners will feel inspired, and gain respect for the speaker. If it goes poorly, the speech will do social damage. The outcome depends on the speaker's social abilities. -->
  <Speech.description>Initiiere eine Thronrede. Es werden alle Kolonisten kommen und zuhören. Bei Erfolg fühlen sich die Zuhörer inspiriert und respektieren den Redner. Bei Misserfolg richtet die Rede sozialen Schaden an. Das Ergebnis hängt von den sozialen Fertigkeiten des Redners ab.</Speech.description>
  
  <!-- EN: stun -->
  <Stun.label>Betäuben</Stun.label>
  <!-- EN: Momentarily disrupt motor function in the target's brain, preventing any movement. -->
  <Stun.description>Unterbrich die motorischen Aktivitäten im Gehirn des Ziels, um es kurzzeitig bewegungsunfähig zu machen.</Stun.description>
  
  <!-- EN: vertigo pulse -->
  <VertigoPulse.label>Schwindelwelle</VertigoPulse.label>
  <!-- EN: Interfere with the spatial orientation sense of everyone near the target point, causing intermittent loss of balance. Flesh creatures will become extremely nauseous as well. -->
  <VertigoPulse.description>Störe die räumliche Wahrnehmung aller Kreaturen im Zielbereich, um ihren Gleichgewichtssinn kurzzeitig außer Gefecht zu setzen. Organische Kreaturen werden zudem an extremer Übelkeit leiden.</VertigoPulse.description>
  
  <!-- EN: wallraise -->
  <Wallraise.label>Erdwall</Wallraise.label>
  <!-- EN: Form a temporary wall by skipping rubble and soil up from deep under the ground. -->
  <Wallraise.description>Teleportiere unterirdisches Gestein und Erdreich an die Oberfläche, um eine provisorische Mauer zu errichten.</Wallraise.description>
  
  <!-- EN: waterskip -->
  <Waterskip.label>Wassersprung</Waterskip.label>
  <!-- EN: Douse a target area in water, extinguishing fires. The water is archotechnologically skipped from distant bodies of water or underground aquifers. -->
  <Waterskip.description>Überflute ein Zielbereich mit Wasser, um Brände zu löschen. Das Wasser wird mittels Archotechnologie aus weit entfernten Gewässern oder unterirdischen Grundwasservorkommen extrahiert und auf das Zielgebiet teleportiert.</Waterskip.description>
  
  <!-- EN: word of inspiration -->
  <WordOfInspiration.label>Wort der Inspiration</WordOfInspiration.label>
  <!-- EN: Speak words encouraging creativity while psychically hypercharging the target's mind with new ideas. The target will experience a random inspiration appropriate to them. -->
  <WordOfInspiration.description>Sage Worte, die die Kreativität fördern, und fülle den Verstand des Zuhörers mit neuen Ideen. Der Zuhörer erhält eine zufällig ausgewählte Inspiration.</WordOfInspiration.description>
  
  <!-- EN: word of joy -->
  <WordOfJoy.label>Wort der Freude</WordOfJoy.label>
  <!-- EN: Speak happy, calming words to someone while using psychic suggestion to implant a joyfuzz loop in their mind. The joyfuzz will suppress uncomfortable thoughts and sensations in the target to improve mood. This has the side-effect of dulling sensation and decision-making, which reduces consciousness. -->
  <WordOfJoy.description>Sage fröhliche, beruhigende Worte zu jemandem und benutze dabei mentale Suggestion, um ein langanhaltendes Glücksgefühl in seinem Verstand einzupflanzen. Das Glücksgefühl unterdrückt unangenehme Gedanken und Gefühle des Zuhörers, um seine Stimmung zu verbessern. Dies hat den Nebeneffekt, dass Gefühle und Entscheidungsfindung getrübt werden, was zu einer Verringerung des Bewusstseins führt.</WordOfJoy.description>
  
  <!-- EN: word of love -->
  <WordOfLove.label>Wort der Liebe</WordOfLove.label>
  <!-- EN: Speak about someone's romantic virtues while using psychic suggestion to implant romantic desire in the listener. For days afterward, the listener will feel psychically-induced romantic attraction towards the other person. This greatly increases opinion and makes them much more likely to attempt romantic advances and marriage proposals if they get the chance. This power can be used to connect two other people, induce love for the caster, or force oneself to love another. -->
  <WordOfLove.description>Rede mit jemandem über seine romantischen Vorzüge und benutze dabei mentale Suggestion, um romantische Sehnsucht in den Zuhörer einzupflanzen. Noch Tage danach wird der Zuhörer eine mental induzierte romantische Anziehung zu der anderen Person verspüren. Diese mentale Kraft führt dazu, dass der Zuhörer eine hohe Meinung von der anderen Person hat und viel häufiger Umwerbungsversuche und Heiratsanträge machen wird, falls er die Gelegenheit dazu bekommt. Diese Kraft kann verwendet werden, um zwei andere Personen zu verkuppeln, um Liebe für den Psywirker zu induzieren oder um ihn selbst zu zwingen, eine andere Person zu lieben.</WordOfLove.description>
  
  <!-- EN: word of serenity -->
  <WordOfSerenity.label>Wort der Gelassenheit</WordOfSerenity.label>
  <!-- EN: Use calming words and psychic suggestion to end a mental break on a person. The target will fall into a short psychic sleep. The psyfocus cost depends on the intensity of the target's mental break. -->
  <WordOfSerenity.description>Benutze beruhigende Worte und mentale Suggestion, um einen Nervenzusammenbruch bei einer Person zu beenden. Das Ziel wird in einen kurzen mentalen Schlaf fallen. Die Psyfokuskosten hängen davon ab, wie intensiv der Nervenzusammenbruch des Ziels ist.</WordOfSerenity.description>
  
  <!-- EN: word of trust -->
  <WordOfTrust.label>Wort des Vertrauens</WordOfTrust.label>
  <!-- EN: Speak to the prisoner while using psychic suggestion to reduce their resistance to recruitment. This can only reduce a prisoner's resistance, but cannot recruit them. -->
  <WordOfTrust.description>Sprich mit dem Gefangenen, während du mentale Suggestion benutzt, um seinen Widerstand gegen die Rekrutierung zu verringern. Diese Kraft kann nur den Widerstand eines Gefangenen verringern - eine sofortige Rekrutierung ist damit nicht möglich.</WordOfTrust.description>
  
</LanguageData>