<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: paralytic abasia -->
  <Abasia.label>paralytische Abasie</Abasia.label>
  <!-- EN: A condition that makes a person unable to walk by interfering with the motor cortex. After enough time, patients recover naturally as the brain rewires itself, but the process is slow. There is also a chance of a lucky early recovery. This illness can be completely cured with a special procedure, but the procedure requires large amounts of glitterworld medicine. -->
  <Abasia.description>Ein Zustand, der den motorischen Kortex so sehr beeinträchtigt, dass eine Person nicht mehr laufen kann. Nach einer gewissen Zeit werden die Patienten auf natürliche Weise genesen, was aber nur langsam vonstattengeht. Mit etwas Glück tritt die Genesung auch früher ein. Diese Krankheit kann operativ geheilt werden, allerdings ist dafür eine große Menge Glitzerweltmedizin erforderlich.</Abasia.description>
  <!-- EN: A neurological condition that makes a person unable to walk. Patients recover naturally but the process is slow. -->
  <Abasia.descriptionShort>Ein neurologischer Zustand, der dazu führt, dass eine Person nicht mehr laufen kann. Patienten werden auf natürliche Weise genesen, was aber nur langsam vonstattengeht.</Abasia.descriptionShort>
  
  <!-- EN: blood rot -->
  <BloodRot.label>Blutfäule</BloodRot.label>
  <!-- EN: A slow-growing bacterial disease. The bacteria have little effect on the victim during their growing phase, but upon reaching saturation levels will induce a toxin storm that leads to immediate death.\n\nThe body's immune system will clear blood rot eventually, so the standard treatment is to use normal medicine to suppress it until that happens. Glitterworld doctors can use a massive mechanite dose to clear the infection immediately, but it is expensive. -->
  <BloodRot.description>Eine langsam fortschreitende bakterielle Erkrankung. Die Bakterien haben während ihrer Wachstumsphase kaum Auswirkungen auf das Opfer, aber sobald sie den vollen Sättigungsgrad erreicht haben, lösen sie einen Toxinsturm aus, der zum sofortigen Tod führt.\n\nDas körpereigene Immunsystem wird die Blutfäule nach einiger Zeit selbst beseitigen, daher genügt es, die Erkrankung mit normaler Medizin zu unterdrücken, bis sie verschwindet. Glitzerwelt-Ärzte können eine massive Mechanitendosis verabreichen, um die Infektion sofort zu beseitigen, aber das ist eine kostspielige Angelegenheit.</BloodRot.description>
  <!-- EN: A slow-growing bacterial disease. Upon reaching full saturation, it will kill the affected individual. -->
  <BloodRot.descriptionShort>Eine langsam fortschreitende bakterielle Erkrankung. Wenn die volle Sättigung erreicht ist, tötet sie das Opfer.</BloodRot.descriptionShort>
  <!-- EN: minor -->
  <BloodRot.stages.minor.label>leicht</BloodRot.stages.minor.label>
  <!-- EN: major -->
  <BloodRot.stages.major.label>schwer</BloodRot.stages.major.label>
  <!-- EN: extreme -->
  <BloodRot.stages.extreme.label>extrem</BloodRot.stages.extreme.label>
  
</LanguageData>