<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: bioferrite harvester -->
  <BioferriteHarvester.label>Bioferritkollektor</BioferriteHarvester.label>
  <!-- EN: When placed near a holding platform, this device draws biomass from the held entity and converts it to bioferrite. The harvester creates more bioferrite than manual extraction.\n\nLarger entities generally produce more bioferrite. However, for most creatures, the process causes extreme discomfort, making the entity harder to contain.\n\nEach holding platform can only support one harvester; however, each harvester can connect to multiple platforms. -->
  <BioferriteHarvester.description>Dieses Gerät kann in der Nähe einer Halteplattform platziert werden, um der Entität Biomasse zu entziehen, welches in Bioferrit umgewandelt wird. Der Kollektor erzeugt mehr Bioferrit als die manuelle Extraktion.\n\nGrößere Entitäten produzieren in der Regel mehr Bioferrit. Für die meisten Entitäten ist diese Prozedur jedoch äußerst unangenehm, was ihre Fluchtgefahr erhöht.\n\nEin Kollektor kann mit mehreren Plattformen verbunden werden. Allerdings kann pro Plattform nur ein Kollektor angeschlossen werden.</BioferriteHarvester.description>
  
  <!-- EN: bioferrite shaper -->
  <BioferriteShaper.label>Bioferritformer</BioferriteShaper.label>
  <!-- EN: A work bench used to craft bioferrite products. This bench uses heat and electromagnetic stimulation to temporarily coax bioferrite into a pliable state, allowing a worker to shape it into complex shapes and combine it with other materials. -->
  <BioferriteShaper.description>Ein Arbeitstisch für die Herstellung von Produkten aus Bioferrit. Dieser Tisch nutzt Wärme und elektromagnetische Stimulation, um Bioferrit vorübergehend in einen formbaren Zustand zu versetzen. Auf diese Weise kann ein Arbeiter Bioferrit in komplexe Formen bringen und mit anderen Materialien kombinieren.</BioferriteShaper.description>
  
  <!-- EN: serum lab -->
  <SerumCentrifuge.label>Serumlabor</SerumCentrifuge.label>
  <!-- EN: A workbench that uses scavenged archotechnology to create single-use injectable serums. Serums produce diverse and exotic effects through the use of exotic archotech mechanites. -->
  <SerumCentrifuge.description>Ein Arbeitstisch, der genutzt werden kann, um mittels erbeuteter Archotechnologie einmalig verwendbare, injizierbare Seren herzustellen. Seren erzeugen verschiedene, exotische Effekte durch den Einsatz von speziellen Archotech-Mechaniten.</SerumCentrifuge.description>
  
</LanguageData>