<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>Baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>Der Titel eines Barons bzw. einer Baronin ist der niederste des mittleren Adels. Während sich untere Titel dem persönlichen Dienst im Krieg oder einer Dienstzeit unter dem Lehnsherrn widmen, ist der Baron ein teilweise unabhängiger Herrscher. Jeder Baron ist wiederum seinem Lehnsherrn dahingehend verpflichtet, für ihn Reichtum und Truppen bereitzustellen, aber ohne persönlichen Dienst.\n\nIm Imperium regiert ein Baron typischerweise einen Stadtstaat, eine Minenkolonie oder etwas Vergleichbares. In Kriegszeiten findet man Barone häufig als Kapitäne von Großschiffen oder als Anführer eines Truppenregiments.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>Baronin</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>Konsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Der Imperiale Titel eines Konsuls bzw. einer Konsulin ist ein niederer Rang des hohen Adels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Konsul ganze Planeten. Im Krieg kann ein Konsul normalerweise auf mehrere Armeegroßen Divisionen zurückgreifen, die von mehreren Flotten unterstützt werden. Einige kommandieren von einem Super-Großschiff oder einer Weltraumstation der Größe einer Großstadt aus.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>Konsulin</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>Graf</Count.label>
  <!-- EN: The title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn peacetime, counts hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Der Titel eines Grafen bzw. einer Gräfin ist der mittlere Rang des mittleren Adels.\n\nIn Friedenszeiten haben Grafen Anspruch auf eine Stadt oder Kolonie und verfügen häufig über eine kleine persönliche Flotte, zu der möglicherweise auch Großkampfschiffe gehören.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>Gräfin</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>Herzog</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Der Imperiale Titel eines Herzogs bzw. einer Herzogin ist der höchste Rang des mittleren Adels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Herzog Provinzen, Megastädte oder Monde. Im Krieg kann ein Herzog auf Armeen in Divisionsgröße und Flotten mit mehreren Großschiffen und dutzenden Unterstützungsschiffen zurückgreifen.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>Herzogin</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>Kaiser</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Der Imperiale Titel eines Kaisers bzw. einer Kaiserin markiert den Herrschaftsanspruch über das ganze Imperium, all ihre Leute, Planeten und Flotten. Alle anderen Adligen schwören dem Kaiser ihre Treue, während der Kaiser seine nur sich selbst gibt. Trotzdem ist auch der Kaiser auf die Unterstützung der niederen Adligen angewiesen, um an der Macht zu bleiben.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>Kaiserin</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Esquire.label>Akolyth</Esquire.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the first title of noble duty, an encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their lord as an advisor.\n\nTheir low rank within the nobility makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked acolyte to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a non-noble yeoman negotiator is seen only as the mouthpiece of his lord. -->
  <Esquire.description>Der Titel eines Akolythen bzw. einer Akolythin ist der erste Adelstitel und umfasst ein breites Spektrum an praktischen Positionen. Einige Akolythen sind lediglich Studierende, die das Führen von Truppen, den Umgang mit Gesellschaften oder die Nutzung von Psykräften in spezialisierten Schulen erlernen. Andere stammen aus wohlhabenden Familien und besitzen beispielsweise städtische Gebäude oder Farmkomplexe.\n\nIn Kriegszeiten kann ein Akolyth zum Beispiel einen Truppenverband führen, eine kleine Fregatte kommandieren oder seinem Herrn als Berater dienen.\n\nAufgrund ihres niedrigen Ranges innerhalb des Adels sind sie paradoxerweise als Diplomaten weniger nützlich als Freibauern. Die Entsendung eines rangniedrigen Akolythen zu einer Verhandlung wird zumeist als Beleidigung empfunden, während ein nicht-adliger Freibauer, der als Unterhändler fungiert, nur als Sprachrohr seines Herrn angesehen wird.</Esquire.description>
  <Esquire.labelFemale>Akolythin</Esquire.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>Grundbesitzer</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Der imperiale Titel eines Grundbesitzers bzw. einer Grundbesitzerin wird vom Imperium verwendet, um eine hochgeschätzte Persönlichkeit zu würdigen. Die meisten imperialen Bürger verdienen den Titel bereits in jungen Jahren durch ehrenamtliche Tätigkeiten oder Militärdienst. Der Titel wird auch Außenstehenden angeboten, die in den Augen des Imperiums ehrenhaft agieren.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>Grundbesitzerin</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>Ritter</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by nobles who have largely passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected managers, advisors, or warriors.\n\nMost knights have some wealth, but a few remain quite poor while others may be very rich.\n\nIn peacetime, a knight may manage a factory complex, commercial district, or small farming region. In war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Der Titel eines Ritters bzw. einer Ritterin wird von Adligen getragen, die ihre Ausbildung weitgehend abgeschlossen haben, aber nicht in höhere Führungspositionen aufgestiegen sind. Viele Ritter bleiben auf diesem Rang und verbringen ihr Leben als angesehene Verwalter, Berater oder Krieger.\n\nDie meisten Ritter verfügen über ein gewisses Vermögen, aber einige wenige bleiben verhältnismäßig arm, während andere sehr reich sein können.\n\nIn Friedenszeiten kann ein Ritter zum Beispiel einen Fabrikkomplex, ein Gewerbegebiet oder eine kleine landwirtschaftliche Region verwalten. In Kriegszeiten kommandieren einige Ritter Truppenkompanien und Sturmtruppen, während psychisch fokussierte Ritter sich mit Spionage, Sabotage und psychologischer Kriegsführung beschäftigen.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>Ritterin</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>Prätor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nDuring peacetime, a prateor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest combat units that fight independently - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Der Titel eines Prätors bzw. einer Prätorin ist ein Bindeglied zwischen den dienstorientierten Titeln und den Adelstiteln.\n\nIn Friedenszeiten kann ein Prätor zum Beispiel einen Stadtbezirk, einen Asteroidensektor oder eine landwirtschaftliche Region verwalten. In Kriegszeiten kann ein Prätor die kleinsten eigenständig kämpfenden Kampfeinheiten kommandieren - terrestrische Truppenkohorten, oder im Weltraum stationierte Zerstörer oder Kampfgruppen.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>Prätorin</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>Stellarch</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Der Imperiale Titel eines Stellarchs repräsentiert die Herrschaft über ein ganzes Sternensystem.\n\nDa die interstellare Reise im Imperium viele Jahre in Anspruch nimmt, regiert der Stellarch das System im Großen und Ganzen unabhängig. Sie schwören zwar ihre Treue dem Kaiser, aber da der Kaiser mehrere Lichtjahre entfernt sein kann, kommt es vor, dass der Stellarch Jahre oder Jahrzehnte keinen Kontakt zu ihm hat.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>Freibauer</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as yeomen, seeking success outside the strictures of nobility. -->
  <Yeoman.description>Der imperiale Titel eines Freibauern bzw. einer Freibäuerin wird von denen getragen, die einem edlen Lord auf eine wichtige, spezielle Weise dienen. Auch wenn dieser Titel kein Adelstitel ist, gewährt er dem Träger das Recht, psychische Fähigkeiten niedriger Stufe zu wirken.\n\nDieser Titel wird häufig von erfahrenen Soldaten, Jägerpiloten, Spionen, Beratern, Diplomaten, Infiltratoren und anderen wichtigen Personen getragen. Viele wichtige Persönlichkeiten verbringen ihr ganzes Leben als Freibauern, damit sie sich nicht den Zwängen des Adels unterordnen müssen.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>Freibäuerin</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>