<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>Baron</Baron.label>
  <!-- EN: The Imperial title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>Der Imperiale Titel eines Barons bzw. einer Baronin ist der niederste des mittleren Adels. Während sich untere Titel dem persönlichen Dienst im Krieg oder einer Dienstzeit unter dem Lehnsherrn widmen, ist der Baron ein teilweise unabhängiger Herrscher. Jeder Baron ist wiederum seinem Lehnsherrn dahingehend verpflichtet, für ihn Reichtum und Truppen bereitzustellen, aber ohne persönlichen Dienst.\n\nIm Imperium regiert ein Baron typischerweise einen Stadtstaat, eine Minenkolonie oder etwas Vergleichbares. In Kriegszeiten findet man Barone häufig als Kapitäne von Großschiffen oder als Anführer eines Truppenregiments.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>Baronin</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>Konsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Der Imperiale Titel eines Konsuls bzw. einer Konsulin ist ein niederer Rang des hohen Adels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Konsul ganze Planeten. Im Krieg kann ein Konsul normalerweise auf mehrere Armeegroßen Divisionen zurückgreifen, die von mehreren Flotten unterstützt werden. Einige kommandieren von einem Super-Großschiff oder einer Weltraumstation der Größe einer Großstadt aus.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>Konsulin</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>Graf</Count.label>
  <!-- EN: The Imperial title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn the Empire, a count would hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Der Imperiale Titel eines Grafen bzw. einer Gräfin ist der mittlere Rang des mittleren Adels.\n\nIm Imperium trägt der Graf die Verantwortung über eine Stadt oder Kolonie und hat vielleicht eine kleine persönliche Flotte mit ein oder zwei Großschiffen unter sich.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>Gräfin</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>Herzog</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Der Imperiale Titel eines Herzogs bzw. einer Herzogin ist der höchste Rang des mittleren Adels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Herzog Provinzen, Megastädte oder Monde. Im Krieg kann ein Herzog auf Armeen in Divisionsgröße und Flotten mit mehreren Großschiffen und dutzenden Unterstützungsschiffen zurückgreifen.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>Herzogin</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>Kaiser</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Der Imperiale Titel eines Kaisers bzw. einer Kaiserin markiert den Herrschaftsanspruch über das ganze Imperium, all ihre Leute, Planeten und Flotten. Alle anderen Adligen schwören dem Kaiser ihre Treue, während der Kaiser seine nur sich selbst gibt. Trotzdem ist auch der Kaiser auf die Unterstützung der niederen Adligen angewiesen, um an der Macht zu bleiben.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>Kaiserin</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: esquire -->
  <Esquire.label>Landjunker</Esquire.label>
  <!-- EN: The Imperial title of esquire is held by individuals at the lowest level of nobility. Esquires are subordinate nobles who mostly do what their liege lord tells them.\n\nIn the Empire, esquires might own a city building or a farm complex. During wartime, an esquire might lead a platoon of troops, captain a frigate, or serve their lord as a specialist or advisor.\n\nTheir low rank makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked esquire to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a yeoman negotiator is seen as only representing his lord. -->
  <Esquire.description>Der Imperiale Titel eines Landjunkers bzw. einer Landjunkerin wird von Individuen des untersten Adels getragen. Landjunker sind Untergeordnete Adlige, die hauptsächlich das zutun haben, was ihnen von ihrem Herrn gesagt wird.\n\nIm Imperium können Landjunker evtl. ein Stadthaus oder einen landwirtschaftlichen Betrieb besitzen. Im Kriegsfall kann ein Landjunker einen Zug Soldaten führen, der Kapitän einer Fregatte oder ein Spezialist oder Berater des Herrn sein.\n\nDer niedrige Rang macht sie paradoxerweise als Diplomaten deutlich weniger nützlich als wie Freibauern. Wenn jemand vom niedrigen Rang eines Landjunkers zu Verhandlungen geschickt wird, kann das als Beleidigung aufgefasst werden, während ein Freibauer dabei als Unterhändler seines Herrn angesehen wird.</Esquire.description>
  <Esquire.labelFemale>Landjunkerin</Esquire.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>Grundbesitzer</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder gives an Imperial citizen the right to own productive private property.\n\nIn the Empire, most freeholders own no more than a tiny shop or taxi, but some can become very wealthy as merchants, entrepreneurs, or investors. -->
  <Freeholder.description>Der Imperiale Titel eines Grundbesitzers bzw. einer Grundbesitzerin gibt einem Imperialen Bürger das Recht, produktives privates Eigentum zu besitzen.\n\nIm Imperium haben die meisten Grundbesitzer nicht mehr als einen kleinen Laden oder ein Taxi, aber manche können sehr wohlhabend als Händler, Unternehmer oder Investoren werden.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>Grundbesitzerin</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>Ritter</Knight.label>
  <!-- EN: The Imperial title of knight is held by subordinate nobles of significant stature, but without a leadership role. Knights serve higher lords in all their actions, but they are ranked high enough to command respect from everyone.\n\nIn the Empire, a knight will control a factory complex, commercial district, or small farming region. In combat, a knight typically leads a company of troops or a small fleet assault group. Knights are expected to engage personally in work and battle. -->
  <Knight.description>Der Imperiale Titel eines Ritters bzw. einer Ritterin wird von untergeordneten Adligen eines bedeutenden Standes, aber ohne Führungsrolle getragen. Sie dienen mit ihren Taten höheren Herren, sind aber in der Hierarchie hoch genug, um von jedem Respekt zu erwarten.\n\nIm Imperium kontrolliert ein Ritter einen Fabrikkomplex, Handelsdistrikt oder ein kleineres Landwirtschaftsgebiet. Im Kriegsfall führt ein Ritter normalerweise eine Truppe in Kompaniestärke oder eine kleine Angriffsflotte an. Von Rittern wird erwartet, dass sie sich bei der Arbeit und im Kampf an vorderster Front befinden.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>Ritterin</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>Prätor</Praetor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nIn the Empire, praetors usually hold title to a city district, asteroid sector, or agricultural region. At war, they take authority over the smallest combat units that fight independently. On the ground, a praetor will lead a troop cohort. In the fleet, a praetor will captain a destroyer or a combat group. -->
  <Praetor.description>Der Imperiale Titel eines Prätors bzw. einer Prätorin bildet ein Bindeglied zwischen den serviceorientierten niederen Titeln und den machthabenden Titeln darüber.\n\nIm Imperium verwaltet ein Prätor normalerweise einen Stadtteil, einen Asteroidensektor oder eine Landwirtschaftsregion. Im Kriegsfall kommandieren sie die kleinste Kampfeinheit, die unabhängig operiert. Am Boden führt ein Prätor eine Kohorte Soldaten. In der Flotte ist er der Kapitän eines kleinen Zerstörers oder eines Kampfverbandes.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>Prätorin</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>Stellarch</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Der Imperiale Titel eines Stellarchs repräsentiert die Herrschaft über ein ganzes Sternensystem.\n\nDa die interstellare Reise im Imperium viele Jahre in Anspruch nimmt, regiert der Stellarch das System im Großen und Ganzen unabhängig. Sie schwören zwar ihre Treue dem Kaiser, aber da der Kaiser mehrere Lichtjahre entfernt sein kann, kommt es vor, dass der Stellarch Jahre oder Jahrzehnte keinen Kontakt zu ihm hat.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>Freibauer</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title and offers no economic rights beyond those of a freeholder, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nIn the Empire, this title is often held by high-level soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. -->
  <Yeoman.description>Der imperiale Titel eines Freibauern bzw. einer Freibäuerin wird von denen getragen, die einem edlen Lord auf eine wichtige, spezielle Weise dienen. Auch wenn dieser Titel nicht adlig ist und keine wirtschaftlichen Ansprüche jenseits der eines Grundbesitzers bietet, gewährt der Titel dem Träger das Recht, psychische Fähigkeiten niedriger Stufe zu wirken.\n\nIm Imperium wird dieser Titel häufig von hochrangigen Soldaten, Jägerpiloten, Spionen, Beratern, Diplomaten, Infiltratoren und anderen wichtigen Personen getragen.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>Freibäuerin</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>