<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>Akolyth</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>Akolyth bzw. Akolythin ist im Psykult der Titel für Lehrlinge älteren Jahrgangs und umfasst ein breites Spektrum praktischer Positionen. Einige Akolythen sind lediglich Schüler, die in speziellen Schulen die Führung von Truppen, den Umgang mit Gesellschaften oder die Nutzung von Psykräften erlernen. Andere stammen aus wohlhabenden Familien und besitzen beispielsweise städtische Gebäude oder Agrarkomplexe.\n\nIn Kriegszeiten kann ein Akolyth zum Beispiel einen Truppenverband anführen, eine kleine Fregatte kommandieren oder seinem Lehnsherrn als Berater dienen.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>Akolythin</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>Baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>Baron bzw. Baronin ist der niedrigste Titel unter den Psylords. Barone haben das Recht, nahezu unabhängig zu herrschen, sind aber in der Regel einem höheren Lord unterstellt, der sie zu persönlichen Diensten als Krieger oder Berater sowie zu wirtschaftlicher Unterstützung in Form von Geld und Truppen verpflichtet.\n\nIm Imperium besitzt ein Baron typischerweise einen Stadtteil, eine Bergbaukolonie oder ähnliches. In Kriegszeiten sind Barone oft Kapitäne großer Schiffe oder befehligen ein Regiment von Soldaten.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>Baronin</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>Konsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Konsul bzw. Konsulin ist ein niederer Titel des Hochadels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Konsul ganze Planeten. Im Krieg kann ein Konsul normalerweise eine Armee mit mehreren Divisionen aufstellen, die von zahlreichen Flotten unterstützt wird. Einige von ihnen kommandieren von einem Supergroßschiff aus oder befehligen im Weltraum stationierte Megastrukturen.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>Konsulin</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>Archon</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Der Titel eines Archons ist der mittlere Rang unter den unabhängigen Herrschern des Psykults.\n\nIn Friedenszeiten hat ein Archon Anspruch auf eine Stadt oder Kolonie. Ein erfolgreicher Archon verfügt oft über eine kleine eigene Flotte, die mitunter auch Großkampfschiffe umfasst.</Count.description>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>Dominus</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Dominus bzw. Domina ist der höchste Titel unter den unabhängigen Herrschern des mittleren Ranges.\n\nIm Imperium haben Domini das Recht, über Provinzen, Megastädte oder Monde zu herrschen. Im Krieg können sie eine Streitmacht in Divisionsgröße oder eine Flotte aus Großkampfschiffen und zahlreichen Begleitschiffen befehligen.</Duke.description>
  <Duke.labelFemale>Domina</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>Kaiser</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Der Titel eines Kaisers bzw. einer Kaiserin garantiert die souveräne Herrschaft über das gesamte Imperium mit all seinen Völkern, Planeten und Flotten. Während alle anderen Adeligen einem hohen Herrn die Treue schwören, ist der Kaiser niemandem Rechenschaft schuldig. Dennoch ist auch ein Kaiser auf die Unterstützung des niederen Adels angewiesen, um seine Macht zu erhalten.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>Kaiserin</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>Grundbesitzer</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Der Titel eines Grundbesitzers bzw. einer Grundbesitzerin wird vom Imperium verwendet, um eine hochgeschätzte Persönlichkeit zu würdigen. Die meisten imperialen Bürger verdienen sich den Titel in jungen Jahren durch ehrenamtliche Tätigkeiten oder Militärdienst. Der Titel wird auch Fremden angeboten, die sich in den Augen des Imperiums ehrenhaft verhalten.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>Grundbesitzerin</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>Ritter</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Der Titel eines Ritters bzw. einer Ritterin wird von Vertretern des Psykults getragen, die ihre Ausbildung vollständig abgeschlossen haben, aber nicht in höhere Führungspositionen aufgestiegen sind. Viele Ritter bleiben in diesem Rang und verbringen ihr Leben als angesehene Krieger, Berater oder Befehlshaber.\n\nIn Kriegszeiten kommandieren einige Ritter Truppenkompanien und Sturmtruppen, während Ritter mit Psykräften für Spionage, Sabotage und psychologische Kriegsführung zuständig sind.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>Ritterin</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>Prätor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Der Titel eines Prätors bzw. einer Prätorin bezeichnet ein Mitglied des Psykults, das auswärtige Aufgaben wahrnimmt, die über die eines gewöhnlichen Ritters hinausgehen. Prätoren handeln oft allein, können aber auch Ritter und Mitglieder niederen Ranges befehligen.\n\nIn Friedenszeiten verwalten Prätoren in der Regel Stadtbezirke, Asteroidensektoren oder landwirtschaftliche Regionen. In Kriegszeiten übernehmen sie das Kommando über die kleinsten unabhängigen Kampfeinheiten - terrestrische Truppenkohorten oder extraterrestrische Zerstörer oder Kampfverbände.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>Prätorin</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>Stellarch</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Der Titel eines Stellarchs repräsentiert die Herrschaft über ein ganzes Sternensystem.\n\nDa interstellare Reisen im Imperium Jahre dauern, regieren Stellarchen ihre Systeme weitgehend unabhängig. Jeder von ihnen hat dem Kaiser Treue geschworen, aber da der Kaiser viele Lichtjahre entfernt sein kann, kommt es vor, dass ein Stellarch Jahre oder Jahrzehnte keinen Kontakt zu ihm hat.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>Novize</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>Der Titel eines Novizen bzw. einer Novizin wird von Personen getragen, die neu in die Reihen des Psykults aufgenommen wurden. Der Titel gibt dem Träger das Recht, im Rahmen seiner Ausbildung Psykräfte niedriger Stufe zu wirken.\n\nDieser Titel wird häufig von erfahrenen Soldaten, Kriegsbootpiloten, Spionen, Beratern, Diplomaten, Infiltratoren und anderen Schlüsselfiguren getragen. Viele wichtige Persönlichkeiten verbringen ihr ganzes Leben als Novizen.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>Novizin</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>