<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>Akolyth</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the first title of noble duty, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their lord as an advisor.\n\nTheir low rank within the nobility makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked acolyte to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a non-noble yeoman negotiator is seen only as the mouthpiece of their lord. -->
  <Acolyte.description>Akolyth bzw. Akolythin ist der erste Adelstitel und umfasst ein breites Spektrum praktischer Positionen. Einige Akolythen sind lediglich Novizen, die in speziellen Schulen die Führung von Truppen, den Umgang mit Gesellschaften oder die Nutzung von Psykräften erlernen. Andere stammen aus wohlhabenden Familien und besitzen beispielsweise städtische Gebäude oder Agrarkomplexe.\n\nIn Kriegszeiten kann ein Akolyth zum Beispiel einen Truppenverband anführen, eine kleine Fregatte kommandieren oder seinem Herrn als Berater dienen.\n\nAufgrund ihres niedrigen Ranges innerhalb des Adels sind sie paradoxerweise als Diplomaten weniger nützlich als Freibauern. Die Entsendung eines niederen Akolyths zu einer Verhandlung wird meist als Beleidigung empfunden, während ein nichtadeliger Freibauer als Unterhändler nur als Sprachrohr seines Herrn angesehen wird.</Acolyte.description>
  <Acolyte.labelFemale>Akolythin</Acolyte.labelFemale>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>Baron</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>Baron bzw. Baronin ist der niedrigste Titel des mittleren Adels. Während sich niedere Titel dem Dienst im Krieg oder Handel unter einem Fürsten widmen, ist ein Baron ein nahezu unabhängiger Herrscher. Jeder Baron ist seinem Lehnsherrn unterstellt, aber seine Verpflichtungen bestehen hauptsächlich in der Bereitstellung von Reichtum und Truppen.\n\nIm Imperium besitzt ein Baron typischerweise einen Stadtteil, eine Bergbaukolonie oder ähnliches. In Kriegszeiten sind Barone oft Kapitäne großer Schiffe oder befehligen ein Truppenregiment.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>Baronin</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>Konsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>Konsul bzw. Konsulin ist ein niederer Titel des Hochadels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Konsul ganze Planeten. Im Krieg kann ein Konsul normalerweise eine Armee mit mehreren Divisionen aufstellen, die von zahlreichen Flotten unterstützt wird. Einige von ihnen kommandieren von einem Supergroßschiff aus oder befehligen im Weltraum stationierte Megastrukturen.</Consul.description>
  <Consul.labelFemale>Konsulin</Consul.labelFemale>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>Graf</Count.label>
  <!-- EN: The title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn peacetime, counts hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>Graf bzw. Gräfin ist der mittlere Rang des mittleren Adels.\n\nIn Friedenszeiten haben Grafen Anspruch auf eine Stadt oder Kolonie und verfügen oft über eine kleine persönliche Flotte, zu der auch Großkampfschiffe gehören können.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>Gräfin</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>Herzog</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>Herzog bzw. Herzogin ist der höchste Rang des mittleren Adels.\n\nIm Imperium kontrolliert der Herzog Provinzen, Megastädte oder Monde. Im Krieg kann ein Herzog auf Armeen in Divisionsgröße und Flotten mit mehreren Großschiffen und dutzenden Unterstützungsschiffen zurückgreifen.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>Herzogin</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>Kaiser</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>Der Titel eines Kaisers bzw. einer Kaiserin garantiert die souveräne Herrschaft über das gesamte Imperium mit all seinen Völkern, Planeten und Flotten. Während alle anderen Adeligen einem hohen Herrn die Treue schwören, ist der Kaiser niemandem Rechenschaft schuldig. Dennoch ist auch ein Kaiser auf die Unterstützung des niederen Adels angewiesen, um seine Macht zu erhalten.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>Kaiserin</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>Grundbesitzer</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>Der Titel eines Grundbesitzers bzw. einer Grundbesitzerin wird vom Imperium verwendet, um eine hochgeschätzte Persönlichkeit zu würdigen. Die meisten imperialen Bürger verdienen sich den Titel in jungen Jahren durch ehrenamtliche Tätigkeiten oder Militärdienst. Der Titel wird auch Fremden angeboten, die sich in den Augen des Imperiums ehrenhaft verhalten.</Freeholder.description>
  <Freeholder.labelFemale>Grundbesitzerin</Freeholder.labelFemale>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>Ritter</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by nobles who have largely passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected managers, advisors, or warriors.\n\nMost knights have some wealth, but a few remain quite poor while others may be very rich.\n\nIn peacetime, a knight may manage a factory complex, commercial district, or small farming region. In war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>Der Titel eines Ritters bzw. einer Ritterin wird von Adligen getragen, die ihre Ausbildung weitgehend abgeschlossen haben, aber nicht in höhere Führungspositionen aufgestiegen sind. Viele Ritter bleiben in diesem Rang und verbringen ihr Leben als angesehene Verwalter, Berater oder Krieger.\n\nDie meisten Ritter verfügen über ein gewisses Vermögen, aber einige wenige bleiben recht arm, während andere sehr reich sein können.\n\nIn Friedenszeiten kann ein Ritter zum Beispiel einen Fabrikkomplex, ein Gewerbegebiet oder eine kleine landwirtschaftliche Region verwalten. In Kriegszeiten kommandieren einige Ritter Truppenkompanien und Sturmtruppen, während Ritter mit mentalen Kräften sich um Spionage, Sabotage und psychologischer Kriegsführung kümmern.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>Ritterin</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>Prätor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest combat units that fight independently - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>Der Titel eines Prätors bzw. einer Prätorin ist ein Bindeglied zwischen den dienstorientierten Titeln und den Adelstiteln.\n\nIn Friedenszeiten kann ein Prätor zum Beispiel einen Stadtbezirk, einen Asteroidensektor oder eine landwirtschaftliche Region verwalten. In Kriegszeiten kann ein Prätor die kleinsten eigenständig kämpfenden Kampfeinheiten kommandieren - terrestrische Truppenkohorten, oder im Weltraum stationierte Zerstörer oder Kampfgruppen.</Praetor.description>
  <Praetor.labelFemale>Prätorin</Praetor.labelFemale>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>Stellarch</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>Der Titel eines Stellarchs repräsentiert die Herrschaft über ein ganzes Sternensystem.\n\nDa interstellare Reisen im Imperium Jahre dauern, regieren Stellarchen ihre Systeme weitgehend unabhängig. Jeder von ihnen hat dem Kaiser Treue geschworen, aber da der Kaiser viele Lichtjahre entfernt sein kann, kommt es vor, dass ein Stellarch Jahre oder Jahrzehnte keinen Kontakt zu ihm hat.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>Freibauer</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as yeomen, seeking success outside the strictures of nobility. -->
  <Yeoman.description>Der Titel eines Freibauern bzw. einer Freibäuerin wird von denen getragen, die einem Fürsten in besonderer Weise dienen. Auch wenn dieser Titel kein Adelstitel ist, gewährt er dem Träger das Recht, mentale Kräfte niedriger Stufe zu wirken.\n\nDieser Titel wird häufig von erfahrenen Soldaten, Kampfpiloten, Spionen, Beratern, Diplomaten, Infiltratoren und anderen Schlüsselfiguren getragen. Viele wichtige Persönlichkeiten verbringen ihr ganzes Leben als Freibauern, um sich den Zwängen des Adels zu entziehen.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>Freibäuerin</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>