<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Some royal titles allow the holder to call for military aid. This can save you in a tough moment. -->
  <RoyaltyTips.tips.0>Einige Adelstitel ermöglichen es dem Träger, militärische Unterstützung anzufordern.\nDas kann dich in einem schwierigen Kampf retten.</RoyaltyTips.tips.0>
  <!-- EN: Higher royal title holders have a special need for authority. They satisfy it by reigning from a throne. -->
  <RoyaltyTips.tips.1>Besitzer höherer Adelstitel haben einen besonderen Drang nach Autorität. Sie befriedigen ihn, indem sie von einem Thron aus herrschen.</RoyaltyTips.tips.1>
  <!-- EN: Higher level royal colonists won't eat food that is below their expectations, unless they're starving. -->
  <RoyaltyTips.tips.2>Kolonisten der oberen Adelsränge werden nichts essen, was unter ihren Erwartungen liegt, außer sie sind am Verhungern.</RoyaltyTips.tips.2>
  <!-- EN: Power armor, cataphract armor and psyfocus apparel will satisfy the apparel requirements of royal titles. -->
  <RoyaltyTips.tips.3>Energierüstungen, Kataphraktrüstungen und PsyFokus-Ausrüstung werden die Kleidungsanforderungen von Adelstiteln erfüllen.</RoyaltyTips.tips.3>
  <!-- EN: If a royal title holder dies, their title goes to their chosen heir. -->
  <RoyaltyTips.tips.4>Wenn der Träger eines Titels stirbt, wird dieser an den Erben übertragen.</RoyaltyTips.tips.4>
  <!-- EN: You can change the heir of a royal title holder through the comms console. However, this requires completing a ritual. -->
  <RoyaltyTips.tips.5>Du kannst den Erben eines Titels über die Funkanlage ändern. Allerdings muss dafür ein Ritual vollzogen werden.</RoyaltyTips.tips.5>
  <!-- EN: The Empire bestows a free psychic amplifier upon anyone who earns the title required to use it. -->
  <RoyaltyTips.tips.6>Das Imperium vergibt einen kostenlosen Psychischen Verstärker an jeden, der durch einen Titel verdient hat, diesen zu verwenden.</RoyaltyTips.tips.6>
  <!-- EN: You can upgrade and downgrade an installed psychic amplifier through surgery. -->
  <RoyaltyTips.tips.7>Durch Operationen kannst du die Stufe eines implantierten psychischen Verstärkers erhöhen und reduzieren.</RoyaltyTips.tips.7>
  <!-- EN: The Empire restricts usage of certain implants to those with specific royal titles. Using them illegally may lead to diplomatic consequences with the Empire. -->
  <RoyaltyTips.tips.8>Das Imperium erlaubt die Verwendung gewisser Implantate nur denjenigen mit speziellen Adelstiteln.\nDie illegale Verwendung kann zu diplomatischen Konflikten mit dem Imperium führen.</RoyaltyTips.tips.8>
  <!-- EN: The psychic silencer implant masks psychic signatures, preventing authorities from detecting illegal psychic powers. -->
  <RoyaltyTips.tips.9>Das Implantat 'Psychischer Dämpfer' maskiert psychische Signaturen und verhindert dadurch, dass Autoritäten illegale psychische Kräfte registrieren.</RoyaltyTips.tips.9>
  <!-- EN: Installing a new level of psychic amplifier grants knowledge of one psycast. -->
  <RoyaltyTips.tips.10>Bei der Installation einer neuen Stufe eines Psychischen Verstärkers erhält man das Wissen über einen Psycast.</RoyaltyTips.tips.10>
  <!-- EN: Psycasts can give you significant advantage in combat. -->
  <RoyaltyTips.tips.11>Psycasts können dir einen erheblichen Vorteil in Kämpfen verschaffen.</RoyaltyTips.tips.11>
  <!-- EN: Performing a psycast on an ally will harm faction relations - but only if the psycast has negative effects. -->
  <RoyaltyTips.tips.12>Einen Psycast auf einen Verbündeten anzuwenden, wird die Fraktionsbeziehungen verschlechtern – aber nur, wenn der Psycast negative Effekte hat.</RoyaltyTips.tips.12>
  <!-- EN: The invisibility psycast's effect doesn't wear off when you attack. -->
  <RoyaltyTips.tips.13>Der Effekt des Psycasts 'Unsichtbarkeit' wird durch Angriffe nicht beendet.</RoyaltyTips.tips.13>
  <!-- EN: Going over your psychic entropy limit can save you in a desperate situation - but the health risks are severe. -->
  <RoyaltyTips.tips.14>Das Überschreiten der maximalen Psychische-Entropie-Grenze kann dir in einer verzweifelten Situation das Leben retten – auf Kosten folgenschwerer Gesundheitsrisiken</RoyaltyTips.tips.14>
  <!-- EN: Creatures with higher psychic sensitivity are affected more by psycasts. -->
  <RoyaltyTips.tips.15>Kreaturen mit einer höheren psychischen Sensibilität werden stärker von Psycasts beeinflusst.</RoyaltyTips.tips.15>
  <!-- EN: Fitting your psycasters with psyfocus gear will increase their psychic entropy limit and regeneration rate. -->
  <RoyaltyTips.tips.16>Deine Psycaster mit PsyFokus-Ausrüstung auszustatten, erhöht das Limit ihrer psychischen Entropie und die Regenerationsrate.</RoyaltyTips.tips.16>
  <!-- EN: When fighting a mech cluster, try shooting their power cells. They explode, dealing heavy damage to surrounding creatures and structures. -->
  <RoyaltyTips.tips.17>Versuche, im Kampf gegen einen Mech-Cluster auf die Powerzellen zu schießen. Sie explodieren und verursachen großen Schaden an den umliegenden Kreaturen und Strukturen.</RoyaltyTips.tips.17>
  <!-- EN: Some mech clusters remain dormant until disturbed. Use that time to prepare your attack. -->
  <RoyaltyTips.tips.18>Einige Mech-Cluster bleiben inaktiv, solange sie nicht gestört werden. Nutze die Zeit, um deinen Angriff vorzubereiten.</RoyaltyTips.tips.18>
  <!-- EN: The Imperial royal tribute collector arrives twice per year, and accepts prisoners and gold in exchange for royal favor. -->
  <RoyaltyTips.tips.19>Der königliche Tributeintreiber kommt zweimal im Jahr und akzeptiert Gefangene sowie Gold im Austausch gegen königliche Gunst.</RoyaltyTips.tips.19>
  <!-- EN: You can safely walk right past a dormant mech cluster, as long as you don't attack it or trigger a proximity activator. -->
  <RoyaltyTips.tips.20>Du kannst gefahrlos an einem inaktiven Mech-Cluster vorbeilaufen, solange du ihn nicht angreifst oder einen Näherungssensor auslöst.</RoyaltyTips.tips.20>
  
</LanguageData>