<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: boreal forest -->
  <BorealForest.label>borealer Nadelwald</BorealForest.label>
  <!-- EN: Forests of coniferous trees. Despite the harsh winters, boreal forests sustain a diverse population of small and large animals, and have warm summers. -->
  <BorealForest.description>Wälder mit Nadelbäumen. Trotz der strengen Winter leben in den Nadelwäldern verschiedenste Populationen von kleinen und großen Tieren. Allerdings können die Sommer recht warm werden.</BorealForest.description>
  
  <!-- EN: cold bog -->
  <ColdBog.label>kaltes Moor</ColdBog.label>
  <!-- EN: A wetland packed with trees and vines. Much of the marshy land here can't support heavy structures, moving around is slow due to choking vegetation. Disease is endemic in this dense, wet ecosystem. -->
  <ColdBog.description>Ein Feuchtgebiet voller Bäume und Lianen. Ein Großteil des sumpfigen Bodens ist nicht fest genug, um schwere Strukturen zu tragen, und die Bewegung ist aufgrund der erdrückenden Vegetation eingeschränkt. Krankheiten sind in diesem dichten, feuchten Ökosystem sehr verbreitet.</ColdBog.description>
  
  <!-- EN: ice sheet -->
  <IceSheet.label>Eisdecke</IceSheet.label>
  <!-- EN: Sheets of ice which can be kilometers thick. There is no soil for plants to grow in. The only animals here are migrating to somewhere else - or badly lost. -->
  <IceSheet.description>Mehrere Kilometer dicke Eisschichten. Es fehlt der Boden, auf dem Pflanzen wachsen können. Die einzigen Tiere, die man hier findet, sind auf der Durchreise in andere Gefilde - oder haben sich hoffnungslos verlaufen.</IceSheet.description>
  
  <!-- EN: sea ice -->
  <SeaIce.label>Eismeer</SeaIce.label>
  <!-- EN: Permanent ice sheets floating on water. There is no soil for plants to grow, no minerals to mine, and almost no animal life. -->
  <SeaIce.description>Auf dem Wasser schwimmende Eisschichten. Hier gibt es keine Erde zum Anbauen von Pflanzen, keine Vorkommen zum Abbauen von Mineralien und nahezu keine Tierwelt.</SeaIce.description>
  
  <!-- EN: tundra -->
  <Tundra.label>Tundra</Tundra.label>
  <!-- EN: These mostly-frozen plains bear almost no trees and little vegetation. There are a few small animals interspersed with large herds of migratory grazers and their predators. -->
  <Tundra.description>Obwohl diese meist gefrorenen Ebenen fast keine Bäume und wenig Vegetation aufweisen, gibt es dort einige Kleintiere und große Herden von pflanzenfressenden Wandertieren, inklusive Raubtiere.</Tundra.description>
  
</LanguageData>