<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!--=============================== Tier 1: pre-electricity ===================================-->

	<TreeSowing.label>Bäume anpflanzen</TreeSowing.label>
	<TreeSowing.description>Pflanze die Baumarten des aktuellen Bioms in Deinen Feldern an.</TreeSowing.description>
	
	<Stonecutting.label>Steinhauerei</Stonecutting.label>
	<Stonecutting.description>Verarbeite Felsbrocken zu verwendbarem Baumaterial. Baue schöne Steinböden oder hässliche Beton-Wege</Stonecutting.description>

	<ComplexFurniture.label>Komplexe Möbel</ComplexFurniture.label>
	<ComplexFurniture.description>Baue komplexere Möbelstücke wie z.B. Betten, Nachttische, Esstühle, Kommoden, Werkzeugschränke, Billiard- und Pokertische, VentilatorenSarkophage und vieles mehr zu erstellen.</ComplexFurniture.description>

	<PassiveCooler.label>Passive Kühlung</PassiveCooler.label>
	<PassiveCooler.description>Baue passive Kühlgeräte, eine Möglichkeit Räume zu kühlen, ohne dass man Strom benötigt.</PassiveCooler.description>

	<ComplexClothing.label>Komplexere Kleidung</ComplexClothing.label>
	<ComplexClothing.description>Nähvorlagen für komplexere Kleidung wie z. B. Hosen, Mäntel oder auch einen Cowboyhut.</ComplexClothing.description>

	<DrugProduction.label>Drogenherstellung</DrugProduction.label>
	<DrugProduction.description>Baue ein Drogenlabor für die Drogenherstellung und -synthetisierung. Für spezielle Drogen ist zusätzliche Forschung notwendig.</DrugProduction.description>

	<PsychoidBrewing.label>Psychoid brauen</PsychoidBrewing.label>
	<PsychoidBrewing.description>Entsprechend behandelt können Psychoid Blätter mit heißem Wasser aufgekocht werden, was einen leicht euphorisch und süchtig machenden Tee ergibt.</PsychoidBrewing.description>

	<Cocoa.label>Kakao anpflanzen</Cocoa.label>
	<Cocoa.description>Pflanze Kakao-Bäume um Deine eigene leckere Schokolade herstellen zu können. Schokolade essen entspannt und sie erziehlt auch einen guten Preis auf dem Markt.</Cocoa.description>
	
	<Devilstrand.label>Teufelsgarnpilz</Devilstrand.label>
	<Devilstrand.description>Pflanze Teufelsgarnpilze. Der Teufelsgarnpilz ist ein langsam wachsender Pilz, aus dem man eine außergewöhnlich zähe und hitzeresistente Pflanzenfaser gewinnen kann.</Devilstrand.description>

	<Bedrolls.label>Schlafsäcke</Bedrolls.label>
	<Bedrolls.description>Erlaubt die Herstellung von Schlafsäcken, leicht transportierbare Schlafmöglichkeiten.</Bedrolls.description>

	<CarpetMaking.label>Teppichherstellung</CarpetMaking.label>
	<CarpetMaking.description>Webe schöne Teppichböden aus Stoff.</CarpetMaking.description>

	<Pemmican.label>Dörrfleisch</Pemmican.label>
	<Pemmican.description>Erlaubt den Kolonisten indianisches Dörrfleisch aus Fleisch und pflanzlichen Zutaten herzustellen, das nicht verdirbt. Gut für Reisen.</Pemmican.description>

	<Brewing.label>Brauen</Brewing.label>
	<Brewing.description>Baue die Brauerei und Fermentierungsfässer um angebauten Hopfen in leckeres Bier zu verwandelt.</Brewing.description>
	
	<Smithing.label>Schmieden</Smithing.label>
	<Smithing.description>Erlaubt das Bauen einer Schmiede, in der Metallwaffen wie Messer, Kurzschwerter und Streitkolben hergestellt werden. Auch das bearbeiten von Metall zu sauberen, schönen Bodenfliesen wird möglich.</Smithing.description>

	<RecurveBow.label>Recurve-Bogen</RecurveBow.label>
	<RecurveBow.description>Erstelle den Recurve-Bogen, eine effektive und günstige Fernkampfwaffe.</RecurveBow.description>

	<Electricity.label>Elektrizität</Electricity.label>
	<Electricity.description>Verwende die Macht der Elektrizität für hundert unterschiedliche Aufgaben.</Electricity.description>

	<Bridges.label>Brücken</Bridges.label>
	<Bridges.description>Baue Brücken zum Überqueren von Wasser und um leichte Strukturen auf ansonsten unbebaubarem Untergrund zu errichten.</Bridges.description>

</LanguageData>
