<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<MicroelectronicsBasics.label>Grundlagen Mikroelektronik</MicroelectronicsBasics.label>
	<MicroelectronicsBasics.description>Arbeite mit komplexen Mikroelektroniken. Schaltet den High-Tech Labortisch und die Funkanlage frei.</MicroelectronicsBasics.description>

	<TubeTelevision.label>Röhrenfernseher</TubeTelevision.label>
	<TubeTelevision.description>Stelle Röhrenfernseher her. Es geht nichts über einen guten Film zum Entspannen.</TubeTelevision.description>

	<FlatscreenTelevision.label>Flachbildschirm Fernseher</FlatscreenTelevision.label>
	<FlatscreenTelevision.description>Stelle hochauflösende Flachbildschirm-Fernseher her. Hiermit kann man sich noch besser entspannen.</FlatscreenTelevision.description>

	<Firefoam.label>Löschschaum</Firefoam.label>
	<Firefoam.description>Errichte Löschschaumwerfer, ein automatisches Brandschutzgerät, das einen feuerhemmenden Schaum versprüht um Flammen aufzuhalten.</Firefoam.description>

	<MoisturePump.label>Entwässerung</MoisturePump.label>
	<MoisturePump.description>Errichte die Entwässerungspumpe, die feuchten Boden und feuchten Sand langsam trocken legt.</MoisturePump.description>

	<SterileMaterials.label>Sterile Materialien</SterileMaterials.label>
	<SterileMaterials.description>Erstelle sterile Kacheln für sterile Räume in denen man effektiver medizinische Behandlungen und Forschung durchführen kann.</SterileMaterials.description>

	<HospitalBed.label>Krankenbetten</HospitalBed.label>
	<HospitalBed.description>Errichte spezielle Krankenbetten, die das Ergebnis medizinischer Behandlungen verbessern.</HospitalBed.description>

	<TransportPod.label>Transportkapseln</TransportPod.label>
	<TransportPod.description>Baue Sub-Orbitale Transportkapseln, mit denen Personen und Vorräte schnell über weite Strecken transportiert werden können. Kann für Überfälle, schnelle Reisen, verschicken von Geschenken und vielem mehr verwendet werden.</TransportPod.description>

	<MedicineProduction.label>Medizinherstellung</MedicineProduction.label>
	<MedicineProduction.description>Stelle industrielle Medizin aus Kräutermedizin, Neutramin und Stoff her.</MedicineProduction.description>

	<LongRangeMineralScanner.label>Langstrecken Mineralien Scanner</LongRangeMineralScanner.label>
	<LongRangeMineralScanner.description>Schaltet den Langstrecken Mineralien Scanner frei, welcher automatisch nach wertvollen Mineralien wie z.B. Gold oder Jade in anderen Gebieten des Planeten sucht. Für die Konstruktion werden High-Tech Bauteile benötigt.</LongRangeMineralScanner.description>

	<ShieldBelt.label>Energieschild</ShieldBelt.label>
	<ShieldBelt.description>Impulsabstoßungstechnologie erlaubt die Herstellung von Energieschild-Gürtel, die ein- oder ausgehende Fernkampfangriffe blockieren.</ShieldBelt.description>

</LanguageData>
