<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!--=============================== Tier 1: pre-electricity ===================================-->
  
  <RecurveBow.label>Recurve-Bogen</RecurveBow.label>
  <RecurveBow.description>Fortschrittliche Produktionstechniken erlauben die Herstellung von Recurve-Bogen, eine effektive und günstige Fernkampfwaffe.</RecurveBow.description>
  
  <Pemmican.label>Dörrfleisch</Pemmican.label>
  <Pemmican.description>Erlaubt den Kolonisten Indianisches Dörrfleisch aus Fleisch und pflanzlichen Zutaten herzustellen, das nicht verdirbt. Gut für Reisen.</Pemmican.description>

  <PassiveCooler.label>Passive Kühlung</PassiveCooler.label>
  <PassiveCooler.description>Baue Passive Kühlgeräte, eine Möglichkeit Räume zu kühlen, ohne dass man Strom benötigt.</PassiveCooler.description>

  <Devilstrand.label>Teufelsgarnpilz</Devilstrand.label>
  <Devilstrand.description>Erlaubt den Kolonisten den Teufelsgarpilz anzupflanzen. Der Teufelsgarnpilz ist ein langsam wachsender Pilz, aus dem man eine wertvolle Pflanzenfaser gewinnen kann.</Devilstrand.description>

  <PsychoidBrewing.label>Psychoid brauen</PsychoidBrewing.label>
  <PsychoidBrewing.description>Entsprechend behandelt können Psychoid Blätter mit heißem Wasser aufgekocht werden, was einen leicht euphorisch und süchtig machenden Tee ergibt.</PsychoidBrewing.description>

  <Brewing.label>Brauen</Brewing.label>
  <Brewing.description>Schaltet die Brauerei frei. Angebauter Hopfen kann nun in leckeres Bier verwandelt werden.</Brewing.description>

  <Bedrolls.label>Schlafsäcke</Bedrolls.label>
  <Bedrolls.description>Erlaubt die Herstellung von Schlafsäcken.</Bedrolls.description>

  <Beds.label>Betten</Beds.label>
  <Beds.description>Erlaubt die Herstellung von Betten.</Beds.description>

  <CarpetMaking.label>Teppichherstellung</CarpetMaking.label>
  <CarpetMaking.description>Schaltet Teppiche frei. Hiermit kann die Umgebung der Kolonisten verschönert werden.</CarpetMaking.description>

  <Smithing.label>Schmieden</Smithing.label>
  <Smithing.description>Erlaubt das Bauen einer Schmiede in der Metallwaffen und -werkzeuge hergestellt werden können.\n\nErmöglicht die Herstellung von einfachen Waffen wie Messer, Kurzschwerter und Amakwas.</Smithing.description>

  <Stonecutting.label>Steinhauerei</Stonecutting.label>
  <Stonecutting.description>Schaltet den Arbeitstisch des Steinmetzes frei. Dies ermöglicht die Verarbeitung von Felsbrocken zu verwendbarem Baumaterial.</Stonecutting.description>

  <ComplexClothing.label>Komplexere Kleidung</ComplexClothing.label>
  <ComplexClothing.description>Nähvorlagen für komplexere Kleidung wie z. B. Hosen, Mäntel oder auch einen Cowboyhut.</ComplexClothing.description>

  <DrugProduction.label>Drogenherstellung</DrugProduction.label>
  <DrugProduction.description>Die Grundlagen der Drogenherstellung und -synthetisierung. Erlaubt die Produktion des Drogenlabors. Für spezielle Drogen ist zusätzliche Forschung notwendig.</DrugProduction.description>

  <Electricity.label>Elektrizität</Electricity.label>
  <Electricity.description>Erzeuge und benutze Elektrizität zum Kochen und für andere einfache Arbeiten.</Electricity.description>
  
</LanguageData>
