<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<MultiAnalyzer.label>Multi Analysator</MultiAnalyzer.label>
	<MultiAnalyzer.description>Baue den Multi Analysator. Dieser verbessert die Forschungsgeschwindigkeit und ermöglicht fortschrittliche Forschungsgebiete. Für die Konstruktion werden High-Tech Bauteile benötigt.</MultiAnalyzer.description>

	<GroundPenetratingScanner.label>Tiefenscanner</GroundPenetratingScanner.label>
	<GroundPenetratingScanner.description>Errichte den Tiefenscanner, der abbaubare Rohstoffe in den Tiefen der Erde finden kann. Für die Konstruktion werden High-Tech Bauteile benötigt.</GroundPenetratingScanner.description>

	<DeepDrilling.label>Tiefenbohrung</DeepDrilling.label>
	<DeepDrilling.description>Errichte Tiefenbohrtürme, mit denen Rohstoffe aus den Tiefen der Erde gefördert werden können. Du benötigst einen Tiefenscanner, um die Rohstoffe zu finden.</DeepDrilling.description>

	<VitalsMonitor.label>Vitalmonitor</VitalsMonitor.label>
	<VitalsMonitor.description>Baue den Vitalmonitor. Dieser verbessert die Behandlungsqualität von Patienten, wenn sie neben einem Krankenbett (nicht einem normalen Bett im Krankenbett-Modus!) aufgestellt werden.</VitalsMonitor.description>

	<Fabrication.label>Herstellung</Fabrication.label>
	<Fabrication.description>Errichte die Herstellungswerkbank, an der verschiedene High-Tech Projekte, wie z.B. die Bauteilherstellung oder auch die Energierüstung realisiert werden.</Fabrication.description>
	
	<AdvancedFabrication.label>Fortschrittliche Herstellung</AdvancedFabrication.label>
	<AdvancedFabrication.description>Stelle fortschrittliche Bauteile aus normalen Bauteilen und weiteren Materialien her.</AdvancedFabrication.description>

	<Cryptosleep.label>Kryptoschlafkapsel</Cryptosleep.label>
	<Cryptosleep.description>Schaltet die Kryptoschlafkapsel frei. Hiermit können Kolonisten in einen künstlichen Winterschlaf versetzt werden.</Cryptosleep.description>

	<PoweredArmor.label>Energierüstung</PoweredArmor.label>
	<PoweredArmor.description>Stelle Energierüstung und Energierüstungshelme her. Hinweis: Benötigt fortschrittliche Bauteile.</PoweredArmor.description>

	<ChargedShot.label>Energiewaffen</ChargedShot.label>
	<ChargedShot.description>Stelle Energiegewehre für den zusätzlichen Schaden her. Hinweis: Benötigt fortschrittliche Bauteile.</ChargedShot.description>

	<Bionics.label>Bionics</Bionics.label>
	<Bionics.description>Stelle high-tech bionische Körperteile her, um verlorene Gliedmaßen zu ersetzen. Zum Einbau wird ein fähiger Arzt benötigt.</Bionics.description>

</LanguageData>
