<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<ShipBasics.label>Grundlagen Raumflug</ShipBasics.label>
	<ShipBasics.description>Konstruiere die grundsätzlichen Struktur- und Träger-Elemente eines Raumschiffes. Dies ist der erste Schritt auf dem Weg ein Raumschiff zu bauen, das das Sonnensystems verlassen kann.</ShipBasics.description>
	<ShipBasics.discoveredLetterTitle>Notiz: Starten des Raumschiffs</ShipBasics.discoveredLetterTitle>
	<ShipBasics.discoveredLetterText>Von diesem Planeten entkommen - Es bedeutet endlich Freiheit und vielleicht auch nach Hause zurückkehren.\n\nEs ist aber auch extrem gefährlich.\n\nViele verzweifelte Seelen wollen von diesem Planeten herunter. Der Schiffreaktor benötigt 15 Tage um hochzufahren. Sobald Du diesen Prozess startest wird der Reaktor eine eindeutige Energiesignatur ausstrahlen, die noch in tausend Kilometern Entfernung messbar ist. Piraten werden dich in Wellen mit einer noch nie dagewesenen Stärke angreifen. Auch Mechanoiden sind dafür bekannt von solchen Signaturen angezogen zu werden. Warum? Das bleibt ihr Geheimnis.\n\nDie Angriffe werden erst mit dem Start des Reaktors einsetzen, aber wenn sie starten, werden sie sehr heftig sein. Du solltest Dich entsprechend vobereiten und einen Vorrat an Rohstoffen, Waffen und Verteidigungsanlagen anlegen, wenn Du hoffen willst den Ansturm zu überleben und zu entkommen.</ShipBasics.discoveredLetterText>  

	<ShipCryptosleep.label>Vakuum Kryptoschlafkapsel</ShipCryptosleep.label>
	<ShipCryptosleep.description>Baue verstärkte Kryptoschlafkapseln, die stabil genug sind den Wiedrigkeiten des Weltalls stand zu halten. Die Kolonisten werden in ihnen den jahrelangen Flug zwischen den Sternen im Kryptoschlaf überstehen.</ShipCryptosleep.description>

	<ShipReactor.label>Sternenschiff Reaktor</ShipReactor.label>
	<ShipReactor.description>Baue den fortschrittlichen lang-haltbaren Reaktor um das Schiff zu versorgen. Beachte, dass der Reaktor sehr lange benötigt um hoch zu fahren und dabei Räuber anlockt.</ShipReactor.description>

	<ShipEngine.label>Johnson-Tanaka Antrieb</ShipEngine.label>
	<ShipEngine.description>Baue einen Johnson-Tanaka Antrieb für das Schiff. Der JT Antrieb kann das Schiff zu fernen Sternen bringen, indem es Quanten-Effekte zum Beschleunigen ausnutzt. Aber auch hiermit dauert es Jahre um irgendwo hin zu kommen.</ShipEngine.description>

	<ShipComputerCore.label>KI Persona Überzeugung</ShipComputerCore.label>
	<ShipComputerCore.description>Baue ein Belohnungssignal-System um eine KI-Persona zu überzeugen als Raumschiff-Kapitän zu fungieren. Da die Kolonisten während des Fluges schlafen, ist eine KI notwendig um die unzähligen Herausforderungen und Entscheidungen eines jahrelangen Raumfluges zu überstehen.</ShipComputerCore.description>

	<ShipSensorCluster.label>Raumflug Sensoren</ShipSensorCluster.label>
	<ShipSensorCluster.description>Baue Langstrecken-Sensoren für ein Sternenschiff. Diese Sensoren sind absolut notwendig für die Navigation, Kommunikation und Gefahrerkennung.</ShipSensorCluster.description>

</LanguageData>
