<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <Nudist.degreeDatas.0.label>Nudist</Nudist.degreeDatas.0.label>
  <Nudist.degreeDatas.0.description>NAME genießt das Gefühl der Freiheit, das er hat, wenn er unbekleidet ist. HECAP kann Kleidung tragen, aber ohne ist HE glücklicher.</Nudist.degreeDatas.0.description>

  <Bloodlust.degreeDatas.0.label>Blutrünstig</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
  <Bloodlust.degreeDatas.0.description>NAME bekommt einen Kick, wenn HE jemanden verletzt. Außerdem stört HE sich nicht am Anblick von Blut und Tod. Es ist doppelt so wahrscheinlich, dass HE eine Schlägerei anfängt.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>

  <Psychopath.degreeDatas.0.label>Psychopath</Psychopath.degreeDatas.0.label>
  <Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME kann nichts für andere empfinden. HECAP stört sich nicht im Geringsten am Leiden anderer. HECAP findet auch nichts dabei, wenn andere geschlachtet werden, unbegraben in der Gegend herum liegen, gefangen sind oder in die Sklaverei verkauft werden - Außer HE ist betroffen. HECAP erhält auch keinerlei Stimmungsboost von Gesprächen mit anderen.</Psychopath.degreeDatas.0.description>

  <Cannibal.degreeDatas.0.label>Kannibale</Cannibal.degreeDatas.0.label>
  <Cannibal.degreeDatas.0.description>NAME wurde beigebracht, dass das Essen von Menschenfleisch schrecklich und falsch ist. Trotzdem hat HE es einmal versucht... und es hat HIM geschmeckt.</Cannibal.degreeDatas.0.description>

  <Abrasive.degreeDatas.0.label>Aggressiv</Abrasive.degreeDatas.0.label>
  <Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME sagt immer genau das, was HE denkt, besonders dann, wenn HE selbst davon betroffen ist. HISCAPe Art tendiert allerdings dazu die Leute ständig zu verärgern.</Abrasive.degreeDatas.0.description>

  <TooSmart.degreeDatas.0.label>Zu Klug</TooSmart.degreeDatas.0.label>
  <TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME ist zu intelligent für andere. HECAP lernt wesentlich schneller als andere, kann aber auch ziemlich egozentrisch sein.</TooSmart.degreeDatas.0.description>

  <Brawler.degreeDatas.0.label>Raufbold</Brawler.degreeDatas.0.label>
  <Brawler.degreeDatas.0.description>NAME liebt es, wenn Kämpfe nah und persönlich sind. HISCAPe Genauigkeit im Nahkampf ist unvergleichlich, aber HE wird sehr unglücklich, wenn HE eine Fernwaffe tragen soll.</Brawler.degreeDatas.0.description>

  <Masochist.degreeDatas.0.label>Masochist</Masochist.degreeDatas.0.label>
  <Masochist.degreeDatas.0.description>Für NAME ist Schmerz empfinden etwas Verbotenes und gleichzeitig Erregendes. HECAP weiß nicht warum, aber HE ist halt einfach anders verdrahtet.</Masochist.degreeDatas.0.description>

  <Prosthophile.degreeDatas.0.label>Prothesenbegeistert</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
  <Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME fühlt sich begrenzt in HISem zerbrechlichen menschlichen Körper. HECAP träumt oft davon HISe natürlichen gegen bionische Körperteile auszutauschen.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>

  <Prosthophobe.degreeDatas.0.label>Prothesenphobie</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
  <Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME ist der Meinung, dass der menschliche Körper aus gutem Grund limitiert ist. HECAP findet bionische Körperteile unethisch.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>

  <GreenThumb.degreeDatas.0.label>Grüner Daumen</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
  <GreenThumb.degreeDatas.0.description>NAME ist ein passionierter Pflanzenliebhaber. HECAP bekommt bessere Laune bei jeder Pflanze die HE anpflanzt.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>

  <NightOwl.degreeDatas.0.label>Nachtmensch</NightOwl.degreeDatas.0.label>
  <NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME arbeitet am liebsten nachts. HECAP bekommt einen Stimmungsbonus, wenn er nachts wach ist und einen Stimmungsabzug, wenn er tagsüber wach ist.</NightOwl.degreeDatas.0.description>

  <Greedy.degreeDatas.0.label>Habgierig</Greedy.degreeDatas.0.label>
  <Greedy.degreeDatas.0.description>NAME braucht ein sehr eindrucksvolles Schlafzimmer. HECAP bekommt einen Stimmungsabzug, wenn HE nicht bekommt, was HE will.</Greedy.degreeDatas.0.description>

  <Jealous.degreeDatas.0.label>Eifersüchtig</Jealous.degreeDatas.0.label>
  <Jealous.degreeDatas.0.description>Für NAME ist es erniedrigend ein Schlafzimmer zu haben, das nicht so eindrucksvoll, wie das von jemand anderem ist. HECAP bekommt einen Stimmungsabzug, wenn ein anderer Kolonist ein eindrucksvolleres Schlafzimmer hat.</Jealous.degreeDatas.0.description>

  <Ascetic.degreeDatas.0.label>Asket</Ascetic.degreeDatas.0.label>
  <Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME bevorzugt es in Enthaltsamkeit zu leben. HECAP bekommt schlechte Laune, wenn HIS Schlafzimmer zu eindrucksvoll ist.</Ascetic.degreeDatas.0.description>

  <Gay.degreeDatas.0.label>Homosexuell</Gay.degreeDatas.0.label>
  <Gay.degreeDatas.0.description>NAME fühlt sich zu Leuten HISes eigenen Geschlechts hingezogen.</Gay.degreeDatas.0.description>

  <DislikesMen.degreeDatas.0.label>Kann Männer nicht leiden</DislikesMen.degreeDatas.0.label>
  <DislikesMen.degreeDatas.0.description>NAME hat eine starke Abneigung zu Männern und misstraut ihnen.</DislikesMen.degreeDatas.0.description>

  <DislikesWomen.degreeDatas.0.label>Kann Frauen nicht leiden</DislikesWomen.degreeDatas.0.label>
  <DislikesWomen.degreeDatas.0.description>NAME hat eine starke Abneigung zu Frauen und misstraut ihnen.</DislikesWomen.degreeDatas.0.description>

  <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>Nervige Stimme</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>
  <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>NAME's Stimme hat einen besonders schrille, nasale Eigenschaft an sich und HE tendiert dazu sich in lauten aber unverständlichen Sätzen auszudrücken. Dieses führt dazu, dass andere HIM nicht leiden können.</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>

  <CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>Gruselige Atmung</CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>
  <CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>NAME atmet schwer und ist ständig am schwitzen. Andere Leute finden das unheimlich.</CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>

  <Pyromaniac.degreeDatas.0.label>Pyromane</Pyromaniac.degreeDatas.0.label>
  <Pyromaniac.degreeDatas.0.description>NAME liebt Feuer. HECAP wird gelegentlich ein Feuer legen und wird sie nie löschen.</Pyromaniac.degreeDatas.0.description>

</LanguageData>