<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: barricade -->
  <Barricade.label>Barrikade</Barricade.label>
  <!-- EN: A waist-high barrier for use as cover from incoming shots. Barricades are ugly, but provide better cover than other low objects. -->
  <Barricade.description>Eine hüfthohe Barriere, die als Deckung für eingehende Schüsse dient. Barrikaden sind hässlich, aber bieten eine bessere Deckung als andere niedrige Objekte.</Barricade.description>
  
  <!-- EN: sandbags -->
  <Sandbags.label>Sandsäcke</Sandbags.label>
  <!-- EN: Bags of locally-sourced dirt or sand, stacked for use as cover. Sandbags are ugly, but provide better cover than other low objects. -->
  <Sandbags.description>Gestapelte Säcke mit lokalem Dreck oder Sand, die als Deckung dienen. Sandsäcke sind hässlich, aber bieten eine bessere Deckung als andere niedrige Objekte.</Sandbags.description>
  
  <!-- EN: IED antigrain warhead trap -->
  <TrapIED_AntigrainWarhead.label>improvisierte Falle mit Antimaterie-Gefechtskopf</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
  <!-- EN: An antimatter-powered antigrain warhead connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_AntigrainWarhead.description>Ein Hightech-Anti-Materie-Gefechtskopf, verbunden mit einem Auslöser, der bei Berührung oder Beschuss explodiert. Da die Falle in der Umgebung versteckt ist, kann sie nicht direkt neben einer anderen Falle aufgestellt werden. Tiere können Fallen erahnen, solange sie entspannt sind.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>
  
  <!-- EN: IED EMP trap -->
  <TrapIED_EMP.label>improvisierte EMP-Falle</TrapIED_EMP.label>
  <!-- EN: A pair of EMP shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. The explosion can paralyze mechanoids for a few seconds. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_EMP.description>Ein paar EMP-Granaten, verbunden mit einem Auslöser, der bei Berührung oder Beschuss explodiert. Die Explosion kann Mechanoiden für einige Sekunden paralysieren. Da die Falle in der Umgebung versteckt ist, kann sie nicht direkt neben einer anderen Falle aufgestellt werden. Tiere können Fallen erahnen, solange sie entspannt sind.</TrapIED_EMP.description>
  
  <!-- EN: IED firefoam trap -->
  <TrapIED_Firefoam.label>improvisierte Löschschaumfalle</TrapIED_Firefoam.label>
  <!-- EN: A pair of firefoam shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Firefoam.description>Ein paar Löschschaum-Kartuschen, verbunden mit einem Auslöser, der bei Berührung oder Beschuss explodiert. Da die Falle in der Umgebung versteckt ist, kann sie nicht direkt neben einer anderen Falle aufgestellt werden. Tiere können Fallen erahnen, solange sie entspannt sind.</TrapIED_Firefoam.description>
  
  <!-- EN: IED trap -->
  <TrapIED_HighExplosive.label>improvisierte Sprengfalle</TrapIED_HighExplosive.label>
  <!-- EN: A pair of high-explosive shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_HighExplosive.description>Ein paar Hochexplosivgranaten, verbunden mit einem Auslöser, der bei Berührung oder Beschuss explodiert. Da die Falle in der Umgebung versteckt ist, kann sie nicht direkt neben einer anderen Falle aufgestellt werden. Tiere können Fallen erahnen, solange sie entspannt sind.</TrapIED_HighExplosive.description>
  
  <!-- EN: IED incendiary trap -->
  <TrapIED_Incendiary.label>improvisierte Brandfalle</TrapIED_Incendiary.label>
  <!-- EN: A pair of incendiary shells connected to a trigger which detonates on touch or bullet impact. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapIED_Incendiary.description>Ein paar Brandgranaten, verbunden mit einem Auslöser, der bei Berührung oder Beschuss explodiert. Da es nicht notwendig ist, etwas Hochexplosives zu zünden, ist der chemische Auslöser einfacher und zuverlässiger als manch anderer. Da die Falle in der Umgebung versteckt ist, kann sie nicht direkt neben einer anderen Falle aufgestellt werden. Tiere können Fallen erahnen, solange sie entspannt sind.</TrapIED_Incendiary.description>
  
  <!-- EN: spike trap -->
  <TrapSpike.label>Stachelfalle</TrapSpike.label>
  <!-- EN: Five spikes under tension, connected to a touch-activated trigger. When the victim disturbs the trigger, the spikes spring forth and strike the victim. Since it is hidden in the surrounding terrain, it cannot be placed adjacent to other traps. Animals can sense these when calm. -->
  <TrapSpike.description>Fünf schwere, gespannte Stacheln, die durch einen druckempfindlichen Auslöser gesichert sind. Wenn das Opfer den Auslöser berührt, springen die Stacheln hervor und treffen das Opfer. Da die Falle in der Umgebung versteckt ist, kann sie nicht direkt neben einer anderen Falle aufgestellt werden. Tiere können Fallen erahnen, solange sie entspannt sind.</TrapSpike.description>
  
</LanguageData>