<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archotech arm -->
  <ArchotechArm.label>Archotech-Arm</ArchotechArm.label>
  <!-- EN: An artificial arm built by an archotech. It's strong enough to crush a thick hardwood branch in its hand, and precise enough to write a sonnet on a grain of rice. It looks and feels like natural flesh, but it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechArm.description>Ein künstlicher Arm, hergestellt von einem Archotech. Die Hand des Arms ist stark genug, um einen dicken Ast aus hartem Holz zu zerbrechen, und präzise genug, um ein Sonett auf ein Reiskorn zu schreiben. Der Arm sieht aus und fühlt sich an wie natürliches Fleisch, ist aber schwerer zu beschädigen als Plastahl. Sollte er dennoch beschädigt werden, repariert er sich mit der Zeit selbst. Die innere Funktionsweise ist für den menschlichen Verstand ein Rätsel.</ArchotechArm.description>
  
  <!-- EN: archotech eye -->
  <ArchotechEye.label>Archotech-Auge</ArchotechEye.label>
  <!-- EN: An artificial eye built by an archotech. It perceives every type of electromagnetic radiation, including radio waves, infrared, light, x-rays, and gamma rays. Its visual acuity is precise enough to read handwriting from twenty meters away. It can emit various wavelengths of radiation like a flashlight, and has an internal subpersona AI which helps highlight useful visual information. Its internal workings are a mystery to human minds. -->
  <ArchotechEye.description>Ein künstliches Auge, hergestellt von einem Archotech. Das Auge nimmt alle Arten von elektromagnetischer Strahlung wahr, einschließlich Radiowellen, Infrarot, Licht, Röntgen- und Gammastrahlen. Die Sehschärfe ist präzise genug, um handgeschriebene Texte aus zwanzig Metern Entfernung zu lesen. Das Auge kann wie eine Taschenlampe verschiedene Wellenlängen von Strahlung aussenden und verfügt über eine interne Subpersona-KI, die dabei hilft, nützliche visuelle Informationen hervorzuheben. Die innere Funktionsweise ist für den menschlichen Verstand ein Rätsel.</ArchotechEye.description>
  
  <!-- EN: archotech leg -->
  <ArchotechLeg.label>Archotech-Bein</ArchotechLeg.label>
  <!-- EN: An artificial leg built by an archotech. It looks and feels like natural flesh, but a pair of these can move the user as fast as a decent car, and it's harder to damage than plasteel. Even if it is harmed, it repairs itself over time. Its internal workings are a mystery to all human minds. -->
  <ArchotechLeg.description>Ein künstliches Bein, hergestellt von einem Archotech. Mit zwei solchen Beinen kann sich der Benutzer so schnell bewegen wie ein passables Auto. Das Bein sieht aus und fühlt sich an wie natürliches Fleisch, ist aber schwerer zu beschädigen als Plastahl. Sollte es dennoch beschädigt werden, repariert es sich mit der Zeit selbst. Die innere Funktionsweise ist für den menschlichen Verstand ein Rätsel.</ArchotechLeg.description>
  
</LanguageData>