<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: bionic arm -->
  <BionicArm.label>bionischer Arm</BionicArm.label>
  <!-- EN: An advanced artificial arm. Silenced mini-servos give great strength, while the biogel nerve-link gives exquisite control. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. It is better than a biological arm in almost every way. -->
  <BionicArm.description>Ein hoch entwickelter, künstlicher Arm. Die geräuscharmen Miniservos verleihen ihm große Kraft, während die Biogelnervenverbindung für eine exzellente Bewegungsfreiheit sorgt. Ein Gitterstaub-Heilsystem repariert eventuelle Schäden am Arm. Er ist einem biologischen Arm in fast jeder Hinsicht überlegen.</BionicArm.description>
  
  <!-- EN: bionic ear -->
  <BionicEar.label>bionisches Ohr</BionicEar.label>
  <!-- EN: An advanced artificial ear implant. A collection of invisible subdermal microphones capture sound and transmit it to a biogel nerve interface that links directly with the auditory nerve. It's sensitive enough to hear a cat before you see it, can't be damaged by loud noise, and automatically tunes itself to pick out meaningful sounds in noisy environments. -->
  <BionicEar.description>Ein hoch entwickeltes, künstliches Ohrimplantat. Eine Gruppe unsichtbarer subdermaler Mikrofone nimmt Geräusche auf und überträgt sie an eine Biogelnervenschnittstelle, die direkt mit dem Hörnerv verbunden ist. Das Ohrimplantat ist empfindlich genug, um eine Katze zu hören, bevor man sie überhaupt sieht. Es kann nicht durch laute Geräusche beschädigt werden und stellt sich automatisch so ein, dass es auch in lauter Umgebung sinnvolle Geräusche wahrnimmt.</BionicEar.description>
  
  <!-- EN: bionic eye -->
  <BionicEye.label>bionisches Auge</BionicEye.label>
  <!-- EN: An advanced artificial eye. With its biogel nerve-link, internal signal pre-processor, and wide-spectrum sensors, it is better than a biological eye in almost every way. A lattice-dust healing system allows it to recover from damage. -->
  <BionicEye.description>Ein hoch entwickeltes, künstliches Auge. Dank der Biogelnervenverbindung, der internen Signalverarbeitung und der Breitbandsensoren ist es dem biologischen Auge in fast jeder Hinsicht überlegen. Ein Gitterstaub-Heilsystem repariert eventuelle Schäden am Auge.</BionicEye.description>
  
  <!-- EN: bionic heart -->
  <BionicHeart.label>bionisches Herz</BionicHeart.label>
  <!-- EN: An advanced artificial heart. It has synthetic muscle fibers for a realistic heartbeat, plus a high-flow pump for rapid circulation during high stress. It is better than a biological heart in almost every way. -->
  <BionicHeart.description>Ein hoch entwickeltes, künstliches Herz. Es verfügt über synthetische Muskelfasern für einen realistischen Herzschlag und eine leistungsstarke Pumpe für einen schnellen Blutfluss bei hoher Belastung. Es ist dem biologischen Herzen in fast jeder Hinsicht überlegen.</BionicHeart.description>
  
  <!-- EN: bionic jaw -->
  <BionicJaw.label>bionischer Kiefer</BionicJaw.label>
  <!-- EN: An artificial jaw replacement. Made out of biosynthetic bone, with plasteel tooth replacements and a set of micro servomotors for the full range of motion. -->
  <BionicJaw.description>Ein künstlicher Kieferersatz. Besteht aus biosynthetischem Knochen, mit Zahnersatz aus Plastahl und einer Reihe von Mikroservomotoren für volle Bewegungsfreiheit.</BionicJaw.description>
  
  <!-- EN: bionic leg -->
  <BionicLeg.label>bionisches Bein</BionicLeg.label>
  <!-- EN: An advanced artificial leg. With its biogel nerve-link, powerful mini-servos, and lattice-dust healing system, it is better than a biological leg in almost every way. -->
  <BionicLeg.description>Ein hoch entwickeltes, künstliches Bein. Dank der Biogelnervenverbindung, den leistungsstarken Miniservos und dem Gitterstaub-Heilsystem ist es dem biologischen Bein in fast jeder Hinsicht überlegen.</BionicLeg.description>
  
  <!-- EN: bionic spine -->
  <BionicSpine.label>bionische Wirbelsäule</BionicSpine.label>
  <!-- EN: An advanced artificial spine. A biogel nerve bundle runs down an articulated plasteel core, surrounded by a lattice-dust healing system. It matches the performance of a biological spine. -->
  <BionicSpine.description>Eine hoch entwickelte, künstliche Wirbelsäule. Ein Biogelnervenbündel verläuft entlang eines gegliederten Plastahlstrangs, der von einem Gitterstaub-Heilsystem umgeben ist. Sie ist genauso leistungsfähig wie eine biologische Wirbelsäule.</BionicSpine.description>
  
  <!-- EN: bionic stomach -->
  <BionicStomach.label>bionischer Magen</BionicStomach.label>
  <!-- EN: An advanced artificial stomach with sensors and chemical synthesizers that efficiently digest nearly any energy-bearing foodstuff. A person with this has a much lower chance of getting food poisoning, and is immune to some stomach diseases. An integrated lattice-dust healing system automatically repairs any damage to the artificial organ. It is better than a biological stomach in almost every way. -->
  <BionicStomach.description>Ein hoch entwickelter, künstlicher Magen mit Sensoren und chemischen Synthetisatoren, der nahezu alle energiehaltigen Nahrungsmittel effizient verdauen kann. Eine Person mit diesem Magen bekommt viel seltener eine Lebensmittelvergiftung und ist gegen einige Magenkrankheiten immun. Ein integriertes Gitterstaub-Heilsystem repariert automatisch jede Beschädigung des künstlichen Organs. Er ist dem biologischen Magen in fast jeder Hinsicht überlegen.</BionicStomach.description>
  
  <!-- EN: bionic tongue -->
  <BionicTongue.label>bionische Zunge</BionicTongue.label>
  <!-- EN: An artificial tongue replacement. Made of synthetic smooth-fibers and connected through a neurogel interface, it can match the performance of a natural tongue in speaking, eating, and tasting. -->
  <BionicTongue.description>Ein künstlicher Zungenersatz. Die Zunge besteht aus glatten Synthetikfasern und ist über eine Neurogelschnittstelle verbunden. Sie ist in puncto Sprechen, Essen und Schmecken genauso leistungsfähig wie eine biologische Zunge.</BionicTongue.description>
  
  <!-- EN: death acidifier -->
  <DeathAcidifier.label>Ausrüstungszersetzer</DeathAcidifier.label>
  <!-- EN: A chest implant for preventing enemy use of captured equipment. Upon the user's death, it releases powerful chemicals that dissolve gear in contact with the user's body. It doesn't damage others. -->
  <DeathAcidifier.description>Ein Brustimplantat, das verhindert, dass die eigene Ausrüstung in feindliche Hände gelangt. Stirbt der Nutzer, setzt das Implantat starke Chemikalien frei, die seine gesamte Ausrüstung am Körper auflösen. Andere kommen dadurch nicht zu Schaden.</DeathAcidifier.description>
  
</LanguageData>