<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!-- Tile -->

	<TileSandstone.label>Sandsteinfliese</TileSandstone.label>
	<TileSandstone.description>Bearbeitete, sorgfälltig zugeschnittene Sandsteinplatten, für das Burg-Feeling. Sieht gut aus, aber es dauert eine Weile sie zu verlegen.</TileSandstone.description>

	<TileGranite.label>Granitfliese</TileGranite.label>
	<TileGranite.description>Bearbeitete, sorgfälltig zugeschnittene Granitplatten, für das Burg-Feeling. Sieht gut aus, aber es dauert eine Weile sie zu verlegen.</TileGranite.description>

	<TileLimestone.label>Kalksteinfliese</TileLimestone.label>
	<TileLimestone.description>Bearbeitete, sorgfälltig zugeschnittene Kalksteinplatten, für das Burg-Feeling. Sieht gut aus, aber es dauert eine Weile sie zu verlegen.</TileLimestone.description>

	<TileSlate.label>Schieferfliese</TileSlate.label>
	<TileSlate.description>Bearbeitete, sorgfälltig zugeschnittene Schieferplatten, für das Burg-Feeling. Sieht gut aus, aber es dauert eine Weile sie zu verlegen.</TileSlate.description>

	<TileMarble.label>Marmorfliese</TileMarble.label>
	<TileMarble.description>Bearbeitete, sorgfälltig zugeschnittene Marmorplatten, für das Burg-Feeling. Sieht gut aus, aber es dauert eine Weile sie zu verlegen.</TileMarble.description>


	<!-- Flagstone -->

	<FlagstoneSandstone.label>Sandsteinplatte</FlagstoneSandstone.label>
	<FlagstoneSandstone.description>Grobgeschnittene Sandsteinplatten. Nicht sonderlich schön, aber sie bieten eine sehr gute Oberfläche für Straßen und Wege. Sandsteinplatten abzureißen bringt keine Rohstoffe.</FlagstoneSandstone.description>

	<FlagstoneGranite.label>Granitplatte</FlagstoneGranite.label>
	<FlagstoneGranite.description>Grobgeschnittene Granitplatten. Nicht sonderlich schön, aber sie bieten eine sehr gute Oberfläche für Straßen und Wege. Granitplatten abzureißen bringt keine Rohstoffe.</FlagstoneGranite.description>

	<FlagstoneLimestone.label>Kalksteinplatte</FlagstoneLimestone.label>
	<FlagstoneLimestone.description>Grobgeschnittene Kalksteinplatten. Nicht sonderlich schön, aber sie bieten eine sehr gute Oberfläche für Straßen und Wege. Kalksteinplatten abzureißen bringt keine Rohstoffe.</FlagstoneLimestone.description>

	<FlagstoneSlate.label>Schieferplatte</FlagstoneSlate.label>
	<FlagstoneSlate.description>Grobgeschnittene Schieferplatten. Nicht sonderlich schön, aber sie bieten eine sehr gute Oberfläche für Straßen und Wege. Schieferplatten abzureißen bringt keine Rohstoffe.</FlagstoneSlate.description>

	<FlagstoneMarble.label>Marmorplatte</FlagstoneMarble.label>
	<FlagstoneMarble.description>Grobgeschnittene Marmorplatten. Nicht sonderlich schön, aber sie bieten eine sehr gute Oberfläche für Straßen und Wege. Marmorplatten abzureißen bringt keine Rohstoffe.</FlagstoneMarble.description>


</LanguageData>
