<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archean seed -->
  <ArcheanSeed.label>Archesamen</ArcheanSeed.label>
  <!-- EN: The seed of an archean tree. It can be planted to grow an archean tree, which converts nearby terrain into rich soil.\n\nArchean trees were bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. They are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen. The tree's delicate roots prevent it from being replanted. -->
  <ArcheanSeed.description>Der Samen eines Archebaums. Er kann zum Einpflanzen eines neuen Archebaums verwendet werden. Der Baum macht den Boden um sich herum fruchtbar.\n\nArchebäume wurden gentechnisch gezüchtet, um Totwelten und junge Randwelten zu terraformen. Sie sind robust genug, um im Vakuum des Weltraums zu überleben und produzieren eine kleine Menge Sauerstoff. Die empfindlichen Wurzeln des Baumes verhindern, dass er umgepflanzt werden kann.</ArcheanSeed.description>
  
  <!-- EN: chopped Archean stump -->
  <ChoppedStump_Archean.label>Archebaumstumpf</ChoppedStump_Archean.label>
  <!-- EN: A stump left behind after an archean tree has been felled. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <ChoppedStump_Archean.description>Ein Baumstumpf, der nach dem Fällen eines Archebaums übrig geblieben ist. Der Stumpf kann herausgezogen werden, liefert aber nur wenig verwertbares Holz. Ungeschützt wird er allmählich zerfallen.</ChoppedStump_Archean.description>
  
  <!-- EN: archean tree -->
  <Plant_TreeArchean.label>Archebaum</Plant_TreeArchean.label>
  <!-- EN: A tree bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. The tree hosts a special microbial community in its roots which enriches nearby terrain into rich soil. The trees are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen.\n\nArchean trees are sterile, preventing them from becoming an invasive species after terraforming has been completed. They can only be grown from seeds produced on glitterworld planets. The tree's delicate root system prevents it from being replanted. -->
  <Plant_TreeArchean.description>Ein Baum, der gentechnisch gezüchtet wurde, um Totwelten und junge Randwelten zu terraformen. Der Baum beherbergt in seinen Wurzeln spezielle Mikroben, die den umliegenden Boden fruchtbar machen. Die Bäume sind robust genug, um im Vakuum des Weltraums zu überleben und produzieren eine kleine Menge Sauerstoff.\n\nArchebäume sind steril, damit sie nach dem Terraforming nicht zu einer invasiven Art werden. Sie wachsen nur aus Samen, die auf Glitzerwelten produziert werden. Die empfindlichen Wurzeln des Baumes verhindern, dass er umgepflanzt werden kann.</Plant_TreeArchean.description>
  
  <!-- EN: smashed Archean stump -->
  <SmashedStump_Archean.label>Archebaumstumpf</SmashedStump_Archean.label>
  <!-- EN: The remnants of an archean tree destroyed by damage. It's ugly. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <SmashedStump_Archean.description>Die Überreste eines Archebaums, der durch Gewalteinwirkung zerstört wurde. Hässlich anzuschauen. Der Stumpf kann herausgezogen werden, liefert aber nur wenig verwertbares Holz. Ungeschützt wird er allmählich zerfallen.</SmashedStump_Archean.description>
  
</LanguageData>