<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!-- =========================== Site destination spawners =======================-->

	<QuestBanditCamp.label>Möglichkeit: Banditen Lager</QuestBanditCamp.label>
	<QuestBanditCamp.letterLabel>Möglichkeit: Banditen Lager</QuestBanditCamp.letterLabel>
	<QuestBanditCamp.letterText>{0}, {1} von den {2}, hat uns eine Nachricht geschickt.\n\nSo wie es aussieht, überfallen Banditen von einem nahegelegenen Lager ihre Karawanen. Sie haben uns gebeten, das Lager zu zerstören. Genauer: Sie wollen, dass alle Gegner und Geschütztürme ausgeschaltet werden.\n\nWenn wir Erfolg haben, wird das unsere Beziehungen verbessern und sie werden uns diese Belohnung schicken:\n\n{3}</QuestBanditCamp.letterText>

	<QuestItemStash.label>Möglichkeit: Versteckte Gegenstände</QuestItemStash.label>
	<QuestItemStash.letterLabel>Möglichkeit: Versteckte Gegenstände</QuestItemStash.letterLabel>
	<QuestItemStash.letterText>{0}, {1} von den {2}, hat uns eine Nachricht geschickt.\n\nSie haben erfahren, dass eine Sammlung wertvoller Gegenstände in einem nahen Versteck darauf warten gefunden zu werden. Die Sammlung besteht aus:\n\n{3}\n\nUnglücklicherweise wird das nicht lange dort bleiben - andere Gruppen sind schon auf dem Weg und werden den Ort in {4} Tagen erreichen, wenn wir nicht gehen.\n\nWertgegenstände ziehen Gefahren an, also sei vorsichtig.\n\n{5}</QuestItemStash.letterText>

	<QuestDownedRefugee.label>Möglichkeit: Bewusstloser Flüchtling</QuestDownedRefugee.label>
	<QuestDownedRefugee.letterLabel>Möglichkeit: Bewusstloser Flüchtling</QuestDownedRefugee.letterLabel>
	<QuestDownedRefugee.letterText>{0} kontaktiert Dich über Funk und bittet um Hilfe. HECAP ist verwundet und kaum noch bei Bewusstsein. Ohne Deine Hilfe wird HE innerhalb von {1} Tagen sterben.\n\nAber Vorsicht: Es kann dort gefährlich sein.</QuestDownedRefugee.letterText>
	
	<QuestPrisonerWillingToJoin.label>Möglichkeit: Gefangener</QuestPrisonerWillingToJoin.label>
	<QuestPrisonerWillingToJoin.letterLabel>Möglichkeit: Gefangener</QuestPrisonerWillingToJoin.letterLabel>
	<QuestPrisonerWillingToJoin.letterText>Ein Gefangener der {0} konnte ein Funkgerät stehlen und Dich anfunken!\n\nNAME wird in einem nahen Lager von bewaffneten Wächtern festgehalten. Rette HIM und HE wird Deiner Kolonie beitreten. HECAP ist ein {1} Jahre alter {2}.</QuestPrisonerWillingToJoin.letterText>
	
	<QuestPeaceTalks.label>Möglichkeit: Friedensgespräche</QuestPeaceTalks.label>
	<QuestPeaceTalks.letterLabel>Möglichkeit: Friedensgespräche</QuestPeaceTalks.letterLabel>
	<QuestPeaceTalks.letterText>NAME, {0} der {1}, hat uns eine Nachricht gesandt. HECAP will sich mit uns zum Reden an einem nahen Ort treffen.\n\nDies kann eine großartige Möglichkeit sein, um unsere Beziehungen zu deren Fraktion zu verbessern. Aber Vorsicht - ein schlechter Unterhändler kann mehr Schaden als Gutes anrichten und sie vielleicht sogar verärgern.\n\nDas Angebot läuft in {2} Tagen aus.</QuestPeaceTalks.letterText>
	
</LanguageData>
