<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

	<!-- ============================== Big threats ==============================-->

	<RaidEnemy.label>Überfall</RaidEnemy.label>

	<Infestation.label>Käferbefall</Infestation.label>
	<Infestation.letterLabel>Käferbefall</Infestation.letterLabel>
	<Infestation.letterText>Riesige Käfer graben sich zu Dir durch. Sie werden jeden Moment durchbrechen und eine Kolonie errichten.\n\nDie Käferkolonien werden langsam Käfer und weitere Kolonien generieren.\n\nWenn Du nicht willst, dass sie das ganze Gebiet befallen, nimm Deine Truppen und zerstöre die Kolonien. Aber Vorsicht - die Käfer werden ihre Wohnungen verteidigen.</Infestation.letterText>

	<DeepDrillInfestation.label>Tiefenbohrung: Käferbau</DeepDrillInfestation.label>
	<DeepDrillInfestation.letterLabel>Zu Tief: Käferbau</DeepDrillInfestation.letterLabel>
	<DeepDrillInfestation.letterText>Vibrationen von Deinem Tiefenbohrer haben eine unterirdische Insektenkolonie verärgert. Sie wollen Rache und graben sich jetzt an die Oberfläche!\n\nVorsicht - die Insekten wurden verärgert und werden versuchen Deine Basis zu zerstören.</DeepDrillInfestation.letterText>
	
	<ManhunterPack.label>Menschenjäger-Rudel</ManhunterPack.label>

	<PsychicEmanatorShipPartCrash.label>Schiff-Fragment (Psycho)</PsychicEmanatorShipPartCrash.label>
	<PsychicEmanatorShipPartCrash.letterLabel>Psycho Schiff</PsychicEmanatorShipPartCrash.letterLabel>
	<PsychicEmanatorShipPartCrash.letterText>Ein großes Fragment eines uralten Schiffes ist in der Nähe eingeschlagen.\n\nDeine Kolonisten spüren instinktiv, wie es Unaussprechliches mit ihrem Geist anstellt. An Bord muss sich eine aktive KI mit psychisch projizierenden Fähigkeiten befinden. Und diese KI ist Dir nicht freundlich gesinnt.\n\nZerstöre sie so bald wie möglich. Aber Vorsicht - Es wird sich wahrscheinlich verteidigen.</PsychicEmanatorShipPartCrash.letterText>

	<PoisonShipPartCrash.label>Schiff-Fragment (Gift)</PoisonShipPartCrash.label>
	<PoisonShipPartCrash.letterLabel>Gift Schiff</PoisonShipPartCrash.letterLabel>
	<PoisonShipPartCrash.letterText>Ein großes Fragment eines uralten Schiffes ist in der Nähe eingeschlagen. Der mysteriöse Einfluss hiervon lässt die Pflanzen in einem immer größer werdenden Bereich absterben.\n\nZerstöre es so bald wie möglich. Aber Vorsicht - Es wird sich wahrscheinlich verteidigen.</PoisonShipPartCrash.letterText>

	<AnimalInsanityMass.label>Massenpanik (Tier)</AnimalInsanityMass.label>

	<!-- ============================== Small threats ==============================-->

	<AnimalInsanitySingle.label>Panik (Tier)</AnimalInsanitySingle.label>




</LanguageData>
